[武俠][玄幻][熱血][後宮][穿越]《魔武王者》

呢本書嘅開頭，係有一定程度上啟發於羊生嘅《窮撚被女飛 之 鳩闖魔法世界》
畢竟個故真係好經典同好睇
但係，我可以保證呢一個故係必定原創
會用我自己的風格去寫
絕對唔會有任何抄襲的成份
紙言:
即刻去故!

第一章 《傳說開端》
2019年8月7日香港西貢一處山頭有一名男性青少年失蹤，懷疑與近日狂日風驟雨有關

這一段在各大報章角落嘅小文章，看似平平無奇，對於香港而言只不過係失蹤咗一個人，但卻冇人可以估到，呢一個人會對令一個大千世界做成天翻地覆嘅改變。

西貢某一處山頭，一個叫做雲落塵的青年人無懼於天上的狂風雷電，仍然昂立於大地上，面上有些猙獰，對着天上撕心裂肺般大叫：「該死的蒼天，縱然今生今世我雲落塵不能逆天而行，但我下一世必然會翻手為雲 ，覆手為雨，不再成為一個傀儡，為了衣食住行而失去一個人活著的意義⋯」

正當雲落塵正打算繼續咒罵上天時，突然天上有八道不同顏色的雷電打進雲落塵的身體內，但雲落塵並沒有因此而失去知覺，反而感到八道不同屬性的強大力量不斷進入身體，好像一直把雲落塵的身體撐爆，那些力量一直把自己的經脈、神經及肌肉撕毀再重新收復，令雲落塵每一刻也好像受到凌遲般的痛楚，即使雲落塵昔日收到令人難以想像的折磨，意志力已經被磨練成極高的程度，但仍然令他感到十分難受痛苦，但他轉念一想這些雷電是從天而來，想必是上天對他的折磨，他既然要逆天而行，那麼就必須要撐下來，不能對上天低頭，這種想法無疑給予雲落塵極大的氣力去抵抗那無上的天威，結果他一直撐，以對上天的強大怨恨去支撐自己的身體，不斷吸收着那八種不同的能量。

同一時間，再某一處遙遠的地方，在一個金壁輝煌的宮殿裡，一個身穿黃金龍袍的肥胖男人，身邊坐著幾個國色天香的女子，一臉怒氣，一邊享受著美人的服侍，一邊大聲吆喝：「命令八大神殿的殿主加大力量，務必要將那個侮辱蒼天的螻蟻打得神魂俱滅，永世不得超生，如果連那螻蟻也要花這麼多時間，那麼就叫他們把自己的人頭提上來吧！天上天不要這樣的廢柴！」

坐在在一旁的一名女子不惑地道：「陛下息怒，八大殿主現時已經不斷加大力量，一同出手，務求令那刁民收盡痛苦而死，不得輪迴轉世投胎，但為了這一個刁民值得要使用八大神殿儲存了數十萬年的力量，這八種力量連陛下也絕對無法忍受啊」

那名男子瞬間轉臉，溫柔地說:「愛妃，你不會明白的啊，這個無法無天的孽種，絕對不能存在在這個宇宙啊！若然令他能成長，羽翼漸豐，會為整個世界做成極大的威脅啊！」

女子卻不屑地道：「就憑他這般的收為也能對我們構成威脅，真的是貽笑大方啊…哈哈哈…」

男子卻有點淫賤地說：「他這個孽種啊，其實我一早可以把他殺掉，但我一定要他嘗盡人間一切痛苦才可以死啊，我將他父母殺死，將他所有的同學朋友也嫉妒，欺凌他，即使當他長大後也要成為錢奴及屋奴，每日也為生活而煩惱，每天也要工作十多小時，更加將他一切努力也被富商及政府奪走，他最為疼愛的女朋友也為了金錢及權力而出賣他，這一切都是我親手為之啊！不過我們不要討論這個令人反感的孽種，我們還是討論一下愛妃的身體那裡更滑了，好嗎？」
然後他那一雙胖手就肆意地在那女子身上遊走，其後更將戰場轉至床上，風雨一番⋯

第二章 《郭靖與令狐沖？》
地球上，雲落塵依舊被八道力量強行進入身體，但他的神識卻已經接近殞滅，正當他感受到身體和意識也好像被五馬分屍般撕毀時，突然有一道春風化雨的聲音傳入雲落塵的耳朵道:「塵兒，君子報仇，十年未晚，叔叔能夠做到的就只能送你離開這裡，你一定要記住一點，一定要努力修練，日後羽翼漸豐，就去天上天找楊宗緯，為你父母及你自己報仇雪恨，叔叔與你日後有緣再會」
雲落塵突然感到一鼓難以抵擋的力量將他帶離這個世界，剛才那八鼓力量也消失殆盡，隨後，他便陷入昏迷。
不知過了多久，雲落塵才迷迷糊糊的醒來，他終於能夠睜開眼睛，卻看見一個國字臉，一臉敦厚的青年用一種看到鬼的眼神看著他，說：「兄台⋯，你⋯你⋯是誰啊？」
另一邊，雲落塵雖然也是一片混亂，但他卻仍能保持冷靜的頭腦，一直回想起來自己之前的情況，「楊宗緯應該是一個位高權重的人，那麼我與父母應該要得罪了他，而那位和我說話及救了我的應該就是我父母的兄弟或者是我的親叔叔了，不過，我可以確認的是，我的家破人亡，一切遭遇也是被那位楊宗緯的畜生所害的」
雲落塵咬牙切齒地說：「楊宗緯，此仇不報，誓不為人⋯」
那個青年疑惑的說：「兄台，你說什麼啊？什麼陽？什麼萎？啊！兄台，難道你是得了那陽萎之症？唉⋯真是一個可憐人啊，還長得這麼俊俏⋯」
雲落塵頓時醒悟過來，怒氣沖天，一個箭步衝上前，叉着那名男子的頸，滿臉通紅的說：「你老板，我堂堂男子漢大丈夫，血氣方剛，玉樹臨風，英俊瀟灑，下面長撚過你塊面，你竟然話我陽萎？士可殺，不可辱，豈有此理⋯⋯」其後便手腳並用的把那名男子打了一頓⋯
那名男子雖然被打，卻完全沒有受傷，相反雲落塵的手骨已經開始破裂，那名青年無奈的說：「兄台，你是為我抓癢嗎？我的後背也很癢啊！」
雲落塵頓時屁股一坐，無力的躺在地上，完全不顧個人形象，老實說，剛才雲落塵已經出盡了九牛二虎之力，但也不能傷他一分一毫，疑惑的道：「你究竟係乜水，郭靖？咁好打嘅⋯」
那位青年驚訝的道：「兄台，你為何會知道我的名字啊？我和你貌似素未謀面啊。對了，你叫什麼名字啊？來這裡幹什麼啊？」
雲落塵比他更驚訝，頓時瞠目結舌：「你真係郭靖？咁黃蓉係邊啊？我⋯我⋯叫令狐沖，其實我都唔知我點解係呢到，不過我好似當失左路⋯」
郭靖立即抱起雲落塵，展開輕功，一路奔馳，振奮的說：「令兄，久仰大名，果然是一表人才，我要馬上帶你去見我妹妹同父親，他們一定很開心啊，五年了也沒有見過一個人！」
雲落塵頓時驚慌失措，害怕的道：「郭靖，你想做咩啊！？唔通你想食左我？其實我咁樣衰，不如你唔食我啦，我又多骨，啲肉又硬，真係唔好味啊⋯」雲落塵明顯知道打不過郭靖，惟有用智取，但又頓時醒悟過來：「喂！郭大俠，我係姓令狐，唔係姓令啊⋯」
但很遺憾地，某位郭大俠已經被喜悅衝昏了頭腦，完全毋視了某人撕心裂肺的慘叫⋯

第三章 《天才定廢柴？》

頃刻，雲落塵已經被帶到了一所木屋之中，裡面十分簡樸，只有一些基本的家俱，是一個標準三人房間。

他才剛被放在床上，便聽到郭大俠大叫：「父親，妹妹，我們終於能夠出去了⋯」

只不是過了三十秒，便有一個一頭白髮的中年人和一個白衣少女衝進了房裡，更把站在一旁的郭靖撞了出去。

雲落塵一臉茫然和有一絲幸災樂禍的望著郭大俠，便見到那名老人走到床邊心急如焚的問道：「你是誰？你叫什麼名字？你從何而來？⋯」不斷問了近二十個問題，而雲落塵也一一流暢地回答。

正當雲落塵想鬆一口氣時，卻不經意看到旁邊的那位少女，只見那名白衣女子身材窈窕姣好，秀髮烏黑亮麗，面容白裏透紅，臉蛋圓潤精緻，國色天香，絕代風華，我見猶憐，配上一身雪白的衣裳，簡直美得不像人類，而像是天上來的仙女，完美得不可挑剔。

雖然雲落塵上一世看過的美女多不勝數，但在看到這位女子之後，也不禁腦袋一空，卻依然能夠憑著他強大的定力去抵擋，只是禮貌地對女子輕輕一笑以示友好。可是那名女子臉上卻越來越紅潤，有些害羞的避開雲落塵的目光。

旁邊的老人眼中閃過一絲滿意的目光，隨即便向雲落塵介紹三人：「老夫郭富成，是一名火系法師，這一位是小女郭子瑜，是一名水系法師，而帶你來的便是小兒郭靖，則是一介武夫，專於練拳腳功夫，不知少俠是何方人士，主練什麼呢？」

雲落塵一臉迷糊，什麼法師？什麼武夫？我不是穿越了吧？應該是我看得太多連登故事吧！於是他便不恥下問：「城城，我⋯都唔知點解黎左呢到。係呢，究竟呢到係邊到呢？咩法師咩武夫啊？？」

郭富城臉紅耳赤道：「老夫一把年齡，你叫城城成何體統，見你小子當真是什麼也不知道，老夫就為你指點迷津吧。這個魔武世界的修行者，主要是分為兩種，魔法及武功，兩種的功法也需要體質的配合，當中魔法需求更嚴厲，常言道金木水火土五大脈，光暗雷三神脈，合共八脈，通常一些適合修練魔法的人，他們的血脈也會有一種元素為主，便是他們所修練的魔法種類，五大脈在這個世界上也比較普通，而三神脈則是傳說中的命脈，每一個擁有三神脈的修行者都是名垂青史的傳奇人物，強大得驚人，據說萬年前有一個光火兩系的大魔導士，只需要一個小光球，就可以在一面堅固的地面上做成一個近百米的大坑，最後成為一方江湖霸主，號令天下，誰敢不從，何其威風啊，不過這是萬年一遇的天縱之才，老夫若然此生能見一見三神脈的擁有者，就死而無憾了⋯」

「如果血脈中沒有八大元素，或者骨骼精奇，那麼就可以選擇行武道，武道主要大致分為拳腳，劍，刀，箭，槍五大類，而民間也有一些較為冷門的武功，人人也可以選擇的兵器，這就是外功，而內功則是一個武者平日的修行，內力，丹田及肌肉的運用便是內功，而輕功則是你的保命法寶，我也不多作解釋了，內外輕三功便是一個武者修行的總結了。」

「咁Aaron⋯伯伯，咩叫魔導士啊？同埋可唔可以幫我check下我係咩血脈啊？ 」

「魔導士係魔法修練者的一個等級稱號，他們的階級分為魔法學徒，魔法學士，初中高階法師，大法師，魔導師，大魔導師，以及至高無上的法皇，而武道也有相似的階位，武徒，武士，武者，武師，武君，武聖以及武皇。老夫慚愧，苦修數十年，也只不過是一個大法師，唉！讓老夫為你這小子把一把脈，摸一摸骨，看看你這小子的修行之路吧！」

於是，郭富城便為雲落塵檢查他的身體，但臉色卻越來越難看，欲言又止，最後還是忍不住地說：「唉！你這小子真怪哉，血脈之中，八大元素全部也欠缺，骨骼也異常⋯笨拙，根腱也極為⋯生硬，無論是走法道或是行武道的話⋯都會是⋯一個⋯驚天地 泣鬼神，萬年難得一見⋯的⋯」

當郭富城還沒有說完他的說話，雲落塵心中已經心花怒放，極為輕奮，臉上的笑容極為淫蕩，想到自己原來也擁有主角光環，都是一個天縱之才，武功高強，快意恩仇，一統江湖，嬌妻美妾，為我獨尊⋯連旁邊的郭子瑜也忍不住皺一皺眉頭，心想這令狐沖也太奇怪了吧，剛才還是一個濁世美男子，怎麼一眨眼就變成了一個流氓無賴呢？

「⋯廢材⋯」

第四章 《城城的幫助》

頓時，雲落塵由淫蕩的笑容瞬間被凝固，再變成瞠目結舌，一臉茫然無助，不可思議的問道：「咩話？我⋯我⋯係一個⋯廢柴？即係我⋯唔可以修練？咁我點樣⋯為我父母⋯為我自己⋯報仇雪恨啊？」

郭富城也十分同情的說：「唉，你真是一個可憐的孩子啊，雖然武道就真的比較渺茫，因為骨骼體質是受先天所限，難以改變，除非你有自己獨特的奇遇，但就法道而言，或許你努力的吸收天地之間的不同元素靈氣，也可以開創出自己的道路，老夫這裡有我一生的體會，雖然大法師在真正高手眼中猶如螻蟻，但也算是二流高手，相信對你的法師之路有幫助，不過你一定要記住，你的法師之路絕不易走，你的起點絕對比平常人後了不止一步，所以你必須要勤於練功，方有出人頭地的一天。」

雲落塵瞬間猶如抓著最後一根的救命稻草，眼睛頓時一亮，明白到自己並非沒有可能，便立即精神起來，而且，心中也十分感動，眼前這個老人，即使面對一個完全陌生的人，但仍然願意傾囊相授，拿出自己一生寶貴的心得，這一份信任，在前世爾虞我詐，一切以利益為重的香港絕對是難能可貴。

雲落塵想也沒有想便跪了下去，對著郭富城，眼中仍有一些淚光，低聲道：「郭老先生，我其實真名叫雲落塵，我⋯我想拜你為師，請問可⋯可唔可以啊？」，心中也有點慚愧，因為剛才害怕被人陷害而用了假名，但別人卻可以無條件信任自己，令雲落塵心中有點以小人之心度君子之腹的感覺。

其實郭富城一早就看雲落塵十分順眼，尤其是在雲落塵看到郭子瑜時的態度，令他十分欣賞，現時血氣方剛的青年依然能夠保持自我，實在是十分難能可貴。

於是立即就將雲落塵扶起：「當然沒有問題，來，塵兒，叫一聲師傅，師兄師姐吧！」

「塵兒拜見師傅，師兄師姐」

「毋須多禮，來吧！這就是為師給你的禮物了，你現在開始修練吧，子瑜會為你收拾好一個房間」

之後，郭富城便給了雲落塵數本書就走了，然後，美得難以形容的郭子瑜便帶著雲落塵到了一個房間，一邊靜靜的開始執拾，但一旁的雲落塵卻已經看得出神，流著口水，一邊幻想一些前世的女僕故事，又開始想到如果有郭子瑜般賢良淑德，美麗動人的妻子，當真是夫複何求呢！

當郭子瑜開始發覺有一道目光一直注視著自己，便已經臉紅耳赤，有一些少女的羞澀，只留下一陣香風及一句話「師弟好好休息吧」便落荒而逃，而雲落塵臉上依舊掛著甜美笑容說「師姐真的美」。

第五章《八系法師？！》

當雲落塵恢復了正常後，天已經是黃昏了，但外面卻不斷打著雷，雲落塵卻依舊開始了他的修練之路，打開了第一本書《魔法學徒要做的五十件事》，「魔法泛指以自身魔力，將自己血脈中的元素發揮出來，魔法初學者可以透過吸收天地之間的不同元素來擴闊自己的血脈，增強自己的魔力⋯」

雲落塵有點迷惘又有點興奮，「魔力？即係英雄聯盟果啲？如果我練火系，咪可以變成安妮？用果招瓦解怒焰？」

於是雲落塵便開始按照書上所寫的方法吸收天地之間的靈氣，不過十五分鐘，他已經陷入物我兩忘的境界，很明顯感受到身旁的空氣不斷震動，有八種截然不同的粒子不斷進入他的身體，頃刻，雲落塵便感到十分難受，猶如當日被八雷轟頂的感受，感覺到那些粒子不斷爭相進入他的血液當中，每一寸肌膚，每一處神經也被撕扯，痛不欲生，但雲落塵依舊咬緊牙關，默默忍受，因為他想去郭富城的說話「你的法師之路絕不易走，你的起點絕對比平常人後了不止一步，所以你必須要勤於練功，方有出人頭地的一天」，他要為自己，為父母報仇雪恨，他必須要撐下去才有機會成功，於是雲落塵便忍受了數小時，當他每一次痛得快昏迷的時候，腦海中又會浮現出自己及父母的畫面，雖然他並沒有見過自己的父母，但他能感覺到那種親切的氣息，是只有他父母才能給他。

在門外一直偷窺的郭富城也忍不住嘆了一口氣，低聲道「唉，這個小子的前途絕對無可限量啊！即使是天縱之才，刻苦忍耐之輩，在首次吸納天地靈氣的時候也絕對不能撐過五分鐘，但這小子居然⋯居然硬生生的撐過了五小時，真是令人髮指，現在打下的基礎豐厚，日後定必縱橫天下，如果能將子瑜托付給他，老夫便一生無憾了⋯」而郭富城不知道的是，其實雲落塵是在吸收八種不同的元素，並非像其他魔法師一般，只是在吸收一或兩種元素，這就是因為當日八大殿主一起以八大神殿的力量，改造了雲落塵的血脈，令他可以吸收各種元素，而且現在適逢黃昏，光暗元素最為充沛，加上外面閃電連連，八大元素也充斥在雲落塵身邊，這個莫大的福緣，造就了雲落強大的掘起。

另一邊，雲落塵已經完成吸納天地靈氣的階段，便按照書上所寫的進行下一步，感受着自己體內的魔力，他能感受到身體每一處有一種神秘的力量充斥着，但卻難以發揮出來，於是他便集中精神，用盡九牛二虎之力，將自己身體的火元素激發出來，手掌一張，便有一個米粒般大小的火球出現在他的手上，所謂米粒之珠，也放光華，當雲落塵一彈，火球便飛了出去，把木桌熏黑了一點，讓他完全哭笑不得，人家一個小光球就能夠炸出百米大坑，但自己卻只能熏黑木頭「你老味，我粒火屎貌似連紙都燒唔着⋯」。

但這也啟發了他，他明顯記得剛才共有八種元素進入他的體內，那麼應該是可以使用其他元素的魔法，於是雲落塵便一直嘗試，發現自己真的能夠使用八種不同屬性的魔法，頓時感到極度興奮，自己難道是一個八系法師嗎？

原來主角光環真的存在，不過他卻沒有立即被喜悅沖昏了頭腦，因為經過前世面對的人生歷練，他清楚明白到樹大招風這個道理，他知道八系法師是他一個保命的王牌，但同時亦是他的催命符，如非必要的情況下，這個王牌也是他的秘密的底牌。

於是雲落塵便開始嘗試以他自己的精神力去融合這些元素，融會貫通，經過一整晚的努力，八個不同顏色的小能量球就出現在他的手上，紅藍綠金啡紫白黑，但雲落塵還沒有開心過來時，便因精神力不足而睡著了，畢竟他是在一心八用，能維持一兩秒已經算是絕頂了。

第六章《柔情蜜意》

不知睡了多久，雲落塵才迷迷糊糊的醒來，一睜開眼睛，便看見精緻的臉蛋上有一對黑白分明的美眸正用一種焦急擔心的心情看著他。
當她看到雲落塵醒來時，雖然想盡力扳著臉，但嘴上卻忍不住，噗哧一笑，那甜美的笑容，配合上臉上那兩個淺淺的酒窩，簡直是傾國傾城，雲落塵也忍不著心神一蕩，下意識地說了一句：「師姐，你真係好靚⋯」
郭子瑜頓時心亂如麻，小鹿亂撞，用一種誰也聽不到的聲音，自言自語說：「真⋯真的嗎？」

之後瞬間感到不對，臉頰紅得像個小蘋果般，轉道：「師弟，你沒有大礙嗎？你⋯你已經睡了整整三日三夜了，我們都很擔心你啊。」說完之後，子瑜便開始用暖毛巾為雲落塵梳洗。

雲落塵心中雖然有些驚訝，不竟是睡了三天，但心中更多的是溫暖，前世的他，沒有父母，朋友，生活苦不堪言，一直自己在底層打拚，猶如過街老鼠般被人歧視，但現在，卻有一個美妙佳人，即使自己的修為低微，但仍然無微不至地照顧他，或許郭子瑜不知道，她的這一番舉動，已經深深地烙印在雲落塵的心中。

同時，當郭子瑜看到雲落塵那雙滄桑的眼睛時，心中突然一酸，如此俊秀年輕的青年，為何會出現這一雙滄桑的目光，猶如經歷了無數滄海桑田般？他究竟經歷了什麼事呢？

又突然想起父親有一晚找她說的話，「這一個孩子，為了為父母及自己報仇，竟然在首次擴闊血脈時撐了五小時，真是一個重情重義的好孩子啊！」當時自己除了感到驚訝之外，也感到慚愧，畢竟自己當年就只是撐了二十秒就暈倒了。

自己的心中有一種神秘的感覺，不知為何很想用自己的柔情，去細心呵護照料面前這個男子，令他能從傷痛中走出來，不再受到任何傷害，並陪伴他一生，生死相隨。

兩人雖然心中的想法截然不同，但出發點卻是一樣，就是兩人也對對方一見鍾情，郭子瑜心思細密，一眼就看得出雲落塵的想法，雲落塵畢竟前世是一個拍過拖的男人，當然也知道郭子瑜心中對他有好感，兩人深情對望，彷彿整個宇宙只剩下兩人一般，猶如一對濁世的神仙伴侶，令人羨慕，兩人也不願出聲說話，害怕一說話就會打破這溫馨的氣氛，在這一刻，雙方的心中就只剩下對方。

但命運總是戲弄人，完全不懂男女私情的郭靖連門也沒有敲就衝進房裏，郭富城抓也抓不住，大叫：「雲兄，我的好兄弟，你終於醒來了！你知道嗎，這幾天我們多麼的擔心你，我這幾天也在為你抓藥，多麼辛苦啊⋯」
但當郭靖還沒有說完他的廢話時，他就感受到有三道惡煞的目光看著他，他感到自己的生命受到極大威脅，如果目光能夠殺人，那麼郭靖就已經死了千萬遍，雲落塵盛怒之下，激發起血脈中的火元素，快速在手上形成一個火球，想也沒有想就抛了出去，「食火屎啦你！！」，郭靖一個閃躲就走了，那「火屎」就落在木桌上，雖然這顆火屎與昏迷前的大小一樣，但效果卻截然不同，因為那木桌已經起火了!

雲落塵頓時瞠目結舌，只不過想嚇一下郭靖，卻想不到火球的威力有著質的飛躍，他不知道的是隨着他每次的修練，八大神殿所留下的力量也會覺醒一部分，而這一次覺醒的其實只是全部力量的億分之一，甚至更加少⋯但已經足夠某人興奮很久⋯

「原來你這小子選擇了火系魔法，很有前途啊，這一個火球的基本攻擊的濃縮程度相信已經到達一品魔法學士啊⋯」郭富城有些老懷安慰的道，但他越想越覺得不對，好像那裏錯了一般，「魔法學士⋯學士⋯」漸漸地，郭富城的面上已經出現黃豆一般大小的汗珠，一邊喃喃自語「不可能⋯不可能的⋯」因為他終於想到有什麼不對，雲落塵明明三天之前還是一個最低級的一品魔法學徒，但為什麼睡了三日就足足橫跨了十個品階？自己當年從學徒升為學士好像努力修行了兩年，更有名師指點，才有如此速度，怎麼這一個驚天地的廢材的修行速度會快了自己數百陪？？

雲落塵聽到郭富城的自言自語，配合上他的面容變化，其實已經退後推敲到一二，不禁一朝得志的道：「古語有云，較落塵所得，與城城所得者，其實百陪⋯哈哈哈⋯」最後忍不住哈哈大笑，仿佛吐氣揚眉般。
郭富城最終忍不住冷嘲熱諷，同時也感到極度慚愧，最後破門而出，破口大罵，「為何一個廢材會比我更快啊，難道我連廢材也不如嗎⋯」

郭富城不知道的是，其實他認為的所謂魔法廢材，已經被至高無上的八大神殿以數十萬年蘊藏誤打誤撞地擴闊了血脈，他的血脈寬廣程度，絕對是當之無愧的天下第一，加上三天前打下的極度鞏固的基礎，雖然雲郭落塵的道路必定異常艱苦，但他日後的成就也必定並非常人可以比擬的⋯

第七章《定婚》

房內又再次回歸一切平靜，只剩下郭子瑜和雲落塵，郭子瑜一臉通紅，十分尷尬，畢竟自己的兩個至親也十分失禮，令她在心上人面前丟了臉子，兩人也有點不知所措⋯

「你」

「你⋯」

「你講先啦⋯」

「你先說吧⋯」

「emmm⋯我想問⋯你依家係咩階位⋯」

畢竟雲落塵也是一個男人，擁有男人的自尊，如果他與郭子瑜的差距太大，即使郭子瑜未必會介意，但雲落塵心中必定會有一道隔閡，難以完全接受，所以他必須要努力追趕⋯

「我現在是八品高階法師⋯」

雲落塵頓時目光如炬「八品高階⋯八品高階⋯子瑜，你一定要等我，等我一年之後，我到左八品高階，我一定要娶你做我老婆！你願意嗎？」雲落塵跪在地上，口齒一諾，信誓旦旦的說。

如果別人聽到雲落塵這番話，說不定會笑得死去活來，別人苦苦修行，從三歲開始，縱然是天才，最快也需要二十歲才能到達高階法師，你這人竟然妄想能在一年之內一步登天？豈不是貽笑大方？？

但是，郭子瑜卻一點笑意也沒有，她一心一意地相信著雲落塵，他說得出，就必定做得到！

她面紅耳赤，低下頭來，微微點了一下頭，鄭重的答應了雲落塵未來的求婚。

雲落塵見她答應了自己，心中一樂，抱著郭子瑜嬌滴滴的身子，問道：「係呢，子瑜，你⋯岩先問講咩啊？」

郭子瑜頓時心中一沉，有點鬱悶地拿出了一本書，嘆氣說：「這一本，是我母親留給我的嫁妝，她走前曾經跟我說過如果我能找到一個水系法師的伴侶可以修練這《冰晶神功》，只要夫妻同心，共同雙修，神功一成，威力強大，但看來我們沒有機會修練這神功了⋯真可惜⋯」

雲落塵心中暗爽，心道「終於可以在她面前表演一番了」，於是雲落塵將手放在後背，故作神秘，眉頭一皺，低聲對郭子瑜道：「子瑜，呢個⋯係我送俾你嘅定婚禮物⋯」

心中默默激發起血脈中的水元素，手中凝聚成一個小水球，就放在郭子瑜的臉前。
郭子瑜立即感受到一股熟悉的水元素出現在自己面前，頓時目定口呆，然後就失聲痛哭，一下子跳進雲落塵的懷裡，一邊用自己的小粉拳繡腿痛毆雲落塵，一邊嬌嗔道：「你這混蛋，不是火系魔法師嗎？原來是水火兩系雙修，居然夠膽欺騙本小姐這麼久，讓本小姐擔心了多久我們之間會有遺憾，真是大膽！」

雲落塵一邊享受著佳人的撒嬌，一邊心中感動，說道：「子瑜，等你嫁比我之後，我地就一齊修練呢本神功，做一對令人羨慕的神仙俠侶，好唔好？」

此刻的郭子瑜，猶如一個新婚的少婦，一臉滿足的依偎在雲落塵廣闊的胸襟中，感受著他強烈的心跳聲，一雙美眸已經瞇到半月形，一直幻想著自己的將來，輕輕的點頭。

突然，郭子瑜不知想到了什麼，神情一黯，但雲落塵卻看不到在郭子瑜的眼中，其實已經滿眼淚光⋯

兩人靜靜地看著竹林，一聲不發，便呆了近一整天⋯

第八章《郭大俠的悲劇》

當天晚上，雲落塵為三個人煮了一頓豐盛的晚餐⋯所謂的豐盛其實只不過是每人一碗雲呑麵，但雲呑麵在這個世界已經算是極品美食，郭靖郭大俠憑著自己的一身收為，強行以武力威脅雲落塵為他多煮了十碗，結果郭靖一臉滿足，大快朵頤，但雲落塵則被趕進了廚房，一臉無語⋯

而郭子瑜則一面驕傲，心道「看！這就是我的男人，多麼的多才多藝，上知天文，下知地理，隨手就能做出一道撚手小菜，天下間有誰能比得上我的男人！」

一旁的郭富城偷偷看了郭子瑜一眼，心想「將子瑜托付給塵兒真是一個太正確的決定了」，心中最大的石頭突然就落了地，心中一順。

如果雲落塵知道眾人想法的話，說不定會猛吐一口血，因為在前世的香港，男朋友為女朋友煮飯或許是一件極為平常的事情，但如果出現在古代世界的話，卻極為罕見，畢竟在男尊女卑，男主外女主內的社會中，女人服侍男人是理所當然的事，三妻四妾也無妨。雖然雲落塵極度厭惡前世的香港，但不能否認，現代社會中也有不少地方值得保留，例如男女平等，雲落塵心中一直認為自己的女人是要疼愛及呵護，就算男人是要在事情上作決定，但也要聆聽及尊重女人的意見，如果盲目的追求大男人主義，只會對雙方有害，這就是雲落塵對待伴侶的態度。

翌日中午，雲落塵剛睡醒就走出了客廳，卻發現另外三人也在睡覺，心中不禁覺得奇怪，古代人應該比現代人的作息時間更有規律，為何三人到了中午還在睡呢？打開房門，發現三人也睡得十分甘甜，便不作打擾，自己走出後花園去打籃球，黃昏時就進行修練，吸納天地元素，晚上自己一個人打邊爐時，不禁有些哭笑不得，自言自語的說：「唉，pool又出埋，師又拜左，兄弟都有一個⋯點解我仲要自己咁毒咁摺去打一人邊爐啊～～」雲落塵不甘地一聲長嘯。

終於把三人給弄醒了，三人披頭散髮的走出來，某狼心狗肺的郭大俠大叫：「雲兄，你幹麼啊？怎麼半夜三間擾人清夢啊？咦！？這是什麼東東啊？怎麼這麼香⋯」說完就用鼻子不斷嗅，跑到雲落塵的面前，開始大吃大喝起來⋯

雲落塵感到心中快要爆炸了，終於忍不住要破口大罵，口水橫飛：「頂！你！個！肺！」「你瞓咗成一日一夜，仲好意思話我嘈醒你？簡直是可忍，孰不可忍！郭靖，單挑吧！」

但郭靖卻沒有任何大俠風範，只是很流氓地彈一彈鼻屎，說：「單挑？你夠我打嗎？」剛開始修練的雲落塵對於有近十年武功底子的郭靖來說，只不過是一隻螞蟻而已，但他卻忽略了雲落塵的一個重要底牌⋯

「郭靖⋯好高強的武功嗎，讓小妹和你切磋交流一下，好吧？」一個陰森恐怖的聲音從郭靖後方傳來

「魔法水晶箭！！」說完，就有一道巨大的冰箭出現在郭子瑜的手中，瞬間就被射了出去，郭靖躲避不及，全身也披上一層薄薄的冰霜，不能動彈。

「咦？呢一招咪係艾希招R?等我又黎！比你黎過冰火兩重天啦！黎啦，布蘭特！煉獄風暴！！」頓時，一道火焰便從天而降，火烤著郭靖，雖然已雲落塵現時低微的修行，根本不能傷害到郭靖，但卻能好好教訓他一頓，讓他雞飛狗跳。

其實這一招煉獄風暴是雲落塵從《八大脈的基本魔法》中學的，只不過是一個非常普通的魔法，但一個普通的魔法，若是出自一個強大的魔法師手中，卻能夠造成災難性的破壞，而並非只是教訓郭靖一番⋯

在冰火兩重天之後，郭靖便馬上舉手投降，原因並非他受不住兩個魔法的傷害，而是他真的忽略了雲落塵對付郭靖的王牌，並非八系法師，而是他的妹妹，郭子瑜，郭靖極為疼愛他的親妹妹，在切磋時怎麼願意傷她一分一毫呢？

大獲全勝的雲落塵不禁哈哈大笑，一腳便踹在郭靖的屁股上，把他踢了出屋外，屋內頓時回復清靜。

郭子瑜立即趴在桌上，雙手托著香腮，用她甜糯糯的聲音好奇的問道：「落塵～你究竟在我們的床上做了什麼手腳啊？怎麼會睡得這麼舒服啊？」

門外的郭靖頓時感到不可思議，怎麼我的妹妹的聲音會從剛才的殺氣騰騰立即變成這樣甜美啊？這⋯這⋯我是他的親哥哥啊！

雲落塵有些得戚地說：「我只不過是用了你們拋棄的金屬，製成彈弓，加在你們的床上，這會令你的床變得更舒服啊！呢個係為左我地兩個日後生bb而設架～」

郭子瑜頓時臉紅耳赤，羞澀地低下頭，低聲道：「為你生⋯生兒育女⋯，我當然願意⋯但」

雲落塵頓時興奮不已，「吧」一下就親在郭子瑜的白滑的臉上，郭子瑜立即身體一軟，她的芳心頓時被攻陷，心中既有女兒家的羞澀，又有一絲絲甜蜜，一雙美眸瞬間瞇成美麗的月牙兒，一臉幸福地看著雲落塵，仿佛看著雲落塵就已經是人生一大樂事，樂也無窮。

坐在一旁的郭富城雖然心中十分欣慰，但也忍不住抽一抽嘴角，心想「這兩人居然在我面前卿卿我我，成⋯成何體統，真是氣煞老夫了，想不到老夫的女兒這麼快就賠了出去！」

於是兩口子連同郭富城一同談天說地，不斷探索着雲落塵的秘密，但卻發現他就好似一個無底深潭般，秘密多不勝數，令兩人也十分佩服，完全忽略了在門外的郭靖⋯

第九章 《麻雀大俠》

當雲落塵有了一個明確的目標後，便潛心修練，務求要努力追趕郭子瑜，抱得美人歸 。

於是雲落塵便在每一天早上與郭子瑜並肩去遊山玩水，下午就向郭靖請教一些拳腳功夫，修練一下輕功，以作強身健體及自衛之用，到了黃昏便專心修練魔法，閱讀不同的魔法書籍，而如果某一天有狂風雷暴的話，雲落塵就會修練一整天，以吸收平日最不常見的電元素，而晚上則會與郭家三人一起吃晚飯，一家人樂也融融，而這一段時間也比前世的每一天也要過得更逍遙快活，令他終於可以感受到一絲的家庭溫暖。

而雲落塵在三人面前也只會修練水火兩系的魔法，只會在自己一人時才修練其他六系魔法，這並不是雲落塵對三人不信任，而是如果他們知道的話，有可能會對他們的生命受到威脅，有時候隱瞞也算是一種保護的方法。

歡樂的時光過得特別快，一個月的時間一眨眼就過去了，經過一番苦修之後，雲落塵已經達到了四品中階法師，這種速度令郭氏三人也感到頭暈眼花，這是什麼修練？我們專精一個屬性，速度也比不上他的千分之一，難道真的是人比人，比死人？如果他們知道雲落塵是八大屬性皆有涉獵，也達到四品中階的話，說不定三人會立即吐血而亡。

其實如果雲落塵只專注在水火兩系的話，應該能直接達到郭子瑜的等級，但他卻沒有這樣做，因為憑他豐富的經驗，他明白到實力才是最大的本錢，才有資格去守護自己的女人，守護自己關心的人，以及去報仇雪恨，平步青雲，循序漸進，不斷累積自己的實力，總比一步登天更好，因為越高的實力，就需要越高的心態去維持。

雖然雲落塵也希望盡快抱得美人歸，但他清楚明白現在不是着急的時候，現在短暫的等候，是為了日後更長久的擁有，加上自己最大的底牌就是八系法師，主要發展自己最大的底牌才是王道！

因此，當雲落塵在吸收天地靈氣的同時，也一直從《八大脈的基本魔法》中學習及練習八大脈的各種基礎魔法，各種元素也學習了三四種低級魔法，「原來魔法仲有分高中低級同埋禁咒，一個禁咒竟然要大魔導士八成嘅魔力先可以發動，真係痴撚線⋯」雲落塵自言自語的說，「雖然我係八大元素的魔法可以用，但係原來我嘅魔力都係唔多⋯究竟點樣先可以加下啲魔力呢？」

「碰！」「上！」
「喂！雲兄！到你啦！快點打吧，你不打就當你大相公啦！都不知道你在自言自語幹嘛！」

頓時，正在沉思的雲落塵被嚇了一跳，立即對郭靖怒目而視，大聲咆哮說：「食！屎！啦！你！教左你打麻雀成半個月，講左幾多次唔可以上下家啊！上上上！好啊！依加仲係到催我，真係教識徒弟冇師傅！子瑜！我地黎！教訓下呢個不忠不義不孝的大仆街！冰！火！兩⋯」

雲落塵還沒有說完，郭靖已經沖了上去，淚流滿面，立即掩住雲落塵的嘴，說：「我的親大哥！大哥！我錯了！我錯了！別再用那一招了！你們這一個月也用了近千次，我真的捱不住了啊！」

雲落塵頓時心中一暢，哈哈大笑，隨著雲落塵的修為以直線上升，冰火兩重天的威力也越來越大，最近幾次也令到郭靖全身也生滿了水泡，每一晚也徹夜難眠，痛苦之極，因此他才會如此害怕。

「好！孺子可教也！打隻東出黎，我就原諒你啦！」

「吓！東這麼生章，一定死啊！」

「快快快！大男人唔好咁婆婆媽媽吧！」

郭靖的臉瞬間變成了苦瓜乾，面色極度難看，最後也無奈地屈服在夫妻兩人的淫威之下，打了一隻東出來。

「食！十三么！」

「大四喜！」

「混一色對對糊！」

雲落塵、郭富城及郭子瑜一起揭牌，臉上也帶著一個勝利的笑容。

「啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊⋯雲兄，你介紹的這個什麼麻⋯雀，我這半個月來就輸了足足三萬魔雲幣啊啊啊！三萬啊！你知道嗎？三萬可以買到一座小別院啊啊啊啊！」郭靖痛苦的說。

雲落塵看著抽屜中盤滿缽滿，金閃閃的金幣，有些不可思議，打了半個月麻雀，這些金幣已經可以買到一棟樓？那麼我前世每天打生打死也買不到一格磚頭，這算什麼啊？

「啊～點解我呢一排都有啲覺得唔多妥，好似會有啲咩發生咁，原來係財神爺郭靖呢左⋯」有些意氣風發的雲落塵加強攻勢，對垂頭喪氣的郭靖繼續冷嘲熱諷。

原本雲落塵是想博得美人一笑，但卻看到剛才還在哈哈大笑的郭子瑜及郭富城頓時臉色一沉，連平時一直派膠的郭靖也不出聲了，整間木屋頓時也變得極為寂靜。

不知道發生什麼事的雲落塵有點不知所措，覺得有一些不妥，忍不住問：「究竟⋯發生左⋯咩事？」

新毒者表示名已留

多謝支持

樓主分身？

係啊
頭先唔記得轉

第十章《大件事？》

郭富城臉上有些不忍，欲言又止，最後也是忍不住地說：「其實⋯這不是⋯我們的家⋯我們⋯是在⋯」

他還沒有說完，就被已經眼角泛紅的郭子瑜掩住了嘴巴，只聽到她在哀求著說：「父親⋯求求你⋯不要說出去⋯」

「女兒⋯你⋯你這又何苦呢？」郭富城看著女兒帶著淚光，水汪汪的大眼睛，在自己面前苦苦哀求，始終忍不下心，最終帶著郭靖拂袖而去。

屋內頓時又只剩下郭子瑜及雲落塵，雲落塵依然鍥而不捨地追問：「子瑜，究竟發生左咩事？」

只看見郭子瑜滿眼淚光的說：「落塵⋯不要⋯強迫我好嗎？可以⋯當什麼事也沒有發生過⋯好嗎？」

看著佳人梨花帶雨，鬱悶不而的樣子，雲落塵心痛如絞，兩人雖然只是相處了一個月，但兩人一見鍾情，傾心相愛，感情已經超出一般的夫妻關係，至死不渝，真正達到心有靈犀，生死相依，夫妻同心，兩人一凹一凸，配合得天衣無縫。

雲落塵明白，愛人不說必定有其原因，於是便強行抑壓自己強烈的好奇心，寵溺的說：「好！子瑜話唔問，就唔問！咁⋯我地去踩單車，好唔好？」

郭子瑜聽到之後，立即就變成一個活潑可愛的小女孩，一躍而起的說：「好啊！落塵哥哥，我要坐你後面抱住你！」

「好！」雲落塵摸一摸郭子瑜順滑的秀髮，便跑了出去踏單車了。

一眨眼，又過了兩個平淡的星期，日字逍遙快活得雲落塵差點想定居在這，但他卻沒有忘記自己和家人的血海深仇，因此也不忘修行以提升實力。

與昔日不同的是郭子瑜，自從經過上一次的事件之後，她對雲落塵更加依賴，每天也要和雲落塵一起，形影不離，甚至連雲落塵修練和睡覺的時間也不放過，每一次也要雲落塵以很多新奇的事物說服利誘郭子瑜才能成功。

有一晚，當雲落塵正想上床睡覺時，一打開被單，卻發現一個人影在𥚃面，不禁大嚇一驚，尖叫道：「哇！！採花賊啊！！」

被窩裡的郭子瑜十分無奈，自己一個黃花閨女居然被人當成了採花賊⋯她立即有一雙白嫩漂亮的玉臂環抱著雲落塵的頸上，在他的耳邊低聲說：「落塵⋯就在今晚⋯讓我成為你⋯真正的女人⋯好吧？」

雲落塵頓時一軟，耳朵清楚的感受到佳人所傳來的熱氣，小塵塵已經一柱擎天，但他也明白到，現在還不是夜夜笙歌的時候，他隱約感覺到一個重大的危機正在包圍著他，現在貿然快活，必定有害，於是就用自己剩下的最後一絲意志，退後了數步，紅著臉，喘著氣說：「子瑜⋯依家仲係唔適合⋯我地日後大把機會⋯好唔好？」說罷，就在懷內找出了兩枚小戒指，戒指環是雲落塵用精鋼打做而成，而上面則鑲嵌了一顆透明的水晶，水晶之中更有八種顏色的力量猶如金魚般遊走，閃閃發亮，這是雲落塵在一次賭大小時贏了郭富城的傳家之寶—白晶石，相傳只要輸入一絲力量，就可以展示出來，必要時更加可以引爆，作為武器，雲落塵就將八大脈的能量分別輸入在兩顆白晶石之中。

引誘失敗反被拒絕，傷心欲絕的郭子瑜在看到這兩枚戒指時眼睛一亮，愛美之心，人皆有之，猶其是女人對於自己的容貌及外表則更為嚴重，郭子瑜立即把剛才失望的表情放下，破涕為笑，下意識地說：「好美啊！」

雲落塵看著郭子瑜臉上甜美的笑容，不禁心神一蕩，看得痴痴呆呆，說：「你鍾意就好，呢一對戒指係呢個世界上係獨一無二，係我嘅家鄉，夫妻只要帶上一對戒指，就會永結同心，白頭到老，永不分離。」說完就親手將戒指戴在郭子瑜右手的無名指上，輕輕在她的臉上親了一下，就將那弱小的身軀抱進懷裡。

而郭子瑜更加百般滋味在心頭，有心酸，有擔憂，有羞澀，但更多的是甜蜜，在心上人的懷中，戴著他一手打造的戒指，感受著他的溫度，舒服安全得彷彿整個天塌下來也沒有大礙。

於是，雲落塵便抱著郭子瑜睡在床上，兩人雖然在同一床榻上，但卻沒有任何猥瑣色情的念頭，剩餘的只有甜蜜及心靈上的滿足。

翌日上午，雲落塵打開眼睛，想好好看一下美麗的佳人睡覺的樣子，但卻發現懷中的美人已經不知所蹤，只剩下一陣香風，頓時，一鼓強烈的不安籠罩著雲落塵的心中，他立即起身，發現桌上有一封書信，寫著「夫君落塵啟」，「呢啲係子瑜嘅字蹟！」雲落塵有些害怕的打開了那封信，心中的不安緊張就越來越嚴重了。

㡬好睇

多謝支持
今晚再黎

第十一章《子瑜的信》

夫君落塵：

我最愛的夫君，我真的感到非常抱歉，恐怕我未能與你長相廝守，白頭到老了。

記得第一次在木屋中見到你，看見你對這個世界一無所知，毫不熟悉時，真的有點可笑和奇怪，但後來得知你的遭遇之後，我卻不知道為何感到十分痛心，當知道你為了報仇雪恨，為父母討回公道，甘願承受好比凌遲處死的修練近五個時晨，我就知道你是一個重情重義，孝順的男人，就算我願意獻出我冰清玉潔的身體，但你依然堅決拒絕，我就知道你是一個負責任，有承擔的好男人。試問如此的好男人，誰家女子不會動心呢？

落塵，你一定要相信我，我真的十分喜歡你，與你相處的這一個半月來，真的是我一生中最幸福快樂的日子，我十分慶幸我能成為你的未婚妻子，就算只得一個半月，但我已經心滿意足了。

你送給我的每一件禮物，我也有珍而重之，視為無價寶，猶其是你親手製作的定婚戒指。我知道我答應過你要嫁給你，要為你生兒育女，我真的很希望我能做到，但我實在不能不走，我不想連累你。

我希望你可以幫我好好的照顧我的父親和哥哥，猶其是我的哥哥，他頭腦簡單，在江湖上必定會吃了虧，拜託你要多提醒他。

還有，我將那本《冰晶神功》放了在你的枕頭下，這本神功看來是對我有緣無份了，但希望你能夠找到一個愛你的女人，和她一起修練，必定會對你日後的江湖之路有莫大助益。

再見了，夫君。我只不過是你生命中的一個過客，希望你不要記掛著我，不要嘗試去找我，盡快去找到一個愛你的女人，並且成功報仇雪恨。

我今生最大的盼望，就是若有來生，必再為君妻，執君之手，與君共老，再續前緣，伴君一生⋯

今生或許不相見
只盼來生續前緣
生生死死也相隨
長相廝守不分離

深愛你的未婚妻
郭子瑜上

看到這裡，平時時常能保持冷靜的雲落塵終於忍不住，淚水不斷從眼角中流出，一雙手抱著愛人留下的書信，仿佛抱著佳人般地豪哭。

雲落塵想也不想，便沖出了客廳，門也不敲就進了郭富城的房間，因為他記得當時郭子瑜苦苦哀求郭富城不要說出來，那麼郭富城就肯定知道些什麼。

雲落塵怒髮衝冠，大聲咆哮的說：「講！子瑜究竟去咗邊度？！！」

但他卻看見郭富城面無表情地坐在房裏，雙目如炬般看著他，好像一早知道他會過來，柔聲道：「坐下吧，讓岳父跟你說個故事⋯」

第十二章《來龍去脈》

雲落塵面上回復一臉冷靜，但內心深處其實已經如江水翻騰般緊張兮兮，郭富城繼續說道：「在這個魔武大陸中，被劃分為五大區域，四大方位也有一個區域，而中央的則是最為強大的中法天，而你現在的地方就處於北法天，由於北屬水，水元素比起其他七大元素也較為多，因此對修練水法魔法有不錯的好處，這就是為何子瑜只是芳齡十七，但已經達到高階八品之境，速度比我還要快⋯」

「東屬木，南屬火，西屬金，北屬水，中屬土，因此各大不同區域的魔修門派，他們修練的元素魔法主要也是各自區域最為豐富的元素，而神奇的三神脈⋯則處於整個天地之間，只有在特定時間放可吸取，例如主修光係魔法，就需要在中午日光最強烈的時候修練，雷系就需要在行雷閃電的時候方可修練，所以三神脈的擁有者的修練時間比五大脈的少了很多，因此修練的速度也比平常法師為慢，但他們一旦成長所帶來的威力，絕對是普通法師的數陪之上。」

「不要以為只有魔法才有五行，武道其實也有包含五行的，記得我對你說過的武術五大修行嗎？刀劍槍箭拳，水柔潮生，劍意柔情如水，因此劍屬水。刀屬金，金性堅剛，大刀闊斧，堅韌不拔。槍屬火，火性炎上，一槍當關，萬夫莫敵，剛烈如火。箭屬木，木喜條達，喜調暢達，萬箭齊發，緊密如林。而拳屬土，土無定位，能生萬物，拳既可攻，腳亦可守，千變萬化。」

「五行相剋相生，水剋火，火剋金，金剋木，木剋土，土剋水。水生木，木生火，火生土，土生金，金生水。」

「在北法天及南法天，魔修的門派也一直壓著武修，而東、西法天則相反。在北法天整體實力以及魔修排行也是第四的魔修門派是雪雲天，它們的女掌門鄭月娥與武修第一，整體第五的門派石逍閣掌門石酋熙已經永結同心，兩人結成一個大型聯盟，更加誕下一子，石門，視為金叵羅，兩人也愛子如命，十分寵愛。」

「而我們郭家，只不過是一個小家庭，一家四口雖然勢力低微，但卻十分愉快，享盡天倫之樂⋯」

「有一天，子瑜外出買藥，但卻碰見了石門石公子，石門一看見子瑜，就被她給迷住了，於是他便每天也在我們家的門口逗留徘徊，送給我們大量天材地寶，務求抱能獲得子瑜的芳心，但子瑜卻對他全無好感，甚至有一絲絲的厭惡。」

「最後石門終於忍不住，從他父母那裏調派了數名魔導士及武君，打算強搶。但⋯但子瑜她的母親一向剛烈，不願女兒嫁給這個惡人，於是便冒着被反噬的風險，強行發動了一個禁咒—冰川風暴，吸引了敵人的注意力以便我們逃走。」說到這裡，郭富城就已經忍不住，聲音顫抖，眼角泛紅。

「即使血脈中的元素足夠，一個大魔導士使用禁咒也會魔力乾涸，更何況是以她⋯只是大法師⋯的微薄修為⋯必定會引起身體內的魔力及元素失調，⋯更會被魔力⋯反噬，最後走火入魔而死⋯」

「於是我們便把握着時間，逃到了北法天西面的定軍山上，打算歸隱山林，我們在這裏已經過了五年的安穩生活，但是石門依舊不願放棄，這一陣子，外面經常有些怪聲，應該是⋯他們找到我們了⋯」

「如果石門知道了子瑜和你的關係，必定會將你⋯碎屍萬段的，所以⋯子瑜為了你⋯就離開了這裡⋯希望⋯犧牲自己去保全你⋯你一定要明白⋯子瑜她⋯她真的十分喜歡你⋯」說罷，郭富城已經抱頭痛哭。

G持

推

第十三章《怒髮衝冠為紅顏》

雖然雲落塵事前已經有了一些心理準備，儘量高估事情的嚴重程度，但聽到事情的來龍去脈時也忍不住感到極為震驚，他意想不到的是，平日朝夕相對的三人，居然是在被追殺，而且還是江湖上數一數二的大門派。

但震驚只是維持了一會兒，雲落塵的心中就只是充斥了怒氣，極為強烈的憤怒和憎恨，現在，雲落塵已經將石門放到了父母仇人楊宗緯的同等位置，簡直是不死不休，不共戴天。

如果石門知道的話，說不定會十分榮幸和興奮，因為以他一個俗世門派繼承人的身份，居然能被人與天庭皇帝放在同等位置，這絕對是極大的榮譽，但石門卻不知道，他現在招惹的人，是比楊宗緯卻恐怖的人物⋯

「咁⋯佢地會去邊？」雲落塵踹著氣地問道，他雖然十分氣憤，但他卻明白要保持冷靜和睿智，畢竟面對問題最有效的方法並不是哭哭啼啼，而是正面面對問題，方能成功，有智慧的人並不恐怖，恐怖的是在任何情況下仍能保持智慧的人，而雲落塵就是這一類人。

「距離定軍山四十多里外，最近這一陣子也經常冒起青煙，所以⋯我估計他們應該在那裏築營，不過你千萬不要前去，以你低微的修為，恐怕你連營門也闖不進去，去了只是送命而已⋯」

雲落塵頓時火冒三丈，大聲說道：「女人娶番黎係要細心呵護疼愛架！自己修為低劣，就唔去守護自己的女人，呢個仲係是男人嚟架咩？連自己愛的人都冇辦法守護，仲要睇著心上人嫁俾別人，以為自己保命，係女人嘅石榴裙下苟且偷生，呢一個仲係男人呢？呢一個仲係人呢？呢一件事唔係咩大男人主義，英雄救美，而係作為男人嘅基本底線，我同你講，就算係玉皇大帝亦都唔會阻止我去救子瑜！」說罷，就快馬加鞭地沖了出去，令郭富城望塵莫及。

然後，郭富城低下頭：「子瑜得此夫君，當真是三生有幸⋯但⋯雪兒⋯你卻沒有⋯這樣的福氣了⋯你夫君我⋯連你⋯連女兒⋯也無法保護⋯」於是，他便垂頭喪氣的將已經被下藥而暈倒的郭靖抱回房間，因為郭富城知道，如果郭靖也知道妹妹出走去拯救自己的生命，恐怕他亦會跟隨雲落塵一同去救妹妹，但郭靖卻沒有他的聰明才智，出去只會成為負累，因此就提前下藥，以免多生事端。

同時，雲落塵一路趕路，向著遠處冒煙的地方跑，心急如焚，一邊有手轉動著手指上的戒指，心中不斷想著：「子瑜！你一等要等我！我一定會救你出嚟，同你結婚！同你生兒育女！你一定要等我！四十幾里⋯即係廿零公里啦，一個半馬拉松啫，輕鬆輕鬆啦！」於是他便以郭靖教他的最基本的輕功一路狂奔，從地球穿越過來的某人其實一直也在沾沾自喜，地球上跑得最快的也只是保特，但現在雲落塵以輕功狂飆的速度與保特差不多，因此弄得某人在極度焦急的心情中也有一絲喜悅，但其實在一般武修者的眼中，雲落塵的速度比蝸牛快不了多少⋯

第十四章《仆街石門》

大營外的竹林忽然一閃，一道嬌滴滴的身影瞬間就出現在大營門口，臉色凝重，面無表情，一身白衣如雪，眼光一寒，就如一株昂立在冰山懸崖中的萬年雪蓮般，拒人於千里，沒有人願意接近。

頓時，營外的溫度仿佛瞬間低了數度般，空氣也被凝固了，場中一片寂靜，所有營內的高手無一不被那絕美的臉容以及她高貴的氣質而震撼，驚訝得說不出話來。

那名女子感覺到有很多道目光目不暇給地看著她，令她心中一怒，眉頭一皺，不悅地道：「石門石公子在哪裡？郭子瑜求見。」

一會兒後，大營的門口出現了一個一身綠衣，身材高大的男子青年，面容黑黝黝，身子也十分健碩，臉上掛著一個如浴春風的笑容，令平凡的少女很容易產生出一種，他就是我的真命天子，可以帶給我安全感的錯覺。

「我還以為是什麼人？原本是郭姑娘大駕光臨，石門有失遠敬，還請見諒。對了，郭姑娘，當日一別，你沒有大礙嗎？不知郭姑娘前來究竟所為何事呢？外面不方便說話，不如你進來我的大營中好好討論，好嗎？」石門以一個自以爲很陽光的笑容問道。

郭子瑜心中更怒，心想「你迫死了我的母親，又追殺了我們五年之久，居然還好意思問我有沒有大礙？」，但她口中卻說：「好！還請石公子帶路！」

於是，石門便帶著郭子瑜到了自己的獨立營房中，房內就只剩下兩人。

郭子瑜立即怒說：「不要再在這裏裝模作樣了，講吧！你想怎麼樣？」

石門英俊的臉上原本溫暖的笑容頓時變成一個極為淫蕩的笑容，色眯眯的道：「嘿嘿嘿⋯子瑜妹妹⋯只要你肯嫁給我，就什麼事都可以商量⋯」

郭子瑜絕美的臉上更加冰寒，銀牙一咬，不悅地道：「只要你答應我一個條件，我⋯就⋯」

石門瞬間心花怒放，被強烈的喜悅沖昏了頭腦，笑得猶如一隻哈巴狗般，饞涎欲滴的說：「什麼條件啊～是要我保全你父親和哥哥的性命嗎？當然可以啦，他們可是我的岳父和大舅子來啊，我尊敬他們也來不及啊，怎麼會傷害他們啦？」

郭子瑜俏臉一寒，完全不理會石門的廢話連篇，「我的父親和哥哥當然要安全，但⋯你還要答應我，不可以傷害一個人⋯他⋯」說到這裡，郭子瑜臉上的怒容消失得無影無蹤，換成了女兒家的羞澀、喜悅及甜蜜，因為她想起了這一個半月來與雲落塵的相處，他所煮的每一道新奇又好吃的菜餚，每天早上與他一起遊山玩水，每天晚上與他一起打麻雀、教訓郭靖，這段時間真的是充滿了很多很多的回憶，「他⋯是我⋯真正的夫君⋯我⋯真正的⋯男人⋯」郭子瑜越想越甜蜜和滿足，卻看不見一旁的石門的臉色越來越難看，眼光中閃過一絲的毒辣和狠毒。

但當郭子瑜想到今生今世也要天人相隔，不能相見，牛郎織女尚且能在每年七月七相見，而且還能互相相愛，但我有這機會嗎？不要說我倆日後根本無法相見，就算相見，我亦是他人的妻子，這種感覺⋯真的是⋯生不如死⋯落塵⋯我的夫君⋯難道我們真的是有緣無份嗎？

同時，石門已經收起了他那狠毒的目光，換回他那陽光青年的樣貌，溫柔的說：「你真正的男人⋯好吧，我向你保證我並不會傷害他，君子一言，駟馬難追，但你也要答應我要徹底的忘記他，記住你從今以後，真正的男人就只得我一個。」

郭子瑜卻沒有回應，只是低下頭，因為她的眼中已經是滿是淚光，心中就只有委屈、不捨和悲傷。

「來人，送郭姑娘到客房休息，好好服侍！」石門道，於是郭子瑜便走了。

石門的大帳中又回復一切平靜，只剩下他一人，他的臉已經變得極度猙獰可怕，大聲吆喝：「傳我命令，命石高雄、石硤尾與雪夜羽三人前來！」

第十五章《處男終於⋯》

另一邊，雲落塵依然沉醉於他的輕功馬拉松之中，心中雖然心急如焚，但臉上依舊保持冷靜平淡。

他一直以為自己的絕世輕功來去無蹤，不會被人追蹤得到，殊不知他的一舉一動其實已經在敵人的掌握之中。

突然間，密林中一閃，有兩道黑色的身影快速地衝了出來，速度之快根本不是雲落塵能夠媲美的。

看著兩人眸子中的敵意，雲落塵就明白到自己的行蹤已經暴露了，而且自己在這個世界的第一場戰鬥終於來臨了！心中有些興奮，有些戰意高昂，猶如處男破處般振奮！

看過太多武俠片的雲落塵以很瀟灑的態度說：「你地兩個黑衣人，全身黑衫好型啊？驚唔驚被警察打啊？我雲公子向來不殺無名之輩，你地兩人快快報上名來，共上黃泉路吧！」

兩個黑衣人立即怒目而視，氣憤的說：「好一個沒有自知之明的小輩，老夫石高雄，二品劍師，這是我兄弟，石硤尾，一品劍師，小子，快快納命來，跪下來求饒，爺爺留你一個全屍！」

雲落塵頓時在心中盤算，「郭靖果個死仔好似都只不過係八品拳士，雖然只係差三四個階位，但係聽佢講好似話武士同武師個差距都幾大⋯唔知我夠唔夠佢兩個打呢？」

經過這一個半月來的修練，雲落塵在人個屬性的修為其實已經達到了七品中階，他也感受到突破在即，那一層瓶頸其實猶如一張紙般薄，只需要一個機遇就可以突破到達八品中階法師。

隨著不斷的修行，雲落塵也明白到，在修為不斷增加時，血脈中的元素與魔力上限也會不斷增加，而魔法的使用是需要用魔力去配合元素以施展出來，雲落塵的元素血脈已經被八大神殿打成天下第一的寬闊，但他的魔力血脈卻仍然是在九品中階的高度，雖然魔力可以在休息時恢復，但雲落塵血脈中的元素與魔力比例卻是差天共地，元素豐厚得可以讓他使用連續數萬個禁咒也不會元素乾涸，不需要吸取天地之間的靈氣以補充，但魔力的上限卻令他連半個禁咒也使用不了。由於房中有數百個國色天香的女子任君採摘，但房中卻只有一個陽萎的男子，令女子們獨守空閨。這也是讓雲落塵感到非常鬱悶的地方。

「唔撚好咁老土啦！點解獲獲打架都要講呢句呀？out到呢～係呢你地既劍呢？好似幾靚喎，不如做個自我介紹，好唔好？」雲落塵道。

「歐？什麼歐？見你這小子有眼光，就先介紹一下我的劍，才殺你吧！你能死在我的劍下，也算不錯吧！我的劍，叫做黑夜劍，重三斤八兩⋯」正當石高雄打算抽出他的劍時⋯

「火焰烙印！煉獄風暴！天火燎原！」雲落塵趁着石高雄還在廢話時，快速地以魔力激發血脈中的火元素力量，接二連三去使用了三個火系的基本魔法。

先是一個籃球大小的火球從雲落塵的手中射出，直接命中了還在自我介紹的石高雄，然後就有一道火柱從天而降到石家兄弟的位置，兩人頓時就渾身浸泡在火焰之中，緊接著的就是兩人身邊的火元素瞬間爆發，猶如一發核彈在兩人之間爆開。兩人立即被爆炸的強大威力炸開，好像斷了線的風箏般飛向兩邊。

石硤尾還好一點，勉強單膝跪在地上，吐出一口血來，但石高雄卻沒有這樣好運了，他剛才還在抽劍，一點防備也沒有，就被中了三個魔法，而且還比石高雄中多了一個火球，所以他全身皮膚也燒得體無完膚了，只能奄奄一息地躺在地上。

「哇！真係⋯咁撚勁嘅，呢一個布蘭德嘅QWE Combo真係勁！加埋個R咪仲好？」其實這一個組合技，是雲落塵昔日與郭靖切磋時，配合前世的打機經驗，獨自創造出來，以三個火系的基本魔法，互相配合，相輔相成，所帶來的威力絕對不是一加一加一等於三的道理，而是有質的飛躍。

如果只是三個獨立的基本火系魔法，以雲落塵只是七品中階的收為，兩人可能只會有一些灼傷，而且兩人也可以憑藉走位去躲避，但他們卻被雲落塵吸引了注意力，防不勝防，加上那QWE的組合技，環環相扣，才能重傷兩人。

正皮

push

第十六章（上）《絕路？》

石硤尾馬上調整呼吸調息，喘著氣，再吐一口血，才能勉強站起來，拐著腳的走到石高雄身邊，仔細觀察查看他的傷勢，卻發現石高雄全身也有些熏黑，連內臟也被烤熟了，恐怕是活不下來，於是他便趴在石高雄的身子上豪哭，畢竟兩人做了數十年的兄弟，感情深厚，石硤尾根本難以接受一時間的兄弟分離，天人相隔，心如刀割，過了一會兒，石硤尾慢慢抹去眼淚，心中的悲哀頓時變為仇恨，兩眼通紅的看着雲落塵這個殺弟仇人，不共戴天。

而雲落塵在石硤尾哭時也沒有趁火打劫，因為畢竟這次是他第一次殺人，心情起伏也比較大，加上他剛才一下子就用了三個火系的基本魔法，已經消耗了他三成的魔力，他也希望先恢復一下魔力，喘一口氣。

「小子，老夫與你的血海深仇，今日必定要有一個了斷，今日絕對是你死我亡的局面，來吧，讓我們一戰泯恩仇吧！我今天必定會用你的頭顱，去祭祀我的弟弟！」石硤尾怒道，殺意已經充斥在整個密林中。

石硤尾抽出腰間的長劍，銀光一閃，一股肅殺的氣氛籠罩在大地，真是運起內功和輕功，向前一沖，長劍一揮，向著雲落塵的腰劈下去，雲落塵憑着本能，向後一閃，避開了這一招殺招，但他的速度始終不快，手臂仍然被劈了一下，頓時鮮血直流。

「唔⋯」雲落塵一聲悶吭，退後了數步，用手捂著傷口。

「哈哈！讓你嘗一嘗我的《剛柔劍法》吧！」石硤尾振奮地說。石硤尾使用的是石逍閣的獨門劍法，這種劍法最大的特點就是剛柔並重，既有大刀的剛烈，又有劍的柔和，兩者配合相得益彰，令敵人根本難以適應，這也是石逍門成為北法天第一武門的資本。

只見石硤尾繼續拿著長劍，完全不顧防守，他現在心中全被仇恨所充斥，一劍一劍的劈向雲落塵，只是在進攻，刀光劍影。

不過三十秒，雲落塵已經有數道血痕在身上，當石硤尾完成了一波的攻擊後，雲落塵終於有了喘息的機會。

「熔炎護盾！」

「火焰烈拳！」

頓時，雲落塵渾身也被一層鮮紅薄薄的火焰所包圍，而他的一雙拳頭更加有一道藍色的火焰正在熊熊燃燒。

還沒有休息足夠，石硤尾已經開始了另一波的攻勢，這一次的攻擊更加凌厲。

「唰」石硤尾用剛猛的力量揮劍劈向雲落塵的肩膀，雲落塵不閃不避，讓石硤尾的劍直接打到自己，但當劍接觸到那層火焰時，劍卻被猛烈反彈，震得石硤尾的虎口劇痛。

「小子⋯不錯的防禦魔⋯」

石硤尾還沒有說完，雲落塵就已經轉守為攻，主動出擊，用郭靖所授的基本拳腳功夫，以一雙被烈焰燃燒中的拳頭不斷打向石硤尾，但其實雲落塵的武修修為，只不過是一個五品拳徒，對付一個沒有修為的人或許還可以，但說到要傷到一個劍師，那就不大可能了，畢竟就算是受傷的石硤尾，他的內外輕三功的修為，也比雲落塵的高出了不止一籌。

其實雲落塵出了十拳，只不過是有一兩拳能打得到石硤尾，而且拳頭的傷害也只不過能打得石硤尾有一點淤青以及生了一兩個水泡，對石硤尾的實質傷害其實不大，反而石硤尾一劍一劍猛力的砍著雲落塵，令到雲落塵的熔炎護盾越來越弱，那層薄薄的火焰也就快熄滅，光芒越來越暗淡，強度也不斷下降，雲落塵的身上也開始出現一些淺淺的血痕，這絕對是自損一千，傷敵五十的做法。

雲落塵的手骨開始出現裂痕，他其實已經心知不妙，但繼續騷擾石硤尾，打亂他的攻擊節奏是雲落塵唯一可以做的事，而且現在的情況越來越不利。

第十六章（下）《絕處逢生》

正當雲落塵的熔炎護盾開始失效，石硤尾一劍直揮，揮向雲落塵的頭部時，在這個生死關頭，雲落塵突然有一絲感悟，想起前世的一位著名的電競選手Realer的一句金石良言，「距離，這是法師的生命！」，作為一個魔修而非武修的修練者，魔法的好處就在於距離，並非肉體的強度及武技的運用，既然我有如此優勢，那麼我為何不利用距離的差距，去反擊呢？「係喎，之前打機都有走位A嘅技巧，點解我依加唔用？而我同佢硬碰硬，咪好益佢？開正佢嗰範？」

於是，一語驚醒洛克人的雲落塵便改變策略，開始打游擊戰術，利用走位和地理優勢左閃右避，一邊與石硤尾保持距離，一邊不斷使用遠程火系魔法反擊，「瓦解怒焰！烈焰衝擊！火焰烙印！」，一堆低級的火系魔法如同洪水泛濫般傾瀉到石硤尾的身上，甚至連最基本的火球攻擊也被雲落塵拿了出來，這讓石硤尾極度手忙腳亂，要不斷以身位及長劍去化解魔法，被人不斷攻擊但自己卻連反擊的機會也沒有，石硤尾感到極為鬱悶，心中快要爆炸，但自己若用一絲不慎，就必定會比轟成灰燼。

兩人一攻一守過了近半小時，雲落塵基本上沒有任何新的損傷，只是魔力消耗了近八成，但他知道自己已經勝了，因為石硤尾已經體力盡失，身體上多處也出現了嚴重燒傷的情況，衣衫襤褸，踹著氣，紅著臉，連說出一句說話的力量也沒有，只能靠在樹上以支撐自己。

石硤尾在這半小時，既要一邊躲避，又要一邊追趕，體力消耗甚大，加上面對如此密集式的攻擊，一心二用，就算是鐵人也沒有辦法避開所有的攻勢，結果石硤尾只能以身體去抵擋攻擊，在傷勢一路惡化的情況下，他終於撐不住了。

「收你皮啦！天火燎原！！」雲落塵大叫一聲。

頓時，石硤尾身邊的火元素全部爆發，動也不能動的石硤尾根本沒有辦法躲避，連防守的動作也未能做出來，但被劇烈的爆炸炸成了一堆肉醬，結果這兩兄弟也身殞於同一招之下，但石硤尾更慘，既要面對兄弟的生離死別，而且更加是死無完屍⋯

「呼～終於搞掂晒～嘩！真係好攰啊！痴鬼線」雲落塵經歷了半個多小時的戰鬥，多次徘徊在生死邊緣，消耗甚大，神經也一直緊繃，現在終於能夠好好放鬆休息一下，於是他便一個大字形的躺在地上，呼出一口大大的惡氣。

「禁錮水牢！」

毒者表示幫樓主推一推

尾

第十七章《重逢？》

「禁錮水牢！」

瞬間，有一個大水球從雲落塵的後方出現，剛剛戰鬥完正在休息的雲落塵，神經正處於最放鬆的情況，根本動也不願意動，閃避不及的情況下，眨眼間就被大水球所包圍，並且升起到半空，全身上下也動彈不得，只能眼睜睜的看著一個一身藍衣，大概三十多歲的成年人從自己後方走出來。

「好一個俊美的小子，難怪能獲取我們少主夫人的芳心，讓她傾心相愛。我跟你說啊，沒有什麼能力，就不要去擁有這些美人，紅顏禍水啊！不過你這可憐小子，敗在我雪夜羽的手下，也算不冤⋯不過就難為了那兩個劍師了，打生打死去捉住你，把自己的性命也賠了上去，結果卻為他人做嫁衣，令我能輕而易舉的就捉住了你，一切的功勞也歸我，真是⋯有點不好意思啊～」那名猶如文弱書生的男子陰聲陽氣地對雲落塵說。

「其實我也想現在就殺了你啊，但少主卻說要你親眼看到你最心愛的女人在他的身下求饒，春風雨露，那就讓你這小子多活一會兒，先看看好戲才上路吧。」

聽到這一句後，一向無法無天，天不怕地不怕的雲落塵終於開始害怕了，因為郭子瑜是他心中最柔軟的部分，如果真的要他看著自己心愛的女人在與別的男人⋯雲落塵已經不敢想像⋯

正當雲落塵想說話和反抗時，雪夜羽目光一閃，馬上衝了上前，在雲落塵的心中和肩膀點了一指。

「還想求救反擊啊～點了你的八行穴和啞穴，看你還能怎樣？」

頓時，雲落塵發現自己血脈中的八大元素雖然行雲流水，但當想配合魔力去激發元素力量時，卻發現效果全無，連最基本的魔法球也用不出來，反而心口一陣劇痛，不由自主的吐出一口血來，而且連話也說不出半句來。

「今次仆街了。乜原來點穴真係存在㗎～金庸！你做咩唔同我講清楚你寫嘅點穴係真啊啊啊啊⋯」

雲落塵還沒有在心中埋怨夠，就已經被雪夜羽橫手一劈在他的後腦上，瞬間就暈倒了。

不知過了多久，雲落塵終於從迷迷糊糊中醒來，渾身酸痛，卻發現自己被關在一個籠內，而出面是一個豪華的大帳，什麼也應有盡有，完全不像一個隨處築成的帳篷。

令雲落塵驚訝的並非帳篷的豪華程度，而是他又再次看到那張令他牽腸掛肚，魂牽夢縈的臉蛋，上面帶著的並非昔日的可愛活潑，開朗樂觀的笑容，而是一絲絲的憔悴、不捨、委屈、不甘及絕望，青絲落在臉上，我見猶憐，令人好想將這多愁善感的少女好好的抱在懷裡保護。

一日不見如隔三秋，這一份思念也同時出現在兩人的心中，雲落塵的心中百感交集，既有傷心難過，又有思念記掛，但更多的卻是怒火中燒，因為他看見伊人正被人縛在柱上，動也不動。

第十八章《強姦⋯》

頃刻之間，雲落塵就看見一個神氣活現，氣得志滿，黑黝黝的男子走了出來，臉上掛著一個淫賤卑鄙的笑容，邪邪的看著郭子瑜笑，說道：「真的是好美啊～如此美人，只應天上有，如今卻成了我的女人，吱吱，我真是幸福啊！」之後就隱隱看向被藏在一旁的雲落塵，面上極為得逞。

於是，石門就在郭子瑜的臉上摸了一摸，驚訝的說：「嘩！真是好滑好美啊！這皮膚⋯簡直是⋯吹破可彈啊～吱吱」

但郭子瑜已經放棄了掙扎，因為她現在已經心死了，臉上的淚珠一顆一顆的落下，她覺得自己愧對雲落塵，卻又無能為力，心中只是盼望來生，再續前緣，對今生今世的世界已經沒有牽掛，因為自己即將被奪走處子之身，就算日後有緣相見，雲落塵不介意，但郭子瑜自己卻十分介意，因為她最珍貴的冰清玉潔的身子已經被他人所玷污，她無法將自己的一切也獻給自己的心上人，覺得自己是一種恥辱，會令雲落塵丟臉，所以即使相見亦不會相認，準確來說應該是不敢相認，心道「對不起，落塵，此生若是緣未了，寧負如來不負卿！」

石門看見郭子瑜連一點掙扎也放棄，猶如一個身軀沒有了靈魂，不由得心中一怒，將放在子瑜臉上的手放下，轉為解去郭子瑜衣裳上的第一個扣子，露出了一截白雪雪的肩膀，但郭子瑜依然全無反應。

「啪」

當石門解開第二個扣子時，雲落塵已經看得直眉瞪眼，怒火沖天，心中的最後一絲理智也蕩然無存，心中百分之百充斥着怒火，全無退路，於是將身體血脈中的所有元素都轉移到心臟中，這一招是所有魔法修行者的禁忌，將全身血脈中的元素轉到心脈中，以我心脈，摧毁萬物，憑自己一生的修為，引發自爆，與敵人同歸於盡。

先是全身的火元素到了心脈，接著就是水，土，木，金，光，暗，最後連雷元素也全數到達了，雲落塵體內的元素血脈之闊絕對是前無古人，後無來者，所以現在心脈中的元素濃縮程度，簡直是天下間前所沒有的濃厚，正當雲落塵準備自爆，心中的怒火達到前所沒有的高度，甚至比楊宗緯的血海深仇更大，「再見了，子瑜，既然今生今世未能與你長相廝守，那麼我們就來世再續未了緣，死在一起，一起共赴黃泉，也算是一種幸福吧。不求同年同月同日生，但求同年同月同日死。」雲落塵在心中默默的道，雙目緊閉，準備好與佳人上路。

強姦左5撚睇

留名

巴打拖文的話祝你連生貴子

第十九章《祝融再臨！》

就在最絕望的時候，雲落塵充滿怒火的腦海中，突然有一大堆資訊不斷輸入他的腦中，包括大量新的火系魔法的修練方式及使用方法，而且一前所未有的強大力量突然出現在他的身上，感覺到渾身是勁，力量根本沒有地方宣洩出來，魔力的儲量也達到極高的地步，雲落塵的魔力蘊藏瞬間就達到了八九品魔導士的高度。

頓時，那道強大的力量沖破了雲落塵一直被封的穴道，「啊啊啊啊啊啊啊！」雲落塵怒吼一聲，隨即一躍而起，一下子就撞破了關著他的堅固鐵籠，但他這一躍卻已經跳到了十米之高，而且還不跌下來，一直在空中昂立，就算是天下第一的輕功也不能做到一直停留在空中，必須要定時降到地上去借力，因為人始終是人，人力根本不能巔倒大自然的規律，但雲落塵這一刻卻做到了，那股力量一直維持著他的姿勢。

然後，一個由火焰而成的三叉束髮紫金冠出現在雲落塵的頭上，身披紅袍，清風吹得吶吶在響，雲落塵雙眼頃刻發出刺眼的光芒，猶如兩個耀眼的太陽般閃閃發亮，巍然屹立，雄姿英發，腳踏青風，低著頭，用那一雙耀眼的火紅色眸子看著正在瞠目結舌的石門以及其他聽到有動靜而趕過來的高手，鼻上一呼，呼出了一絲白煙，猶如火神降臨一般昂立於天上，蔑視一切眾生，一夫當關，萬夫莫敵，翻手為雲，覆手為雨，面前的所謂江湖高手在他面前也像螻蟻般弱小，不堪一擊，在這一刻，他，就是神明，神和人終於是天淵之別。

「火神祝融，再臨江湖，順我者昌，逆我者亡，火燒千里，焚毀萬物，凡夫俗子，何人敢戰？」雲落塵一聲吆喝，但聲音卻非雲落塵的聲音，而是一個極為滄老的聲音，猶如經歷了無數滄海桑田般。

聲音傳遍全個大營，聽到的人無一不感到恐懼，在這一刻，沒有人有膽量抬高頭與雲落塵直視，所有人的雙腿也在不由自主的抖顫，低著頭，彷彿直視著雲落塵也是一種侮蔑。

「在場百人，毋一敢戰，這就是現在的江湖好漢，英雄豪傑？哈哈哈哈⋯⋯時移世易，當年之盛世，今不復見啊～好！既然無人可戰，那我就讓你們這些螻蟻，見一見識什麼才是真正的英雄好漢！烈炎熔槍！」雲落塵厲聲道。

瞬間，一柄兩米長，血紅色的長槍就出現在雲落塵的手中，槍上還有血紅色的烈焰正在燃燒。

眾人還沒有反應過來，雲落塵已經俯衝下去郭子瑜的身處，一手就將還在震驚中，有些不知所措的郭子瑜放到自己身後，沉聲道：「自己保重！」之後就解了郭子瑜被封的八行穴以及其他穴道。

隨即，雲落塵緩緩的轉過身，回復了當初那憤怒的臉色，一臉仇視的看著在場近百的江湖高手，心中的仇恨更加深切，雙目中的光芒越來越亮。

「看招吧！」說罷，雲落塵再次衝上半空，向著人群最密集的地方俯衝下去。

「橫掃千軍！」雲落塵將長槍一揮，「唰！」一聲就橫腰劈向眾人，一道紅色，半月形的烈焰就瞬間飛向雲落塵身旁的人，有十多個人防不勝防，就被那道烈焰腰斬成兩段，「啊！」那十多個人一同慘叫，由於重要的器官還在上半身，他們一時三刻還能維持性命，甚至連感觀也變得會更為敏感，所以他們痛不欲生，不斷的豪哭慘叫。

十五個人一起被腰斬，即使連見慣血腥大場面的眾人也忍受不住，一同連膽汁也嘔出來了，唯獨雲落塵依舊一臉戾氣，彷彿殺盡天下間所有人也不足以消解他的怒火般，怒道：「你們傷害我的女人，我必十陪奉還，他日定剷上石逍閣以及雪雲天，屠盡兩個門派！」

「烈焰斬！」

「追月斬！」

「爆炎斬！」

雲落塵趁眾人還在嘔吐和驚嚇時，繼續揮舞長槍，一道道火熱的槍氣不斷落在一羣中，慘叫聲也不斷，當雲落塵已經屠殺了六十多人時，剩下的人終於醒過來，才開始分散，以免被一同殲滅，「結陣！武修的人在前排防禦，後排的傷害交給法師！」被數人包圍保護的石門開始指揮道。

剩下的四十多人開始移動，武者紛紛拿出兵器，擺出防守姿勢，法師也開始凝聚魔法，準備攻擊。

雲落塵看見眾人開始活動，一聲冷笑，再次躍到空中，手掌向下一張，低聲道。

「末！日！熔！岩！」

Sorly 啊，之前病病地訓左成日，po 唔到文

講笑咋巴打你寫得唔錯，繼續努力

繼續推

好想知家陣係神打上身定攞番前世記憶

就快揭曉

第二十章《末日熔岩！》

頓時，眾人也感覺到腳下的土地開始震動，不久之後，地面便開始裂起來，裂縫中充滿著熾熱的熔岩，不時跳動出來，當雲落塵的手掌一張時，一股熔岩便從裂縫中跳脫出來，以極快的速度激射向一名九品劍者上，當他還沒有反應過來的時候，他已經化成一道青煙，屍骨無存，那道熔岩繼續跳到旁邊的武者身上，一連跳到十多人時，石門已經目定口呆，「火系高級魔法？！水系法師，快！快滅火！」

以雪夜羽為主的雪雲天水系魔法師聽到指令後就紛紛使用水系魔法去滅火。

「跳躍水柱！」

瞬間，一道道的水柱頓時從眾人手中噴出，直飛向前面正被熔岩攻擊的武者。

可是，即使以雪夜羽水系一品大法師的修為，聯合了其他十個高階水系法師來攻擊熔岩，但也只能削弱了末日熔岩的三成威力，當多道水柱接觸到火熱的熔岩時，並非一下就撲滅了火焰，反而水柱卻瞬間被蒸發成一絲絲的白煙，消失殆盡，可見雲落塵的末日熔岩之強。

眾人看到自己的水柱也一律的被蒸發，無一不感到驚訝萬分，以自己八品高階法師的修為，配合著其他十個法師，一起使用水系中級魔法，威力之強絕對是可見一班，但現在卻強生生的被雲落塵一個技能給封殺了，眾人怎能不驚？

另一邊，雲落塵的末日熔岩依舊在跳躍，一路收割著人命，過了不過兩分鐘，在場剩下的二十個武者已經是一個不剩，連水系法師也只是餘下五人。雲落塵的眼珠依舊是赤紅色，冷眼看著石門以及剩下的五個法師，手掌一收，熔岩頓時就消失得無影無蹤，地上原來的裂縫也縫上起來。

「快送少主離開！！」雪夜羽大喊著。

現在他已經心疼得要命，原本是想過來迫婚，帶了一百個江湖高手前來絕對是殺雞用牛刀，小題大做，但誰能想到，少主強搶一個民女，竟然會引來一個絕世強者的追殺，一百名高手一個不剩，什至連整個大門派也會被波及，自己的妻兒⋯現在唯一的希望就將少主救出，趕回門派通風報信，加強防衛，才是上策。

「海王恩賜！」

雪夜羽大聲吆喝，手指一點，頓時，一道水龍捲輕輕的將石門提起來，以快如閃電的速度就帶著石門離開了，雪夜羽看著石門的背影瞬間就變成了一個小黑點，頓時就放下心頭大石，「妻兒、門派、少主也有救了，我等死不足惜⋯兄弟們，今日就算同歸於盡，我們也要為我們的兄弟報仇，殺掉這個魔頭！！！」雪夜羽大聲指著雲落塵道。

「報仇⋯報仇⋯不錯不錯，不過你們沒有這個機會了⋯戰吧！」雲落塵低聲道。

「有沒有機會，你怎知道⋯來吧！驚滔駭浪！」說罷，雪夜羽雙手合十，結成一個手印，向前一推。頓時，一道巨大洶湧的海潮以雷霆萬鈞之勢直飛往雲落塵。

「熔炎護盾！」

一層藍色的火焰盾立即包圍著雲落塵的身體，雲落塵雙手交叉，放在胸前，咬緊牙關，以護盾去硬抗那道巨大的水潮。

那道水潮伴隨著的強大力量把雲落塵推出了十米之外，更加在堅固的土地上留下兩道深深的長印。

在那天早上，雲落塵的熔炎護盾只能用來抵擋石硤尾數劍的傷害，但經過他這一陣子的力量暴增之後，居然能夠強生生擋著了雪夜羽的全力一擊。

雲落塵的嘴角吐出一絲的血絲，卻搖著頭冷笑道：「哼⋯⋯全力一擊也只是有這實力啊⋯太弱了，到我了吧⋯」

雙手還在合十的雪夜羽已經是目定口呆，瞠目結舌，別人或許不知，但他自己卻心知肚明，這一招驚滔駭浪是雪雲天的水系寶典中，僅次於禁咒的強大存在，可謂禁咒之下無敵手，這招威力極大的高級魔法出於自己一品大法師的修為，自己已經是全力施為，一下子用盡了血脈中的所有水元素，再加上屬性相剋，是連一個火系魔導士也無法輕易對付，但對方明明之前只是七品中階法師，卻用一個周圍也能見的火系基本防禦魔法就抵擋下來，而且貌似對方也沒有受到太大的傷害，怎能讓雪夜羽不驚訝呢？

第二十一章《擒拿淫賊！》

「為什麼⋯為什麼⋯會這樣⋯」石門依舊在瘋瘋癲癲的道，心中仍有些難以置信以及不甘心。

「我⋯我不⋯能死⋯我⋯還要回去繼承我父母的兩⋯兩個大門派⋯我不可以⋯不可以死的⋯求求⋯求求你不要殺了⋯我吧⋯」

石門昔日的公子風度已經消失殆盡，現在甚至比爛泥還要不堪，只是跪在地上不斷叩頭，向雲落塵求饒。

「早知如此，何必當初。你石門調戲的，是我雲落塵的女人！真正的女人！」雲落塵聲色俱厲的大吼說。

「調戲我的女人，就算只是她的一條頭髮，也不可能！！」

「而你，不但幾乎奪走我心愛女人的處子之身，更追殺她的父母哥哥長達五年之久，她的母親更是因你而死，五年前，她還是十二歲，你居然對一個十二歲的小女孩起了色心？你還是人嗎？你⋯你這衣冠禽獸⋯你認為你有什麼談判的籌碼？」

「我非但要殺死你，我更是要令你受盡折磨痛苦而死，生不如死，令你覺得死亡也是一種奢侈，而且連你的父母親人，整個雪雲天、石逍閣，我也要將它們整個給覆滅！我雲落塵說得出，一定會做得到。」

「我要讓世人知道，我，雲落塵的女人，就算是玉皇大帝也不容調戲，他若敢為，我他日定必踏上靈霄殿，弄個雞犬不寧！」雲落塵信誓旦旦的說，他雙目如炬，彷彿就快要噴出火來，因為他想起了那位天庭皇帝對自己所做的一切。

「來吧，石門石公子，是時候上路了，你的父母很快就會來找你了。」

「啊！不對！我忘記了你根本沒有機會下黃泉了，因為我不允許你這樣做，我要你無論是肉體還是⋯⋯靈魂，也要受盡千刀萬剮⋯才能去死⋯」

「混！沌！之！火！」雲落塵一臉冷酷的道，張開手掌，就有一道無色的火焰出現在他的手上，肉眼也只能大概看到火焰的輪廓。

Sorry 排版錯左

第二十一章《擒拿淫賊！》

「結束了。」

「火焰烙印！煉獄風暴！天火燎原！」雲落塵低聲道。

又是同一招的布蘭特的三連擊，但與秒殺石高雄的不同之處，就是這一次的威力是那一次的百陪之上。

五人中最強的雪夜羽已經透支了身體所有的水元素，絕對是失去了戰鬥能力，其他四人也嘗試亡羊補牢，出盡全力去防禦，但一切都是太遲了，「深海巨盾！」四面藍色廣闊的盾頓時將五人包圍着，但一記火焰烙印已經將那四面盾給瞬間焚毀了，而煉獄風暴則令眾人浸泡在火海之中，最後的天火燎原就充分擔當了收割者的角色，將五人炸成肉醬，屍骨無存。

擊殺了五名高手之後，雲落塵依舊保持冷漠，看向罪魁禍首石門逃逸的方向，搖著頭冷笑道：「這樣的速度就想走，真是⋯」

「來吧！風火雙輪！」

頓時，一雙金紅色，滿佈火焰的雙輪就瞬間出現在雲落塵的腳下，雲落塵向前一傾，風火輪就快速的向前轉，一風一火，周轉不已。

「追！」雲落塵一聲吆喝，就立即消失得無影無蹤，飛快如風，已經達到了追風逐火的地步。

不消二十秒，雲落塵已經看到不遠處有一道水龍捲，而且上面還有一個人影，可見風火輪的速度之快。

頃刻之間，雲落塵已經追上了石門，吆喝一聲：「煉獄之籠！」，然後雲落塵手掌一張，一手拍下，瞬間就有一個三米高，滿是烈焰的囚籠從天而降，準確無誤地落在石門身上。

「啊啊啊！！」反應不及的石門猛力地撞向火籠上，強大的衝擊力把他撞得滿頭星星，劇痛無比。

驚魂未定的石門一轉身，就感到更加暈了，因為他看到了雲落塵那雙閃閃發光，正用著極度痛恨的目光看著他，彷彿想將他活活的生吞下肚。

石門完全不敢相信現時眼前看到的一切，原本為了強搶郭子瑜，已經苦苦哀求了父母親多時，才獲得百名魔武高手，料想事情會萬無一失，誰知郭子瑜已經是別人的未婚妻，令石門滿眼怒火，打算在姦夫面前郭子瑜拿下手，好好的出一口氣，誰知竟然在臨脫褲子時被人打擾，滿身邪火無從宣洩，令石門苦不堪言。

更令人匪夷所思的是，原本那個七品中階法師的‘姦夫’竟然在頃刻之間將自己的百名江湖高手覆滅了。

石門的心情在這一天裡經歷了天翻地覆的變化，原本可以將其待已久的絕世美人收歸房中，石門等了這一天已經五年了，但卻在臨開槍時被人中止，加上家族中帶來的高手也全被殺害，心情簡直是由天堂直接掉到地獄之中。

「你⋯你⋯是你⋯怎樣可能是你⋯沒可能的⋯」石門猶如一個瘋子般在喃喃自語，披頭散髮，不斷希望逃離出來，但當雙手捉著火籠時，雙手也被火焰所燒焦，從一個兩大門派的繼承人、位高權重、收盡寵愛的公子，不消一天就變成一個被階下囚還要低等的人，一個正常人的心境再強也根本沒有辦法接受這巨大無比的轉變。

既然錯左，就放埋22

第二十二章《癲狗石門？》

「為什麼⋯為什麼⋯會這樣⋯」石門依舊在瘋瘋癲癲的道，心中仍有些難以置信以及不甘心。

「我⋯我不⋯能死⋯我⋯還要回去繼承我父母的兩⋯兩個大門派⋯我不可以⋯不可以死的⋯求求⋯求求你不要殺了⋯我吧⋯」

石門昔日的公子風度已經消失殆盡，現在甚至比爛泥還要不堪，只是跪在地上不斷叩頭，向雲落塵求饒。

「早知如此，何必當初。你石門調戲的，是我雲落塵的女人！真正的女人！」雲落塵聲色俱厲的大吼說。

「調戲我的女人，就算只是她的一條頭髮，也不可能！！」

「而你，不但幾乎奪走我心愛女人的處子之身，更追殺她的父母哥哥長達五年之久，她的母親更是因你而死，五年前，她還是十二歲，你居然對一個十二歲的小女孩起了色心？你還是人嗎？你⋯你這衣冠禽獸⋯你認為你有什麼談判的籌碼？」

「我非但要殺死你，我更是要令你受盡折磨痛苦而死，生不如死，令你覺得死亡也是一種奢侈，而且連你的父母親人，整個雪雲天、石逍閣，我也要將它們整個給覆滅！我雲落塵說得出，一定會做得到。」

「我要讓世人知道，我，雲落塵的女人，就算是玉皇大帝也不容調戲，他若敢為，我他日定必踏上靈霄殿，弄個雞犬不寧！」雲落塵信誓旦旦的說，他雙目如炬，彷彿就快要噴出火來，因為他想起了那位天庭皇帝對自己所做的一切。

「來吧，石門石公子，是時候上路了，你的父母很快就會來找你了。」

「啊！不對！我忘記了你根本沒有機會下黃泉了，因為我不允許你這樣做，我要你無論是肉體還是⋯⋯靈魂，也要受盡千刀萬剮⋯才能去死⋯」

「混！沌！之！火！」雲落塵一臉冷酷的道，張開手掌，就有一道無色的火焰出現在他的手上，肉眼也只能大概看到火焰的輪廓。

好文再推

第二十三章《混沌之火！》

混沌火，傳說是天地初開，八大元素在宇宙中開始凝聚時，宇宙之間所有的火元素也集合在一起，就形成了天地間的混沌火。

即使是簡單的明火，也有劃分不同的級別，在肉眼能分辨的火光中，紅火的溫度其實也只是得二有至三百度左石，越高溫的火焰，火的顏色就會改變，紅、橙、黃、白以及最高溫的藍色。

但混沌火，卻是凌駕於一切明火之上，猶如神明一定會凌駕在人之上，混沌火無形無色，不冷不熱，不熄不滅，但卻能焚毀天地萬物，甚至連人類的靈魂也無可避免，若是被燒了一點兒，也會神魂受傷，終生變得瘋瘋癲癲，頭痛無比，而一旦被燒毀了靈魂的話，就會達到了傳說中魂飛魄散，神魂俱滅的地步，正式完全地消失在整個天地之間，永世不得翻身，不得轉世投胎。

這一種懲罰，是天下間最為慘無人道的酷刑之一，連別人轉世的機會也剝削掉，絕對是慘絕人寰，但相傳這種混沌火在整個宇宙中，也只是有一人能夠掌握，那就是天地之間火系魔法的始祖，至高無上的祝融！火神祝融！

「混沌之火？！什麼⋯什麼鬼東西⋯我⋯我根本⋯不知道⋯你⋯別走過來⋯別過來⋯」石門一面驚慌的向後爬，他的確是沒有聽過混沌之火這個名字，但他看到雲落塵臉色鐵青，手中拿著一些不明物體，正一步步走向他，令他莫名其妙的感到極為害怕，是一種出自於靈魂的抖震及害怕。

雲落塵猶如死神般慢慢走向石門，每走近一步，也代表着石門的生命越來越快被終結。

雲落塵一聲不發就將一點的混沌火點在石門的腳上，因為他說的一切說話也只是對一個沒有來生的死物說話，一切也是沒有意義。

當混沌火沾上了石門時，石門一聲慘叫，因為他終於感受到什麼是靈魂的痛苦，是肉體的折磨沒辦法比較的，加上十指痛歸心，石門正在忍受著比天地間所有酷刑加起來也要殘酷的靈魂痛楚。

下意識地，石門急忙地用手去嘗試撲滅火勢，但卻發現混沌火根本不需要什麼火焰鐵三角去維持，不需要任何媒介去燃燒，它，本來就是處於天地之間，只要釋放混沌火的人有足夠的魔力及火元素去支持，混沌火就沒有熄滅的一天！

石門撲滅混沌火不成，反而將混沌火沾上了他的手上，混沌火瞬間就開始在他的四肢開始燃燒，慢慢的一步步吞噬他的身體，不消一分鐘，石門的四肢已經在混沌火之下被化為虛無，連灰燼也沒有，只剩下一個沒有四肢的身軀，衣衫襤褸，臉目猙獰，猶如一隻垂死掙扎的野獸，誰能想像到這個不似人形的「東西」在當日早上還是一個位高權重，意氣風發的濁世公子呢？

同時，雲落塵也感受到身體中的魔力及火元素正大幅下降，開始承受不了混沌火的強大消耗，不由得立即加大了混沌火的強度，務求盡快令石門的一切都化為烏有，斬草除根。

「求⋯求⋯」石門臉上的每一寸肌肉也在不停抽搐，臉容痛苦，痛得連說話求饒也說不出口。

再過了一分鐘後，石門整個壯碩的身軀在兩分鐘之內，就在雲落塵加大輸出的混沌火之下被燒得一切歸零，從此，在整個天地之間也沒有了石門這個靈魂的存在。

「混沌之火，萬物皆焚，神魂可滅，急急收回！」雲落塵快速的念了這一句，手掌一轉，混沌火就消失殆盡，但隨即，雲落塵也不勝負荷，倒在了地上⋯

第二十四章《祝融之傳承！》

在宇宙中某一處遙遠的地方。

在一個極度漆黑的山洞內，有八個人的琵琶骨也被鎮神鎖鎖著，動彈不得。

突然，一個紅色頭髮，披頭散髮的男子的額中瞬間有一點光芒出現，閃閃發亮。

那個男子的眼中忽然出現一點淚光，有些激動的說：「兄弟們，我⋯們終於都有救啊⋯」

隨即，那個男子有些感概的道：「不知過了多少個千萬年了⋯⋯終於有人可以參悟到火系魔法的精髓了⋯心性炎上，五行至尊，心主神明，位居最高，故心象火。」

「而且火對應怒，（利申：其實五行中木先代表怒，火本身係喜，但文章需求，需作更改），怒火中燒，烈火雄心，怒濤洶湧。」

「所以火系魔法的精髓就在於將火元素凝聚在心脈中，而且只要有足夠的怒火，亦可以增強火系魔法的力量。」

「相信那小子是在極度憤怒的情況下，打算匯聚極為濃郁的元素在心脈之中，引發爆炸，與敵人同歸於盡，給果就誤打誤撞的得到了我的傳承，看來這小子的前途，必定無可限量，甚至有機會超越我們了⋯⋯」

「如果這小子，可以獲得我槍術的傳承，成為魔武雙修的強者，那麼日後，相信他會比我們無不及，甚至猶過之⋯」

其實雲落塵這一次獲得了祝融之傳承，絕對是他自己的個人際遇，祝融的傳承億萬年來也沒有出現過，第一是因為法師匯聚元素於心脈，強行引發自爆，這一種做法敢去實踐的人絕對是少之又少，因為自爆的後果就是神魂俱滅，永世不得超生，所以就算是血海深仇，法師也不會自己放棄來生轉世投胎的機會，去與敵人同歸於盡，但雲落塵向來就是一個敢愛敢恨的人，既然這一生要看着心愛的女人在面前被人玷污，那麼我要來生來世又有何用，寧為玉碎，不為瓦全！

即使自爆，也亦無悔！

另外，火元素的濃度來說，元素血脈遭天下間至高無上的八大神殿一同打闊，雲落塵絕對是前無古人，後無來者，其八行脈的廣闊程度就算比起祝融也猶過之，雲落塵體內的火元素之高絕對是達到令人瞠目結舌的程度，匯聚如此濃郁的火元素於心脈中，再加上強烈無比的怒火充斥在心中，才能令雲落塵順利獲得極為罕見的祝融傳承！

強烈的怒火、極為濃郁的火元素凝聚於心脈，要獲得祝融之傳承，真正掌握火系魔法的精髓，這三個必要條件缺一不可，但雲落塵卻在機緣巧合的情況下達到了，這絕對是他自己的氣運，莫大的福緣！

今日出夠兩篇，等大家係風雨交加嘅晚上去睇

香港人，加油

第二十五章《祝融寶典》

25

不知過了多久，雲落塵終於從迷迷糊糊中醒來，還未睜開眼，就感到頭痛欲裂，一大堆前所未有的資訊源源不絕的湧入他的腦海中。

一會兒後，雲落塵終於成功吸納了所有的資訊。

頓時，他的腦海中出現了一本沐浴在火海中的古老書籍，封面上寫著四個金紅色的大字，《祝融寶典》。

當雲落塵在意念中揭開第一頁時，就看見了兩大個字「序章」，「有緣人者，得吾傳承，魔武皆有，各佔一半，得魔傳承，佔有前半，得武傳承，則為後半⋯」

看到這裡，雲落塵就快速的揭到書的最後一頁，發現後半部分並不完整，猶如被人撕走一般。

「心性炎上，五行至尊，心主神明，位居最高，故心象火，怒火攻心，憤慨激昂⋯⋯」

閱讀了序章，雲落塵終於明白到自己為何會忽然獲得這祝融傳承，為何突然有一種強大無比的力量輸入自己的身體，一舉殲滅敵人以及救了郭子瑜，原來一切也與這本書有關。

當看完序章之後，雲落塵繼續翻閱《祝融寶典》，後面有一百頁，是祝融專用的一百種火系魔法，也被稱為神術，當中包括高中低級的各種魔法，甚至更有五個禁咒。

祝融是火系至高無上的主宰，他對於火系法術的掌握在這個宇宙之間絕對是得天獨厚，他所專用的火系魔法，就算是低級法術，出自同一法師的手中，威力也比俗世的低級魔法強了數倍之多。

至於那五個禁咒，如果有足夠的修為，是絕對能夠達到焚天滅地，摧毀一切的地步。

當雲落塵揭到最後一頁時，就看到了「終極神術—祝融附身」四個字，這一個魔法沒有任何分類，只是寫著，「火神傳人，祝融傳承。怒火攻心，烈火雄心。匯聚元素，於我心脈。即可以以自身一切的力量去召喚火神祝融，附體在獲得火神傳承的人身上，以獲得祝融部分的力量，獲得力量會因應傳承者的修為而增加⋯」

看到這裡，雲落塵終於明白到之前發生的前因後果了，他之前以自身所有的力量去激發起祝融附身，暫時獲得火神部分的力量，成功報仇雪恨，但其後也因為體力透支過大而昏倒了。

「哦⋯⋯原來如此⋯」雲落塵一臉恍然大悟的低聲道，他也終於弄清楚一切的前因後果了。

大家仲唔快啲推文同比個正皮
越多推文就越多更，越多正皮就越多文

主角武功修為唔夠高睇唔到後半頁

一來啦，二來係未有機會去觸發

找數啦
香港人，加油💪🏻

第二十六章《巨大收穫》

26

現時，雲落塵的火系專精修為仍然寸步不進，依舊停留在七品中階法師，與其他七大元素的修為不相伯仲，但他這一次並不是一無所獲，反而卻是大獲好處。

他現在對火系魔法的感悟比起其他元素高出了不止一籌，他在使用火系魔法時已經變得十分得心應手，行雲流水。

不單是雲落塵現在在體內激發火元素的速度更快，令他可以在更短的時間內召喚出一個火系魔法，而且每一個火系魔法的魔力消耗也大大下降。

以昔日雲落塵的魔力，使用兩三個中級魔法，魔力就已經接近乾涸。但現在，在雲落塵體內大量的火元素之下，他已經可以勉強召喚出一個高級魔法，而一個高級魔法的威力比十個中級魔法還要強，差距絕對是顯然易見。

而且，雲落塵也獲得了祝融億萬年來累積下來的經驗所自創出來的一百種獨門火系魔法神術，無論是低級魔法或是禁咒，也是威力無窮，而這一百種祝融神術在雲落塵日後的稱王稱霸之路絕對是有莫大的幫助。

雲落塵一邊查看著這一次的收穫，一邊的嘴巴已經笑得合不了，正當他想在腦海中合上那本寶典時，眼光一閃，眼角忽然發現在祝融附身的那一頁的右下角上，有一點暗淡的光點閃了一閃。

於是，雲落塵停止了合上書，落足眼力的在那右下角上不斷看，卻看不到任何東西，正在起疑的雲落塵腦光一閃，突然想起昔日地球中有不少兒時玩物，也是利用了光的反射原理，只要在不同角度來看，就可以看得到不同的影像。

想到這裡，雲落塵在意識中不斷翻閱著祝融寶典，終於發現在某一個特定角度看起來，角落中就有一行十分潦草的字體，寫著「本座⋯⋯困⋯天仙洞⋯⋯楊⋯帝⋯⋯緣⋯⋯阻止⋯⋯救⋯⋯天⋯⋯」

由於字體實在太過潦亂，雲落塵只能讀到這一些字，但他已經可以將事情推敲到一二，楊帝應該是指楊宗緯，而祝融現在被人困於天仙洞之中，並且希望雲落塵能夠救出他以及阻止楊宗緯的計劃。

想到這裡，雲落塵又忍不住拳頭狠狠一握，因為他早已對火神祝融心存感激，畢竟祝融是拯救雲落塵以及郭子瑜的恩人，沒有他的力量，雲落塵連雪夜羽也無法打敗，更別說什麼拯救郭子瑜。

雲落塵向來也是有仇報仇，有恩報恩的人，現在恩人深陷泥足，更別說這件事有雲落塵最大的仇人楊宗緯的加入，因此，雲落塵絕對沒有不去的理由。

「放心吧！祝前輩，我雲落塵只要實力足夠，一定會踏上天上天，拯救你出來以及親手殺死楊宗緯！」雲落塵咬緊牙關，信誓旦旦的說。

「你⋯醒⋯⋯⋯醒過來⋯⋯了啦⋯⋯」一個溫柔的聲音在雲落塵耳邊傳來。

第二十七章《真正重逢！》

27

「你⋯醒⋯⋯⋯醒過來⋯⋯了啦⋯⋯」

剛剛從腦海中抽離出來的雲落塵一睜開眼，就聽到了有人正在抖顫的說出了這一句，頓時目定口呆，剛才發現大收穫的笑容瞬間凝固下來，淚水慢慢的從雲落塵的眼角中流出。

眼光一轉，就看見了一雙黑白分明的大眼睛正在用一種擔心、喜悅及柔情的眼光看著他，眼波流轉。

雲落塵看著對面炙熱的眼神，心神一蕩，看得如痴如醉，眼前的人那一副令他徹夜難眠，牽腸掛肚的臉容，帶著一絲女兒家的羞澀，臉色有些蒼白，青絲輕輕落下，我見猶憐，眼角中明顯還有一些紅腫，臉頰上還有若隱若現的淚痕。

對面的人一看見雲落塵醒來，就微微向前傾，用一雙玉手托住香腮，仔細的看著雲落塵。

雲落塵頓時嗅到有一股白蘭花味的少女幽香徐徐的傳到他的鼻中，而且還感受到對面少女鼻中噴出的熱氣，兩人的距離近在咫尺，越來越近。

雲落塵百感交集，彷彿有千言萬語想說卻不知道從哪裏開始，「子⋯子⋯瑜⋯⋯瑜⋯係⋯⋯你⋯⋯」雲落塵不知道自己該說什麼，說出來的話猶如卡在喉嚨般，聲音有點沙啞及顫抖。

說到這裡，雲落塵已經控制不了自己的情緒，立即一手抱著郭子瑜，扒在她的肩上痛哭，手中越抱越緊，好像想將她擁入自己的身體內一般，而郭子瑜也不再壓抑着自己的情緒，將自己的頭塞入雲落塵的擁中，大聲豪哭。

過了兩小時，兩人終於抒發完自己心中的激動及委屈，哭得眼睛通紅，雲落塵一手環抱著郭子瑜盈盈一握的纖腰，一手輕輕的撫摸着她柔順的秀髮，感受到佳人的腰瘦了不少，雲落塵頃刻心中一疼。

雙人四目相對，互相感受著對方呼出的熱氣，彷彿整個世界就只剩下兩人。

「凄凄復凄凄，嫁娶不須蹄。願得一心人，白首不相離。」雲落塵意感一發，忽然想起前世卓文君的《白頭吟》。

「願得一心人，白首不相離⋯落塵，你真是有才華⋯」郭子瑜聽得心中一陣感動及甜蜜，以崇拜的眼光看着他，心想「這是落塵為我作的詩，只屬於我一人。真是⋯」說罷，就依偎在雲落塵廣闊的胸膛上，一邊感受著心上人的體溫，聽著他的心跳聲，一邊欣賞享受着窗外的良辰美景，聽到一切的雲落塵一點也沒有感受到不好意思，一向無恥的他反而有點享受在愛人面前出風頭的感覺。

兩人靜靜的坐在窗前，一言不發，俊男美女，猶如一對神仙眷侶般。

「係呢子瑜，你係點樣搵到我㗎？」雲落塵過了一會兒就問道。

「當日⋯⋯其實我已經十分絕望⋯⋯就在⋯那混蛋⋯⋯」說到這裡，郭子瑜又忍不住想起了當時的委屈。

「之後，我就感覺到有一股極為灸熱但又熟悉的氣息在自己身邊徘徊，一手就把我拯救了出來。只是頃刻，他就把一切敵人給殲滅掉，我看著他快速遠離，我第一時間想到的是你，我想馬上跑回木屋去找你⋯但卻⋯不知道為何，有一種特別又奇妙的感覺一直影響著我，一直催促着我去跟着那個男人⋯」郭子瑜的臉上突然一陣緋紅。

「結果，我跑了半天，終於發現了那個男人，卻⋯發現竟然是你⋯於是，我就把你抱了回來。你啊，足足睡了五日五夜了，知不知道令人多擔心啊！」郭子瑜瞬間鼓起腮子，氣鼓鼓的對雲郭落塵道。

但雲落塵聽到之後，心中就只剩下感動及愧疚。他知道一個弱質纖纖的女子，要抱住一個男人走一日一夜絕對不是一件易事，對後的辛酸絕對是極為巨大，但郭子瑜卻只是輕輕帶過，不想令雲落塵擔心，這一種默默為心上人付出的愛，令從未感受過人間溫暖的雲落塵感動得不知所措。

「得此一妻，夫復何求！」雲蒼塵心想著。

而愧疚是自己的實力低微，未能好好保護自己的女人，令她受到傷害及委屈，雖然這次僥倖沒事，但下一次呢？遇到更強大的對手呢？這一刻，雲落塵終於明白到在這個世界中，實力就是一切，拳頭大就是道理，其他一切也是虛無。

「我要快啲提升實力去保護我愛嘅人，保護子瑜！」雲落塵在心中默念。

我諗起阿朱向喬峰示愛嗰幕，同子瑜同落塵呢幕幾似。直接得黎又唔肉麻，反而睇到我都覺得甜絲絲咁。

多謝支持
直接有時比千言萬語更有用

十卜

第二十八章《硬硬的東西？》

28

「對了，落塵。那一個⋯⋯雙眼發光的⋯⋯真的是你嗎？」郭子瑜有些害怕的問道。

雲落塵再一次展示出自己無恥的人品，但這一次卻有些臉紅，畢竟祝融是救了自己和郭子瑜的大恩人，但現在卻要佔他的便宜，始終不太好意思，「Errr.....算係掛⋯」，雲落塵有些尷尬的說。

郭子瑜大呼一口氣，「那就好啦⋯⋯」，拍一拍胸脯，終於放心下來。她之前雖然在雲落塵祝融附身時感覺到一絲熟悉的感覺，但無論是語氣或用詞也與雲落塵不同，郭子瑜一直擔心那個時候的雲落塵不是自己而是被人奪舍佔據了身體，因此十分憂心，但現在知道自己只是虛驚一場，怎能不鬆一口氣呢？

於是，放下心來的郭子瑜輕輕左右蠕動，一直向雲落塵撒嬌，但她現在卻是坐在雲落塵的大腿上，被他抱著。

一個活生生，絕色美女正在坐在自己懷裡，雲落塵已經十分滿足，但郭子瑜卻輕輕的移動，在小落塵上左右摩擦，原本已經被國色天香的佳人吸引得神魂顛倒的雲落塵頃刻就舉手投降，因為小落塵已經擦槍走火了，慢慢堅固的抬起頭來。

雲落塵已經感到極度不好意思，立刻將懷內的佳人推出去，但卻已經來不及了。

郭子瑜有些好奇的道，「哎喲，什麼東西啊，怎麼這麼硬啊？我坐得好辛苦啊⋯」，於是，郭子瑜的一隻玉手便捉向那「東西」上。

郭子瑜一手拿著那東西，一臉懷疑的掃視雲落塵，由頭掃到腳，再由腳掃上頭，郭子瑜終於發現了那裡不對勁了。

「啊啊啊啊啊！」郭子瑜尖叫一聲，一張俏臉馬上以肉眼可見的速度變成了一個大紅蘋果，臉紅耳赤，渾身發熱，又羞澀又憤怒的嬌嗔道：「登徒子！！混蛋！！流氓！！無賴！大仆街！」，頃刻間，郭子瑜就扭腰一走，逃出雲落塵的懷中，慌忙而逃，只留下一陣香風就已經不見了蹤影。最後一句的仆街其實是雲落塵昔日教給郭子瑜的，結果現在卻自食其果。

雲落塵看著郭子瑜嬌滴滴，楚楚可憐的背影，心中雖然十分尷尬，但其實兩人心中也同時明白到，本來兩人之間仍然有一道小隔閡，那就是兩人相處的時間的確是太短，只有一個多月，就算是天作之合，一見鍾情，也無法在如此短時間內完全同心同德。

但經過這次的事件，兩人經歷了生死關頭，失而復得，雙方也清楚知道對方真的會為了自己而願意去放棄最珍貴的東西，真真正正的達到了生死不渝，永不分離的地步，他們所經歷的什至比不少老夫老妻為多。

隨著是次事情，兩人之間的微細隔閡也終於緩緩消失，完完全全達到了夫妻同心，其利斷金，克服了相處時間短這個缺陷了。

加速

佢兩個真係好夾

推推推推推

第二十九章《美女廚房？》

29

雲落塵休息了一會兒後，終於回復原狀，恢復了大部分體力，有足夠力量下床並且站起來。

他伸一伸懶腰，就發現外面已經到了晚上，突然嗅到一股極香的味道飄入屋內，不久就看見郭子瑜紮著馬尾，穿上圍裙，一副賢良淑德的賢妻打扮，拿著一道道香噴噴的菜餚，側著頭，甜美的輕笑道：「起來吃飯啦⋯」

現時的郭子瑜絕對不是作什麼女僕的性感打扮，而是一身鄰家少女，新入門的媳婦兒的打扮，給人感覺溫柔體貼，小鳥依人，純樸天真。

這一身的打扮看得雲落塵兩眼發直，險些連鼻血也流了出來，因為看到郭子瑜這一個美少女如此賢惠，簡直是標準的模範人妻，對自己無微不至，細心照顧，而且最重要的是這個小美女居然是自己的未婚妻，對自己傾心相愛，至死不渝，一心一意，這實在令雲落塵覺得自己是這個世界上最幸福的男人，幸福得死而無憾了。

郭子瑜輕輕的放下數道菜在小木桌上，白煙裊裊升起，雲落塵就在桌子的中間點起兩支蠟燭，兩人對望而坐。

郭子瑜俏麗的臉蛋在蠟燭的火光映照下，更顯得美艷動人，她的臉上帶著一點點的紅潤，有些羞澀以及緊張的問道：「落塵⋯你嘗嘗這些菜餚⋯這些也是我親手做的⋯」

雲落塵輕輕一笑，輕聲道：「好！就等我試下我嘅子瑜整嘅餸啦！唔唔唔，真係香啊！」

於是雲落塵就在郭子瑜弄的魚香茄子、麻婆豆腐以及炒芥蘭上各吃了一口，而郭子瑜緊張得心臟快要跳出來了，畢竟這一次是她第一次親手為心上人獨自炮製的燭光晚餐，也是她這一輩子來第一次單獨與男子共晉晚餐，作為一個未婚妻，怎能夠不緊張呢？

但雲落塵還沒有吃完炒芥蘭，眼中已經滿是淚光，「嗒嗒⋯」黃豆般大小的淚珠源源不絕的緩緩流下。

「落塵⋯不要吃吧⋯我也知道這是太難吃了⋯其實這一次是我第一次親手煮飯給別人吃⋯這些都是之前母親教我的⋯不過⋯我還是倒了它吧⋯」郭子瑜既有些難堪亦有些失望心痛的道。

但正當郭子瑜起身想收起那三道菜時，卻被雲落塵一手攔著，只聽到雲落塵有些顫抖的道：「唔⋯係啊，真係唔係啊，其實真係好好味，只不過係呢啲餸好味到勾起我之前嘅回憶⋯」

雲落塵前世二十餘載，終日顛沛流離，自幼就沒有見過父母的他，根本沒有感受過被愛被照顧的感覺，甚至他連住家飯是什麼感覺他也不知道，但直至今日，終於有人為他做飯，而雲落塵也能夠感受到什麼叫做家庭溫暖以及住家飯，因此他真的是感動得不禁流淚。

須臾之後，雲落塵就開始恢復正常，眼睛有些通紅，「子瑜，等我同你講一個故事啦⋯」

推,唔好比佢停

第三十章《落塵的故事》

30

「從前，有一個男人，佢自幼無父無母，沒有任何朋友及知己，所有人見到他也會落井下石，視他為過街老鼠，人皆棄之。」

「但他一直沒有放棄，反而更發奮圖強，努力向上，終於成功賺到他人生的第一桶金，而他也同時認識到一個女孩子，他費盡一切心思去討好那個女子，打算與他長相結合，百年好合，誰知那女孩居然是為了他的金錢而刻意去接觸他，原來她在外面還有一個男人。」

「他⋯畢竟是一個人，試問一個人怎樣能夠承受如此殘酷無情的人生呢？如何能接受到自己傾心相愛的人居然是貪圖他的金錢呢？」雲落塵說到這裡卻依舊目無表情。

「就算是再堅強的男人，也依然會有倒下的一天。有一天，他終於捱不住了，他跑上山頭，意圖求死，卻不知道為什麼就到了另一個地方。」

「到了一個新的地方，他以為會是他噩運的重新開始，但他卻十分幸福，因為他遇到了一個好兄弟和一個傾囊相授的好師傅。」

「更重要的是，他⋯遇到了一個紅顏⋯一個知己。她絕代風華，美若天仙，性格賢淑，能文能武，知書達理，精通廚藝，溫柔大方⋯那名女子，在他最困難的時候時刻不離，反而用她的柔情去安撫他的傷痕。夜寒影孤獨自傷，幸卿佳語慰彷徨。」

「有緣千里來相會，無緣對面手難牽。遇上她，是他一生人中最大的幸運。沒有那女孩，男孩絕對撐不到這一步。」

「多謝你。子瑜，今生今世，什至來生，你也會是在我心中愛得最深的女人，獨一無二！」

雲落塵說到這裡，嘴角已經忍不住向上揚，因為他想到子瑜這一生這一世也是他的女人，真的是忍不住心中的興奮之情。

另一邊廂，郭子瑜卻已經淚流不停，她當日第一次看到雲落塵，以及從郭富城口中已經推測到雲落塵的昔日必定十分滄桑，但這一次親耳聽到雲落塵親口完整地訴說他的經歷，實在是太過震撼了，郭子瑜之前已經盡力高估雲落塵經歷的苦難，但卻意想不到事情竟然忽她想像的嚴重百倍。

在這種慘絕人寰的人生中被折磨著，就算是心誌極為穩重的人，在孤苦無依的情況下，也絕對不能夠撐下一年半載，必然會馬上瘋掉甚至選擇自殺，但雲落塵卻自己一人硬生生的撐過了十多年，不忘父母以及自己的仇恨，依舊不選擇放棄。慷慨赴死容易，忍辱負重困難。一個男人能有如此心性去默默忍受，不常向人表露，試問世間有何女子不會動心？

而郭子瑜哭的原因還有更多的是心疼。究竟是什麼緣故，上天要令一個人從出生的那一刻就要開始受苦，而且那種心靈深處的痛苦是常人不能忍受的，他究竟做錯了什麼，要受到這樣的懲罰呢？這真的是令郭子瑜百思不解。

但她心中也一直在默念，「今生今世，我只認定落塵作為我一生一世的男人，永不改變，嫁雞隨雞，嫁狗隨狗，我一定會將我的一生奉獻給他，用我的柔情去令他不再受傷！我一定要利用我的實力去協助他，令他不被人欺負！」

兩人的心思其實就算不說出口，他們也互相知道得一清二楚，因為兩人早已達到心有靈犀一點通的地步，兩顆心也快融合為一，達到了互相知道對方想法的境界。

一會兒之後，兩人終於平復心情了，但兩人的眼袋也十分紅腫。

「係喎！子瑜我哋而家喺邊度啊？岳父同郭靖呢？」雲落塵終於問出一直而來的疑惑。

今日遲左，唔好意思

再推

一路睇雲落塵自述，腦海一路浮現周星馳個衰樣

第三十一章《老虎乸？！》

31

郭子瑜聽到之後又忍不住臉紅耳赤了，畢竟她還是一個黃花閨女，聽到心上人叫她父親做岳父，當然忍不住有點害羞了。

「你說誰是你岳父啊？我還沒答應嫁給你！」郭子瑜不滿的嗔道。

「你唔嫁俾我仲可以嫁俾邊個啊～～」雲落塵卻在一直調戲郭大小姐。

「我⋯我⋯我⋯可⋯⋯以單身啊！」郭子瑜依舊不放棄的說。

「好好好！既然郭大小姐唔肯嫁比我，咁你就攞返隻戒指黎啦，反正我隻戒指係留比我未婚妻嘅。快啲啦⋯⋯我要出去搵過另外一個紅顏知己唷！啊啊啊啊！投降投降⋯放手⋯⋯」

雲落塵還沒有發完他的春秋大夢，一邊的郭子瑜看著他極度淫賤的樣子，忍不住火冒三丈，怒火沖天，剛才賢良淑德的樣子蕩然無存。向前一沖，一隻玉手就捉著了雲落塵的耳朵，順時針扭轉一百八十度，痛得雲落塵哇哇大叫。

「居然敢調戲我？你這個花心大蘿蔔，得了我竟然還在打別的女子主意？真是吃了熊心豹子膽啦！我問你，有了我之後還敢不敢去看別的女子？」郭子瑜一雙美眸有一種看待獵物的眼光看著雲落塵。

雲落塵看見伊人的一有八十度大轉變，還沒來得及驚訝，就已經在求饒道：「唔敢啦唔敢啦！我錯啦⋯⋯」

雲落塵向郭子瑜求饒了近十分鐘，某大小姐終於下了那一口氣，呼出一口大氣的說：「哼！諒你也不敢。言歸正傳，我還是先跟你說一說現在的情況吧⋯」

「當時我們一起住的木屋是在北法天最西面的迷霧森林裡，接壤西法天的境界，而我們現在則在迷霧森林的中央位置。」

「咁岳父同郭靖個傻仔呢？」雲落塵好奇的問道。

「別叫我哥做傻子！我哥是傻子，那我是什麼？」

「你咪就係傻⋯⋯」

「什麼？」郭子瑜已經一臉不滿意，又快要來一次火山爆發的樣子。

「你咪係我最愛嘅子瑜囉～」雲落塵瞬間猶如一隻哈巴狗般衝上前去哄回郭子瑜。

「哼！算你吧！」

「我已經飛鴿傳書給他們倆報了平安，我已經拜託了大哥為我好好照顧父親，我知道這一件事你必不會就此罷休，我父親已經日漸年老，經不起這些風雨，所以他們還在舊時的木屋中。」郭子瑜柔聲道。

「唔唔⋯⋯冇錯，呢一件事就算我地當冇事發生，但係佢地都係唔會放過我地，更何況我講過，他日定必踏上雪雲天同石逍閣，為你我報仇雪恨！君子一言，駟馬難追！」

聽到心上人如此豪氣萬千的言辭，郭子瑜的心中就只剩下了甜蜜，想到心上人日夜掛念自己的大仇，而且以自己只是七品中階法師的低微修為，卻願意為了自己去同時強碰北法天第一大聯盟，得此一夫，還有何求？

「那⋯我們該如何是好？」郭子瑜此時此刻的心已經全被甜蜜所衝昏，完完全全失去了思考的能力。

「呢一道最近嘅門派係邊到啊？」

「在迷霧森林的東面，有一個大門派立足在接攘森林的邊界，那就是在北法天整體實力排行第三的冰龍殿，他們是一個在冰龍山上的門派，主修水系魔法，越過冰龍山，再向東行一千里，就會到達北法天西部的第一大城，白雪城。而那裡就是雪雲天以及石逍閣聯盟的所在地⋯」

「白雪城⋯白雪城⋯」雲落塵默默的念道。

「啱曬！我地依加嘅實力根本就唔係石雪聯盟嘅對手，我地第一步要做嘅就係先搵個安全嘅地方，好好發展自己嘅實力，等待時機，先至報仇雪恨！」

「好吧！那我們就向冰龍殿走吧！」郭子瑜猶如一個興奮活潑的小女孩般跳起來說道。因為她的心中只是想到可以與愛人攜手相伴，做一對神仙俠侶，想到這裡就已經開心得快要大蹦大跳起來。

雲落塵無奈的看著郭子瑜，心裡也有些緊張之情，因為這一次的遠行，將是他報仇之路的開端，也是他在這個陌生世界的江湖歷練的開始。

「咁我地今晚就先好好休息，聽朝一早就出發啦！」

十足仁傑同歌莉，好可愛

第三十二章《起程！》

32

翌日清晨，雲落塵與郭子瑜兩人也彷佛小學生去旅行般早起床，梳洗一番後，雲落塵拿起了一些黑色粉末，塗抹在郭子瑜的臉上。

首先是因為郭子瑜實在是太美了，以原本的臉容外出定必引起不少麻煩，正所謂紅顏禍水就是這個意思。

另外就是郭子瑜的臉龐已經被石雪聯盟的人深深的刻印在腦海中，如果貿然被敵人發現，那麼他們想穩定提升實力的計劃定必失敗。

因此雲落塵完全不理會郭子瑜貪美之心的反對，依然將黑粉塗在她的臉上，把她弄得黑黝黝，更加在嘴邊加上了數顆「八婆墨」。

但郭子瑜的臉蛋實在太完美，在雲落塵努力的將她變醜時，雖然她的容貌已經黯然失色了不少，雖然稱不上是絕世美人，但卻依舊是一個姿質姣好的少女，配上郭子瑜正在急速發育的身材，該大的地方大，該小的地方小，依然是一個能吸引人的女子。

這讓已經出盡全力的雲落塵感到十分無語，難道未婚妻太漂亮也是一個煩惱嗎？自己難道要一直當護花使者？不過他也無計可施，只能讓郭子瑜以現在的臉龐外出，而他自己卻沒有進行任何易容，因為在這個世界裏看過他的容貌的人只有兩種人，一是親人，其餘的也是死人，根本沒有任何麻煩的出現。

於是兩人只帶了數百魔雲幣，以及一些替換衣物就上路了。兩人在臨行前，依依不捨的望向遠方郭氏父子的木屋，有些不捨得昔日那一個半月無憂無慮，輕鬆快活的生活，但同時他們的心中也同樣對未知的未來有些興奮緊張。

雲落塵一踏出木屋的門口，只看見眼前一遍綠油油的樹林，茂盛的大樹密布整個森林，這種盛況在昔日石屎森林的香港根本完全不能夠看得到。

「哇屌⋯⋯」雲落塵一臉驚訝，忍不住又說了一句粗口。

「呸呸呸，你又為什麼說這麼粗俗的說話啊？」郭子瑜噴得雲落塵滿臉口水。

「快跟著我走吧！別走失！在這迷霧森林裡迷路很有可能會出不回去啊！」

「哦哦哦⋯謹遵老婆大人指示」

「哼！口甜舌滑！」郭子瑜有些羞澀也有些沒氣的道。

於是，兩口子邊走邊打情罵俏，一起運起最基礎的輕功，不斷左右穿梭於樹林之間。

雲落塵一邊走，一邊左右望向旁邊的景象，卻發覺周邊的事物根本沒有任何變化，自己一個人走的話是沒有可能能夠走出去。

郭子瑜看著雲落塵一臉疑惑的樣子，忍不住笑了一笑，有些得意洋洋的說：「嘿嘿嘿，很奇怪吧？這裡叫做迷霧森林，是有它的原因啊！」

「在迷霧森林的中央，每一棵樹的位置其實也有玄機，向著一個特定的方向走，每當看到樹上有一個螺旋印，只要立即向順時針方向轉半個圈，就能夠走出森林。但如果不按這個規則去走的話，或許一輩子也無法再走到出來。」

「這也是為何我們能在這個森林裡逃過石門的追殺長達五年之久的原因⋯⋯」

「哦⋯原來如此⋯⋯」雲落塵終於恍然大悟。

「我們還是快點趕路吧，一旦到了晚上，便會更難找路了！」

「好好好⋯」

今日繼續為香港人打氣
今日兩篇！！
記住比個正皮先喎

第三十三章（上）《烈焰龍捲！》

33

於是倆口子不斷趕路，走了大概四天就到達了迷霧森林的外圍，兩人雖則是在趕路，但完全沒有感到不快，反而像一對新婚夫婦一起度蜜月，遊山玩水般優哉游哉。

越走到外圍，他們就發現身邊的霧氣愈來愈大，去到最後幾乎是達到了伸手不見五指的地步。

「怎麼辦啊？完全看不到東西，怎麼找路啊？」郭子瑜有點焦急的道。

「⋯⋯霧氣⋯霧氣⋯霧氣應該就是屬水⋯世間萬物也離不開五行之中，水雖勊火，但若是火夠強，是絕對能夠蒸發掉霧氣，昔日的地球中，也有人會利用加熱去蒸發機場中的霧氣，以免影響航班安全。」雲落塵心中想著。

「既然我得到咗祝融嘅傳承，就試下佢啲獨家魔法先！」

「祝融神術，烈焰龍捲！」雲落塵低聲的慢道。

然後，雲落塵張開雙臂，閉上雙眼，將火元素凝聚在心脈中，再用魔力默默激發火元素，用心去感受周圍環境充斥的火元素。

一會兒之後，雲落塵已經聽到耳邊有狂風嗖嗖在響，於是雲落塵馬上睜開眼睛，雙手向前一推，大聲吆喝「去！」

頃刻，兩道充滿烈焰，火光熊熊的火龍捲從雲落塵的身邊以風掣雷行之勢衝出霧氣瀰漫的樹林中，火龍捲途經之處，所有霧氣也被瞬間蒸發，甚至連樹木也有點燒焦的痕跡。

不逍一分鐘，方圓一里的樹林已經回復正常的能見度水平，樹木上的標誌也變得清晰可見。

問題成功地迎刃而解，兩人也再次開始了趕路之旅。而同時，郭子瑜對於雲落塵已經是佩服得五體投地，「我郭子瑜的男人就是這麼的優秀！真是令人有安全感！他文武雙全，有勇有謀，就算是上天塌下來，只要有他在我身邊，他就一定會為我撐著！」郭子瑜在心中既驕傲又依賴的道。

再次趕了半天的路程之後，他們終於也沖出了迷霧森林的邊境。

頓時，「嘩嘩嘩嘩⋯」，雲落塵的嘴巴頓時就擘大到可以塞入兩個大拳頭的大小。

雲落塵就好似漆黑中嘅螢光蟲一樣

第三十三章（下）《痴L線》

頓時，「嘩嘩嘩嘩⋯」，雲落塵的嘴巴頓時就擘大到可以塞入兩個大拳頭的大小。

現在他的驚訝程度絕對不啻於當初剛來到這個世界時的心情。因為他看見了遠處有一座大冰山，對，是冰山而非雪山，是一座屹立於土地上的冰山。而且那冰山高不可攀，什至連山腰以上的部分也被雲層所遮住了，雲落塵昔日也只不過是從記錄片中看過冰山，如今看見一座能媲美喜馬拉雅山的巨型冰山，怎能令他不驚訝呢？

郭子瑜滿頭黑線的看著雲落塵，猶如帶著一個大鄉里出城般無奈。

瞬間郭子瑜發現了遠處有一個人影在自己面前向橫奔跑著，但當那道人影見到郭子瑜兩人時就馬上停下來。

只見那個一身黑袍，大概一米五高的人影背著兩人，用一種極為蒼老的聲音說道：「難道⋯兩位也是⋯想去參加冰龍殿的比武試嗎？」

「唔⋯⋯是的前輩，我倆正是想前去參加⋯不知前輩前來所為何事呢？」郭子瑜禮貌的對著那位前輩說道。

「噗⋯哧⋯啊⋯不好意思⋯」那名前輩有些忍不往笑。

「嘩⋯呢位前輩，你打乞嗤嘅聲咁鬼斯文嘅，可唔可以教下我啊！」

「佢囉，成日話我打乞痴好大聲，又話嚇親佢，明明我呢啲叫豪邁奔放⋯女人真係⋯」雲落塵說完之後就指著郭子瑜。

「嘩哈哈哈哈哈哈⋯」

頓時，那位前輩終於也忍不住了，一直在哈哈大笑，但那蒼老的聲音蕩然無存，只聽到一道猶如小孩子笑的聲音。

郭子瑜和雲落塵有些疑惑的看著那位前輩笑得不斷瑟縮的背影，好像發覺了一些不妥之處般。

「禁錮水牢！」

心性謹慎的雲落塵為免發生意外，一個大水球就拋到那位前輩的身上，他瞬間就被那水球升起，雙腳離地，動彈不得，但笑聲卻仍然不斷，他的身影也在一直瑟縮著。

「得罪曬啦前輩！」於是雲落塵便走到該名前輩的正面，卻發現他全身也被黑袍所包裹著，只能隱約的看到下巴的輪廓。

雲落塵小心翼翼的拉起那位前輩的黑袍頭罩，一看那位前輩的臉龐，頓時就瞠目結舌，驚訝得快要暈倒了。

「點解今日每件事都咁痴線啊啊啊啊？？？」雲落塵撕心裂肺的大叫道。

話時話，我追故要日日特登入發送匣。點解你更新之後個post唔會喺講故台出現嘅

P牌推唔起

sor幫你唔到

等我下次出文用個分身推

第三十四章《前輩？》

34

正當雲落塵揭開那名前輩的頭罩時，卻發現與本來的想像大相逕庭。

原本還以為是一個骨瘦如柴，刁滑奸詐的老人家正在打兩人的主意，誰知一看，卻發現那位「前輩」居然是一個粉妝玉琢、剔透玲瓏的小伙子假冒，而且他還正在用天真無邪的笑容看著他們，笑得齜牙咧嘴，彷彿快要笑得肚裂一般。

「哈哈哈哈⋯真的是笑死我啦⋯哈哈哈⋯⋯」

雲落塵和郭子瑜兩人咬牙切齒的看著那個小伙子，簡直就是哭笑不得，這一個看似還沒有十多歲的混蛋居然成功欺騙了心思細膩的兩人，而且他們還心甘情願的叫一個小孩子作前輩，說出去的話，兩人簡直就是面目全無，丟盡臉子。

而雲落塵更加不堪，他還向一個小孩子請教如何打噴嚏去博取美人歡心，無疑是十分可笑的一件事。

「是⋯可忍，孰不可忍」雲落塵磨牙切齒的道。

說罷，雲落塵就發揮了生平最快的速度，飛快的衝了上去那小子上，正所謂疾雷不及掩耳，那小子還在哈哈大笑，完全沒有防備時就已經被雲落塵撲到身上。

「降龍十八掌！！！」

「啪」突然的一聲拍打聲清晰的傳遍整個的樹林。

雲落塵本來想狠狠的痛打那小孩一頓，教訓一下那可惡的小子，但愈看那小子就覺得愈可愛，根本不忍心打下去，於是他就將那小子按在自己的膝上，一手將他的黑褲子脫下了一半，露出了一個雪白粉嫩的小屁股，然後雲落塵就一巴掌拍在那屁股上，發出一聲清脆的聲音。

「啊！」剛才還在哈哈大笑的小傢伙頓時被拍得清醒過來，驚慌失措的大叫了一聲，看著雲落塵快要拍下第二掌時，他馬上跳了起來，穿好褲子，環視四周，看看那裡可以找到掩護。

「姐姐，姐姐，哥⋯哥⋯⋯他⋯⋯欺負我啊⋯你看⋯我的屁股也紅腫了啊⋯⋯姐姐你要為我做主啊⋯⋯」

小傢伙馬上就瞄準了郭子瑜，「看到她與混蛋攜手同行，相信她就是那混蛋的相好吧，哼，看她那柔弱的樣子，定是個防空洞啊⋯」小傢伙心中的如意算盤正在盤算著。

小傢伙努力的濟出數滴眼淚，再加上一個天真爛漫的眼神，將自己的小腦袋塞入郭子瑜的懷中。

郭子瑜其實一開始見到那小子時，心中原本的怒火已經馬上消失，完完全全的心中只餘下歡喜，看到一個如此可愛活潑的小孩，有那個女孩子會不喜歡？

當看到他正向自己撒嬌時，郭子瑜瞬間就淪陷了，心中的母性本能頓時爆發出來，看著雲落塵一臉怒氣的沖向小傢夥，「我要打死你個仆街⋯」，郭子瑜大聲吆喝一聲「你在做什麼啊！！他只是一個孩子啊，你這麼大力打他，他會痛啊！」

「吓⋯⋯⋯」

有文啦!!

咁多金句

第三十五章《楚平天》

35

「吓⋯⋯⋯」雲落塵的嘴再次擘得下巴也快要脫骹。

明明郭子瑜剛才也跟著自己叫了那小子數聲前輩，心中應該十分憤怒啊，怎麼現在她卻與那可惡的小子同一陣線一起呼喝我啊？

雲落塵感覺到腦中快要斷線了，因為他根本忘記了一句至理名言，那就是「不要與女人講道理」

「你⋯⋯我⋯⋯」雲落塵已經不知道可以說些什麼。

「你什麼你！我什麼我！你想說什麼啊！我給你說啊！說啊！」母性大發的郭子瑜馬上變身成為一頭母老虎，對雲落塵的態度猶如面對著獵人想獵殺自己的兒子般。

「條小仆⋯」

「呸呸呸，仆街是說誰？你說是誰啊？我給你說啊！」

雲落塵須臾之間就彷佛吃了數舊屎般鬱悶，但他也不能反駁佳人，唯有吃下這隻死貓，「我⋯⋯仆街係⋯我」雲落塵低聲道。

「你說什麼啊？我聽不到啊！」

「我話我係大仆街啊！！」雲落塵大喊著。

在一個郭子瑜見不到的地方，雲落塵只見到那小傢夥居然在露齒偷偷的笑，眼中閃過一絲得逞。

「我⋯⋯調」雲落塵心智就算多強也忍受不了如此鬱憤，於是他立即轉身，一個屁股就坐在樹蔭下，一直在自怨自艾。

郭子瑜冷眼看著雲落塵，沒有半分同情，抱著那小子，坐在雲落塵的對面。

「對了小朋友，你叫什麼名字啊？」郭子瑜極為溫柔的道，雲落塵雖然看上去完全不在乎，但其實他一直在落在耳力去聽他們的對話。

當他聽到郭子瑜用那如浴春風的聲音與那小子說話時，他差不多連血也噴了出來。

我是你的未婚夫，你居然用這種態度和我說話？罷了，但你對那一個戲弄你的小子，竟然這麼的溫柔？究竟誰是你的未婚夫啊？

雖然雲落塵清楚郭子瑜如此咆哮是出於女人天生的母性而非男女之情，但他心裡也難免產生出強烈的醋意，就好像父親有時也會嫉妒初生的兒子佔有了母親的「私密部位」般。

無聊的雲落塵開始想到日後與郭子瑜兒孫滿堂時的景象，忍不住滴了兩滴口水在下巴上，令看到的兩人一陣噁心。

「我？我叫楚平天。你可以叫我小天。」

文文文

好邪惡

楚平天會唔會只係一個男仔頭嘅小蘿莉？

你估下

我估係

欲知後事如何，請繼續支持

第三十六章《結拜兄弟！》

36

「哦～小天，你今年幾歲啊？」

「十三歲。」

「什麼？十三歲你就出來亂跑亂跳？你知不知道這個江湖險惡，像你這麼可愛惹人喜愛的小孩，定必會被奸人所害啊！你爹娘呢？他們在哪裏啊？」

「我的爹娘？我⋯也⋯不知道啊⋯⋯」楚平天有些哽咽的說。

「唉⋯真是一個可憐的小子啊⋯」郭子瑜繼續抱住懷中的楚平天，心中有些心疼。

同時，聽到一切的雲落塵瞬間對楚平天的好感大增，因為他想起自己的經歷，自己自出生以來也沒有父母，與楚平天的經歷極為類似，或許是一種同事天涯淪落人的感覺，令兩人也有種同病相憐，惺惺相惜的感覺。

不知為何，雲落塵一直被那種感覺影響著，慢慢的走向楚平天，伸出雙手，向楚平天展出一個微微的笑容。

同樣正在思念父母的楚平天有些愕然的望向雲落塵，但他也沒有多想，就馬上跳出郭子瑜的懷中，嘣嘣跳跳的衝向雲落塵，展開雙臂，緊緊的擁抱着雲落塵，因為楚平天也同樣感受到雲落塵有一種孤苦無依的感覺，與自己也是同一類人。

兩人一大一小的擁抱在一起，兩人也同步感受到對方心中對自己的安慰，那就是「我明白你的感受，你我並不孤單。」

他們一直抱了近十分鐘，終於依依不捨的分開了，兩人從之前勢不兩立的「情敵」，只是在雙方的一個共同經歷下，昔日的隔閡瞬間就消失殆盡，或許世事這麼的神奇。

頓時，本來的兩人小圈子對話就變成了三人會議。「對了，小天，那你過來這裡是想幹嘛啊？」郭子瑜不經意的問道。

「我？我和你們的目的一樣啦！」

「什麼？你想參加冰龍殿的比武？」

「有問題嗎？」

郭子瑜頃刻就母親上身，囉嗦的說，「有問題嗎？當然有問題啊！你一個十三歲小孩，居然有膽去參加比武？你夠別人打嗎？」

「我⋯我現在也有中階五品的修為啊！」

「中階五品？中階五品就有膽去參加比武選拔？你知道有多危險嗎？你⋯你真是氣死我了！」

「嘿嘿嘿，姐姐別生氣吧，你放心，我不會有事的！」楚平天用一種甜糯糯的聲音說到，並且輕輕的拍一拍自己的心口。

但這一次楚平天的「美男計」完全失效，郭子瑜堅決的拒絕道，「不行！」

「你這小傢夥一是馬上回家，一是跟著我們，你自己選擇吧！」

「吓⋯⋯家⋯我都沒有家了⋯⋯」

「那你就跟著我們一起上去吧！小天，你我三人如此有緣，不如我們三人就一起義結金蘭吧！我見別人結拜也十分好玩啊！」郭子瑜有些興奮的說。

「好玩？喂⋯大姐啊，結拜唔係講笑啊⋯⋯」

「我說結拜就結拜，你⋯有異議嗎？小天，你呢？」郭子瑜臉有點紅，但依舊堅持的道。

「冇冇冇⋯」

「沒有沒有」

同病相憐的兩人立即耍手擰頭。

「那好吧！」

郭子瑜雙手按下兩人跪在地上，頭向天的說道「山水為盟，日月為證，我郭子瑜，雲落塵與楚平天正式結為異性兄弟姊妹，有福同享，有難同當，不求同年同月同日生，但求同年同月同日死，若違此誓，天打雷劈！」

於是雲落塵及楚平天就在沒有準備的情況下結拜了成了兄弟。

「好啦！小天，我們現在是姊弟啦，你再不是孤單啊，快叫聲子瑜姐姐。」

「子⋯瑜姐姐」楚平天雖然有些不習慣的說，但他的心中其實十分喜悅，因為他終於不再孤苦寂寞，他現在也有關心他的親人了，這種被愛的感覺實在是太久沒有感受到了。

「唔⋯真好聽」

還沒等到郭子瑜的提醒，楚平天已經說出了，「落塵哥哥」，但這一次，楚平天的聲音居然帶著一絲羞澀，說完之後雪白的臉上也紅了一點。

「小天啲啲⋯」雲落塵其實對這個新的可愛弟弟完全不抗拒，但事情發生得實在太突然，除了郭子瑜本人之外，根本沒有人能一時之間接受到瞬間由陌生人變為結拜兄弟。

lm

00後變態毒撚

13歲嘅蘿莉啱啱好

其實你點估？

[後宮]

其實我比較想寫愛情多過種馬

咁種馬同愛情可以共存

尋秦記

文呢？

第三十七章《重振妻綱！》

37

在楚平天的加入下，本來的夫妻兩人行瞬間就變成了小康之家三人同行。

三人不斷向著前方的冰龍山走，而途中，雖然雲落塵與楚平天已經結拜為兄弟，但也無礙兩人在明爭暗鬥，唇槍舌戰，可是兩人之間的吵鬧已經失去昔日的敵意，反而更多的是像親人之間的笑罵。

「對了，塵哥，你當初是怎麼將子瑜姐姐泡到手的啊？子瑜姐姐雖然是黑了一點，但也算一個美女啊，以你這樣的樣子，怎可能有美女相伴啊？」

「喂喂喂！你條契弟啊，咩叫做我咁嘅樣啊？哥自問英俊瀟灑，玉樹臨風，風度翩翩，學富五車，才華橫溢，俊秀優雅，一笑傾城，天下間三歲定八十歲的女人有邊個唔會傾心呢？當初我只不過微微一笑，你嘅子瑜姐姐已經被我迷到神魂顛倒，簡直就係佢溝我啦，哥不嬲都唔使溝女嘅，一向都係女溝我，唉！桃花盛開啊～」雲落塵輕佻的說。

「呵呵！雲大美男，果真是一笑一傾城啊！天下間的美女也爭著被你收入房中吧？」一把陰森恐怖的聲音從雲落塵的後方傳來。

雲落塵瞬間就感覺到不妥了，當初只不過是想在楚平天面前好好宣示自己的男性魅力，根本就忘記了當時人還在他的後方。

「我⋯⋯我講下笑咋⋯⋯我見行到好似有啲悶，想搞下氣氛咋⋯⋯係咪好好笑啊⋯⋯哈。哈。哈。」雲落佳明知死到臨頭，但依舊希望某人可以網開一面。

「哈！哈！感謝雲先生慷慨解囊，為我們贈予笑話一則，小女子無以為報，唯有委身下嫁，以身相許了，不知先生是否願意呢？」那道陰險的聲音仍然在傳出。

「好啊⋯⋯唔好！我係話唔好！我似啲咁嘅人黎架咩？提供笑話乃我輩之責任，我又點會要報酬呢？天都就快黑啦，我地快啲趕路啦！一個女人夜晚晚係山，你嘅相公會擔心啊⋯⋯」

「嘿嘿嘿⋯好一個我輩之責任啊⋯⋯雲先生的笑話那麼好笑，我不報答實在是對不起自己啊⋯⋯見諒小女子身無分文，身上只剩下了水元素及魔力了，唯有給你這東西了，雲先生切記不要推搪啊⋯」

「唔⋯⋯」雲落塵還沒有說完的時候。

「魔法水晶箭！！！」郭子瑜一聲嬌嗔。

頓時，一道巨大冰箭從郭子瑜的手中快速射向雲落塵。她與雲落塵本來就近在咫尺，再加上冰箭的速度，雲落塵連眼也沒來得及眨就已經瞬間被冰封著，動彈不得。

「哼！還說這麼多廢話！」

「天天！你過來吧，幫姐姐想一想如何懲教這個貪新忘舊的花心大蘿蔔！」郭子瑜咬牙切齒的道。

「唔⋯⋯姐姐⋯這些私事，我⋯不好過問啊⋯⋯」楚平天一臉無奈的說。

「天天！你我三人已經義結金蘭，親如手足，我的私事就是你的事，怎麼會不好過問呢？你不過問，那就是不當我們是你的親人了啊！」

「不不不不⋯⋯塵哥這些花心的人其實只要小小懲罰，他就會乖乖聽話啊⋯⋯」楚平天臉上閃過一絲狡猾。

「天天，你快說吧！」

「像塵哥這種始亂終棄的負心漢，首先當然要把他冰封了再狠狠的痛打他一頓，揍到他面青鼻腫，頭破血流，渾身是傷才能好好的出一口氣。」

「之後再用鹽水慢慢的抹在他身上，讓他生不如死，清晰的想一想他自己究竟做了些什麼！」

「然後再將他脫光了衣服，遊街示眾，邊走邊用鞭子抽打，讓他一生一世也忘不了花心的代價！」楚平天目露兇光的說道，彷彿雲落塵就是他的夫君一般。

連站在一旁，本來還在張牙舞爪，兇巴巴的郭子瑜也忍不住打了個冷顫，目定口呆。

原本她只不過是想小懲大戒一下，好好重振妻綱，所以問一問楚平天的意見，打算一個十三歲小孩就算兇狠也不會太過分，誰知楚平天居然一開口就提出這麼慘無人道的懲罰，簡直令人極度嘩然。

「嘿⋯天⋯天天⋯⋯你真是當機立斷啊⋯⋯我看你的塵哥聽到這裡⋯⋯一定已經不敢貪新忘舊了⋯⋯不如你⋯⋯放過他吧⋯⋯」郭子瑜由剛才的母老虎瞬間就已經變回一向的賢妻樣子，比起變臉還來得快。

「哼⋯⋯子瑜姐姐說放過，我就當然不會強行插手了，但是⋯⋯嘿嘿嘿⋯⋯男人不打，這一世也不會記住的⋯⋯死罪可免，活罪難逃！」

「就讓他試試我的新招吧！」

「海之霸主！」

攰得濟

推！！！

仆街啦，原來兩件都變態嘅

落塵與你共賀中秋
今日兩篇！
中秋佳節快樂

仲有！！
紙言都差唔多成10000view
一於再賀下佢
聽日繼續兩篇
大家快啲去紙言追故啦
網頁版同app都要追啊！
傳送門：

第三十八章《海之霸主！》

38

「海之霸主！」

楚平天有些幼稚的聲音一出，然後他快速向前一指著雲落塵。

「⋯⋯⋯」

一秒，兩秒，三秒。

正當被冰封的雲落塵以及郭子瑜十分緊張楚平天這一招的威力時，卻發現在楚平天激發這一招後根本沒有任何事情發生。

正在擔心愛郎受傷的郭子瑜大大力呼出一口氣。

「天天，你真是嚇壞我了，我還以為你真的是要打你的塵哥，原來你是開玩笑啊！」

但一旁的楚平天完全沒有聽到郭子瑜說什麼，只是低著頭，低聲的喃喃自語的說「怎麼會又失敗了啊⋯⋯這個魔法⋯⋯看來我還是掌握不到這個魔法的精髓啊⋯⋯」

中了魔法水晶箭的雲落塵開始慢慢左右移動以加快冰塊融化的速度，其實他剛才就算是被冰封，他也能聽到出面的對話。

「天天，你真係嚇撚死我啊⋯⋯我幾驚你係黎真啊⋯⋯」

正當各人還在心有餘悸的時候。突然，在地面上有一條五米高，由水而成的大白鯊從地而起，直接撲向還在說話的雲落塵。

還打算好好吹捧一番的雲落塵一看到那條大白鯊，立即想拔腿就跑，卻發現只有上半身的冰塊融化，但雙腳還被緊緊冰封著，根本不能移動半尺。

「啊⋯⋯⋯⋯」

雲落塵還在大大的張開了嘴巴，那條大白鯊就已經撲面而來，正當眼見鯊魚快要殺到雲落塵身上時。

「收！」楚平天大聲吆喝。

忽然，那條大白鯊的威勢瞬間削弱了不少，全藍的身體也漸漸變得透明。

但這並不代表雲落塵能全身而退，因為組成那大白鯊剩下的水一滴不剩的全部灌進了雲落塵的嘴裡。

「咳⋯⋯咳咳咳⋯⋯」

頃刻之間，雲落塵在數秒之間就喝了大概十公升的水，令他的胃頓時漲了不少。

完全無法忍受的雲落塵馬上跪在地上，不斷的吐出苦水，面色蒼白，虛弱無力。

但一旁的楚平天卻一點也沒有注意到雲落塵的慘況，反而在跳跳蹦蹦，拍著自己白淨的小玉手，大聲的在歡呼尖叫「嗚⋯⋯哇⋯⋯終於成功了啊⋯⋯我試了十年終於成功了啊⋯⋯⋯⋯」

之後，楚平天發現有喜應該分享出來，於是他就相中了郭子瑜，一躍而起，雙手抱著郭子瑜，猶如樹熊般「子瑜姐姐，我終於成功了啊⋯⋯我⋯⋯太開心了啊⋯」

一邊的郭子瑜根本哭笑不得，完全不知所措，她還被剛才那條巨大的大白鯊的威勢所懼，腦中一遍空白，一看見夫君受傷，心中當然心急如焚，但轉頭一看，就見到還在抱著自己的楚平天那真心喜悅的笑容，甜美可愛，本性善良的她又怎麼能忍下心去責罵一個想分享喜樂的小孩呢？

郭子瑜只能硬著頭皮的說「哈。哈。哈。天天⋯⋯姐姐⋯⋯也⋯為你高興啊⋯」笑容僵硬得猶如剛才雲落塵說笑話時一般，完美的演繹了風水輪流轉。

「真的嗎？嘿嘿嘿⋯⋯我就知道子瑜姐姐對我最好啊⋯⋯」楚平天用甜糯糯的聲音說道，殊不知危險已經一步一步的靠近他。

「真！當然係真啦⋯⋯」

第三十九章《哈囉吉蒂》

39

「真！當然係真啦⋯⋯」一道平淡的聲音從楚平天與郭子瑜兩人的後方緩緩傳出。

但兩人聽到之後卻感到陰風陣陣，毛骨悚然，因為那聲音平淡如水，平靜得令人恐懼，猶如暴風雨前夕般恐怖。

楚平天聽到之後終於想起剛才的實驗品還在旁邊，而且更喝了一肚子水，但自己卻在一旁歡呼鼓掌，對難受得很的雲落塵絕對是當頭棒喝的冷嘲熱諷，因此連楚平天也感到了一絲的不好意思。

「嘿⋯⋯塵哥⋯⋯你沒有大礙嗎？嘿嘿嘿，我就知道塵哥沒事啊～我的塵哥是一個有承擔，有責任心的大好青年，怎會連小小風浪也抵擋不了啊？這個是對你的一個小考驗而已，其實你應該感謝我給你訓練啊！」楚平天簡直越說越覺得自己有理，因此滔滔不絕的講出來。

「唔⋯⋯」

「塵哥你也覺得我說得對吧⋯⋯有沒有什麼獎勵啊？」

「睇黎⋯老虎唔發威，你地只會當我係hello kitty⋯⋯」

「楚平天！今日朕唔打爆你個屎忽，朕唔姓雲！！」雲落塵撕心裂肺的大喊道。

瞬間，雲落塵就用最基本的輕功快速沖向楚平天，以極為純熟的技巧瞬間就將楚平天的褲子一下子就脫了下來，露出一個雪白粉嫩的屁股，隨即一隻大手就拍了下去。

「啪！」一聲清脆的響聲傳遍整個樹林。

「啊～」連反應也來不及的楚平天只能大叫一聲，雪白的屁股馬上多了一個紅紅的手掌印，然後他就跑過去郭子瑜的方向，希望尋求庇護。

楚平天瞬間撲入郭子瑜的懷中，回頭一看，看到雲落塵正凶神惡煞，目露凶光的追過來，頓時臉紅耳赤，又有些羞愧又有些害怕的道「子瑜姐姐，救救我啊～塵⋯⋯塵哥，對不起⋯⋯啊⋯」

雲落塵卻完全沒有聽到楚平天的求饒，依然張牙舞爪的追上前，楚平天目來勢不妙，情急之下便飛快的逃跑。

郭子瑜看著兩人一大一小的在追逐，頃刻便感到十分無奈，於是便運起輕功的向前跑。

三人一路上在打打鬧鬧，唇槍舌戰，但三人心中也十分愉快輕鬆，很享受現在無拘無束的時間，在這十天的趕路時間，三人已經打成一片，而楚平天的屁股也被打了不下於百次，但三人的感情卻越來越融洽及深厚，十足十一家人一般。

呢幾章好生動有趣

推!!!

第四十章《到達冰龍山！》

40

十天之後。

「嘩⋯⋯終於到啦⋯⋯」

三人同時感嘆的說，除了是因為趕了近半個多月路之外，也有點懷念之前一起嬉戲的快樂時光。

仨人到達的冰龍山的山腳，向上仰視，只見在上面平滑的冰面上有一條四米寬的冰梯，迂迴曲折的向上，而冰梯的終點卻完全看不到，隱藏在大霧之中，猶如一條天梯般壯觀。

於是，雲落塵一手拖著郭子瑜，另一隻手拖著還在搓著屁股的楚平天，三人同行走上冰梯。

走了大概一百級，三個沒有太多武修底子的法師已經開始氣喘吁吁，但三人望上去，卻發現上面有一條黑色的人龍正在排隊上出，長得連龍頭也看不見。

「痴線架？點解咁鬼多人嘅？」雲落塵看到人龍之後已經感到了少許頭暈目眩。

雲落塵的聲音大得連排在隊未的人也聽到，一名三十多歲的男人立即擰轉頭，有些不悅的對雲落塵道「怎麼又來了一個大鄉里啊？」

雲落塵還沒有回答，旁邊的楚平天已經為他的塵哥開始抱打不平的說「呸呸呸，真是狗口長不出象牙，塵哥不知比你能幹多少啊，他上知天文，下知地理，能與你這鄉巴老比較嗎？你配嗎？」

在這幾天的趕路過程中，雲落塵不斷的對楚平天分享昔日地球中的一些有趣的事情故事，聽得楚平天其樂無窮，而且他也開始越來越崇拜雲落塵了。

因此他聽到有人侮蔑雲落塵時，他甚至比起郭子瑜更快就與他人辯駁，避免他人破壞雲落塵在他心中的地位。

「他？黃毛小子，哈哈哈⋯他上知天文？哈哈哈⋯⋯真是笑大我們的嘴了吧⋯⋯」

「你⋯⋯」楚平天生氣得臉紅耳赤。

站在一旁的郭子瑜也開始忍不住了，皺著眉頭，黑著臉，經過易容黑了不少的臉變得更為黑，猶如一個平底鍋一般，細細聲的哼了一聲。

雖然這一聲哼十分微弱，但卻引起了那個中年男人的注意，他轉頭看看，就已經看得垂涎欲滴，雙眼發紅。

他見到郭子瑜一身白衣如雪，一頭烏黑亮麗的秀髮，纖腰盈盈一握，絕美的臉蛋，再加上微微隆起的胸脯，雖然臉色有些黑，而且嘴邊有數顆八婆墨，但卻仍是一個有身材，樣貌上佳的絕色佳人。

那名男子瞬間就轉了另一副的嘴臉，變成滿面奉承的樣子，身子向著郭子瑜傾，拍一拍自己的胸膛。

「俺劉江華，不知姑娘芳姓大名？姑娘果然是絕色天香，今日一見，三生有幸啊！」

「我姓誰名誰，與你何干？你如此嘲笑別人，難道你真的是知道天下間一切？」郭子瑜的語氣步步進迫。

「er⋯⋯姑娘見笑啦⋯⋯哈哈⋯⋯其實我和這兩位兄弟只不過是開個玩笑而已，我知道他們不會介意的，是嗎？」

雲落塵與楚平天還沒有反應，劉江華已經兩手搭着兩人的肩膀，一邊「嘿嘿嘿⋯」的笑道。

郭子瑜越看臉色越黑，但依舊保持冷靜，冷聲道「那你還不向那位先生解釋一下為何如此多人？」

「姑娘問到，俺當然知無不言，言無不盡。」

「或許姑娘是外地人，不知道我們北法天的事情。冰龍殿，整個北法天排行第三的門派，以其獨門寶典《冰龍法典》屹立於北法天中，今年，冰龍殿向整個北法天的人民，公佈說於今年將會舉辦比武試，邀請魔修人才到冰龍殿⋯」

「冰龍殿不是每一年也會舉辦比武試嗎？為何今年會如此人山人海啊？」

「姑娘聽我說吧，往年，參加冰龍殿的參賽者，最終獲勝的人也只不過能成為一個內門弟子，內門弟子能獲得《冰龍法典》的小部分，而且能吩咐外門弟子以及門童，對一般人來說已經是不錯了。」

「但今年，冰龍殿因爲十大長老也一起完成了閉關，他們也年紀漸大了，希望能找到自己的衣缽傳人，所以在這一次的比試之中，有機會會獲得長老們的青睞，得到他們的傳承，成為親傳弟子，在日後更有可能成為冰龍殿的掌門，如此大好機會，天下群雄又如何會放過呢？」

「原來如此⋯」三個大鄉里也同時的恍然明白。

「如此大好機會讓我發展自己的實力，我一定要好好把握！成為親傳弟子，建立自己的勢力，然後去對抗雪雲天以及石逍閣！」雲落塵在心中默道。

有文啦！！

第四十一章《靚女大晒》

41

於是，了解到一切的三人排了近五個小時，終於差不多到了龍頭，看到眼前有一座有冰雕出來的小亭，裡面有三張冰桌以及有三個人正為排隊的人登記。

「叫什麼名字？」

「雲落塵」

「幾歲？」

「十八」

「單身？已婚？喪偶？」

「未婚」

「把你的手放在這裡吧！」

然後，雲落塵就將自己的手掌放在那一塊引人注目，隱隱發光的冰塊上。

頓時，雲落塵感覺到有一股奇怪的力量從那面冰塊上傳到自己身上，不斷遊走。

「水系法師，中階七品，自學。」

聽到這裡，雲落塵也明白到剛才那冰塊的用處，也在心中暗幸剛剛自己將其他七大元素也隱藏在血脈四周，如果被他們知道自己是八系法師，相信自己必定有害，正所謂匹夫無罪，懷璧其罪，樹大必然招風。

隨即，那個職員就遞給了雲落塵一條鑰匙「三級客房三百一十九號，明天第三百三十場，下午三時準時到達比武場吧！」

「下一個！」

雲落塵便拿著那條鑰匙，跟着大隊向前走，他與後面的楚平天也一起向後望，想看看為何郭子瑜過了這麼久也沒有登記完。

但卻只聽到一道奉承的聲音從後方傳來，「姑娘，一級豪華客房，第三間，明天第三百三十一場，記住準時武點到達比武場啊，不要遲到啊，今晚好好休息吧！」

雲落塵與楚平天瞬間四目相對，兩人都看得出對方眼中的無奈之情，難道這個世界，美女就能解決所有問題嗎？而且還是一個易容了的美女，難道這個世界就是這麼不公平嗎？

同病相連的雲落塵和楚平天一起搭著肩膀向著一排一排小小的木屋走去。

突然，兩人也聽到了有人在吹口哨，轉頭向着聲音的方向望過去，只見郭子瑜一臉得逞，神氣活現的走向一間房子，而那間房子連別院，客廳，茅廁一應俱全。

雖然明知那個是自己的女人，但雲落塵也忍不住心想「靚女大晒咩⋯⋯靚仔就咩都冇！」

極為妒忌的雲落塵與楚平天走進了自己的木屋中，由於楚平天對冰龍殿的職員說道自己是雲落塵的弟弟，於是兩人獲分配到同一間木屋中。

兩人一走進木屋，就只能看到一張床以及一張茶几，不過與其說是一張床，還不如說是一塊木板。

「我⋯⋯調⋯⋯」就算雲落塵明知在楚平天面前不應說粗口，但他真的是忍不住了。

「嘿⋯⋯塵哥，將就一下吧，反正我們也不是來度假的啊！」楚平天一下子就跳到床上。

「天仔，你也好似講得冇錯，我哋係黎修練㗎嘛⋯⋯」

「塵哥，你明白就好了。」

由於兩人也趕了跟半個月的路，兩人無論身心也已經十分疲累了，所以簡單梳洗一番了之後就已經躺在床上，雲落塵側睡著，一手抱著楚平天。

經過半個月的相處，雲落塵已經十分喜愛這個比自己小五年，活潑可愛的小傢伙，他已經把這個小子當為自己的親弟弟去疼愛，因為前世獨生的雲落塵根本沒有接觸過兄弟之情的感覺，這一世有這個機會，雲落塵當然不會放過了。

「係呢，天仔，其實你會唔會掛住自己嘅父母啊？」

「我？我當然會啊，我時時刻刻不是想著你和子瑜姐姐，就是我的父母啊！」

「嘿嘿嘿，乜我咁重要嘅咩？」

「當然了，塵哥，你和子瑜姐姐應該是這個世界上唯一真心會關心我的人了，其他人也把我當為異類，說我是個小魔頭，妖怪⋯⋯」

「咩話？！天仔你咁可愛都會俾人話係異類？邊個講嘅，等我日後一定要為天仔你出一口氣，好好打柒佢地班仆街！」

「真的嗎？」

「真，當然真啦！」

「那就好啦！」在雲落塵看不到的地方，楚平天已經淚流滿臉，但臉上卻是一臉滿足。

「爹，娘，你們不用再擔心孩兒了，孩兒終於遇到了哥哥和姐姐，他們都是真心喜愛我的。」楚平天在心中說道。

「對了，塵哥，什麼是『打七佢哋班仆街』啊？難道又是你故鄉的獨特用語嗎？」

雲落塵根本沒有記起他正與一個小孩子相處，於是他唯有十分尷尬的解釋道「係⋯⋯係啊⋯不過天仔你⋯⋯唔好學喎⋯⋯」

「嘿嘿嘿⋯⋯這說是子瑜姐姐說過不讓你說的『粗口』嗎？嘿嘿嘿⋯我一定不會自己說啊，但我會對子瑜姐姐說是你教啊！」楚平天一臉狡猾的說道。

「天哥，天爺，對唔住，係我錯，求下你唔好同佢講啦，如果唔係我又要番去跪玻璃啦⋯⋯」

「三個故事！」

「一個！」

「三個！」

「唔得！」

「子⋯⋯唔唔唔」

「兩個！」

「成交！」

「哼！睇住黎啦，我唔會就咁放過你。」一敗塗地的雲落塵咬牙切齒的說道。

「上回講到孫悟空三戰白骨精⋯⋯」

新讀者Lm

推！

第四十二章《賽前準備》
42

於是，楚平天就邊聽著雲落塵說故事，一會兒之後就已經去找周小姐了。

翌日中午，由於兩人實在是太久沒有好好休息，因此他們倆也睡到了十二點才能起床。

當他們也梳洗一番之後，兩人也坐在床上修練一下，打算作最後衝刺。

「咯咯咯⋯⋯」

「打擾一下，請問雲落塵與楚平天先生在嗎？」一把女聲隨著敲門聲傳來。

「係到啊，咩料？」

「請問你們方便讓我進來嗎？」

「Come in」

「什麼？」

「ER⋯⋯我係話OK啊⋯⋯」

「先生，你⋯⋯說做什麼啊？」

「入黎啦⋯⋯」

「好！」

說罷，一個十四五歲的小丫環就走進了木屋中。

「小女子林雪，今日到來是為兩位講解一下一會兒的流程。」

「林雪？咁嬌小玲瓏嘅林雪我都係第一次見⋯⋯」雲落塵心中想道。

雲落塵一邊忍著笑，一邊豎起耳朵的聽。

「這次的冰龍殿比武共有一千零二十四人參加，比武分為兩部分，第一部分是參加者之間的比試，一回合制，限時三分鐘，生死由天，生者為王，亡者為寇。若然三分鐘內未能分出勝負，則會安排第二回合，直至分出勝負為止。」

「吓？一定要分生死架？」

「那又不一定，只要你選擇投降，那麼比賽就會馬上完結。」

「勝了的人會進入下一輪，而輸了的人則會被淘汰。」

「第一輪落敗的人會被逐出山下，第二輪落敗則會成為冰龍山的門童，第三輪就會成為外門弟子，而三輪也勝出的參賽選手則會成為內門弟子。」

「咁即係話會有六十四個內門弟子？」

「沒錯！」

「餘下的六十四人則會進入第二回合，與冰龍殿的六十四個內門弟子比試，三盤兩勝制，點到即止，勝出的人會進入下一輪繼續比試，最後勝出的人會被掌門收為親傳弟子，親自教授《冰龍法典》。而其他的十大長老也會在比試途中視察各人的表現，選出自己的親傳弟子。」

「希望兩位之後能旗開得勝，馬到成功。小女子告退。」

「拜拜。」

聽到一切之後，雲落塵與楚平天也在琢磨整理剛才聽到的事情。

「好好準備下啦天仔，睇黎呢一次要一戰成名絕對唔係一件易事啊，一定要經過一場惡戰啊⋯⋯」雲落塵有些感歎的道。

下午三時，雲落塵拖著楚平天走出木屋外，走向比武場，而走的途中，有不少滿身傷痕的人走出來，什至有人被蓋上白布，被人抬了出來。

走了近五分鐘，兩人終於到達了傳說中的比武場，比試場是一個直徑百米的圖形場地，場地的四周也有經法師加持過的十米高的冰牆，猶如一個羅馬競技場般，加上整個場地也是由冰而成，給人一種神聖莊嚴的感覺。

於是，雲落塵和楚平天就走向入口處那邊去登記。

經過一番程序之後，雲落塵被單獨安排到一間冰屋當中，等待比賽。

一會兒後，「雲落塵，到你了！」然後，雲落塵就彷佛一個小朋友出外比賽般，帶著點緊張興奮的心情走向了比試場。

有文

每日一篇是常識吧

第四十三章《正式開始！》

43

雲落塵一踏入比試場中，就發現場外有數以萬計的觀眾正在歡呼鼓掌尖叫，因為冰龍殿比武試向來是北法天西部每年一度的盛事，大量民眾也會上山去湊一湊熱鬧，而且有不少參加者亦會在場邊觀看，希望知己知彼。

第一次在如此多人面前比賽，一向鎮定自若的雲落塵也忍不住有些緊張害怕。

「塵哥！加油啊！你一定贏啊！」

楚平天幼稚的聲音從場外傳來，瞬間就給了雲落塵很大的信心，所以雲落塵也向著聲音的方向，輕輕微笑。

「呼！」

「雲落塵你得嘅！打交啫！你三歲就識搏擊，五歲就同人隻揪架嗎，洗鬼驚！」雲落塵邊走邊自我安慰。

隨即，雲落塵抬頭一看，就見到一個四十多歲的高大中年男人站在場中，粗獷野性，臉上滿佈鬚根，一副典型的鄉巴老樣子。

「第三百三十一場！雲落塵！水系中階七品法師對著鄭俊英！水系高階三品！」場外的旁述激昂的說。

「仆你個街！點解第一場就高我成五品，仲要係高成一個大階位！」雲落塵在心中不斷自怨自艾。

不過他的不滿確實是合理，畢竟每高一品的法師水平，對方魔法的威力就越強大，而且也能使出更多的魔法，因此越級挑戰的難度的確十分大。

還有，高階法師與中階法師的差距絕對是差天共地，就算是九品中階與一品高階，兩者亦有很大的分別，一個一品高階什至可以擊敗三個九品中階的法師，因此他們的差別並非一加一等於二這般簡單。

雲落塵在聽到對方的實力後，心中頓時沉重起來，因為他知道自己在冰龍殿的第一場比賽絕對是一場惡戰，雙方的確有著頗大的差距，但雲落塵卻沒有因此而放棄，反而激起了自己的決心，因為他知道自己還背負著父母親的大仇，郭子瑜，郭富城，郭靖，還有一個新收的弟弟。

他已經是一個有家庭的男人，作為一個男人，就一定要出盡全力去守護自己所愛的人，就算明知面前危機四伏，但仍要勇往直前去面對， 雲落塵的身後根本沒有任何依靠，如果連他也倒下，那麼他所關心的人就再無守護了。

「雲落塵，你連雪夜羽呢個一品大法師都可以屌打，依加呢一個只不過係高階一品啫，輕鬆啦……」

「看來雙方也準備好了，那麼我們就準備開始倒時啦！三！二！一！比試正式開始！」旁述正式宣布了這一場決戰的開端。

「嘿嘿嘿，中階七品，以你這樣的年齡，確實不錯。可惜你遇到大爺我啊！見你相貌堂堂，大爺我就大發慈悲吧，只要你投降，我們的生死決鬥就此作算吧！」那名粗漢用一種沉重射聲線對雲落塵道。

「講咁多野做咩啫，慳番啖氣啦，你老啦。」

「好好好！敬酒不喝喝罰酒啊，那就不要怪大爺不手下留情了。」

「三叉戟！」

留名
幾好睇
不過九品至一品個次序係咪掉轉咗？
正常應該係一品高過九品

謄完文之後出多篇當無數啦

唔係啊
呢個世界嘅設定係九品最高啊

因為平時睇開一品係最高 正等如一流係好過九流
係我睇到個腦有啲轉唔到啫
不過你設定係咁就咁啦 我嘗試下跟

果時開頭唔知點解好順手就咁設定左
希望大家將就一下
慢慢適應

我是來催文的

Sor9 訓著左

第四十四章《第一場就輸？》

44

「三叉戟！」

雲落塵大喝一聲，瞬間，就有一把兩米長，全身金色的三叉戟出現在他的手中。

「呵呵，不錯啊，水系低級魔法啊，不過看看我的先吧！」

「海王三叉戟！」

頓時，又有一把金燦燦的三叉戟的出現在鄭俊英的手中，但他的三叉戟比起雲落塵的更為閃閃爍目。

「來吧！」

兩人同時衝向對方，橫手一揮，用三叉戟互相橫劈向對方。

「鐺！」一聲清脆響亮的聲音傳遍整個比武場。

兩人第一次交手之後，只見到雲落塵半跪在地上，虎口已經開始破裂出血，嘴角也有一絲血絲，而三叉戟也隱隱的有些裂痕。

另一邊，鄭俊英臉色有點蒼白，但並無大礙，而且三叉戟也依舊完好無缺。

雙方第一場交手的結果顯然易見。

「哈哈哈⋯一個低級魔法就妄想與一個中級魔法硬碰硬，你真的是天真⋯」

聽到的雲落塵卻沒有回應他，反而在一邊努力調整呼吸。

「小子，看招吧⋯⋯」

「深海結界！」

鄭俊英手指向著雲落塵一指，瞬間就有四道兩米高的水潮以雷霆萬鈞之勢衝向雲落塵。

「深海巨盾！」

雲落塵馬上召喚出一面深藍色的大盾放於胸前，雙手交叉的撐著巨盾，用盡全力去抵抗那四道洶湧的海浪。

「唰⋯⋯」

當海浪撲到雲落塵的巨盾時，他頓時感受到巨盾的能量不斷被水潮給衝擊，而且巨大的沖擊力也一直壓向雲落塵，但他也只能咬緊牙關，全力以赴的去用身體去抵擋。

雲落塵依靠著自身的蠻力配合上巨盾的能量，成功地抵擋了海潮長達半分鐘的攻擊，雲落塵也感受到海水的威力正在不斷下降，開始在腦海中想着如何反擊。

「轟！」突然一聲巨響從雲落塵的後方傳來。

頃刻之間，有另外四道水潮從雲落塵的後方出現，但他還在努力抵抗前面的攻擊，根本就沒有發現後面的情況。

因此，雲落塵在沒有任何防備之下被四道海潮直接衝擊後腦，猶如被一輛高速行駛的私家車撞倒一般，雲落塵開始感到了頭昏腦漲，渾身疼痛，無力的躺在地上。

只能隱約聽到鄭俊英說「唉！都說了是深海結界，結界又如何只能得前面呢？年輕人就是年輕人啊⋯」

「雲落塵！雲落塵！快啲起身，你甘心就咁第一場就輸咩？」半昏迷狀態的雲落塵不斷嘗試喚醒自己，希望能繼續戰鬥下去，但卻發現身體完全不受控制，動彈不得。

「嘿嘿嘿，完結了，小子！不是我想殺你啊，但你又不叫投降，我真的是沒有辦法啊，還請你見諒啊」鄭俊英極度無恥的說道。

隨即，他就拿著三叉戟，走向雲落塵。

「快撚啲啦！趕唔切啦！」

須臾之間，鄭俊英已經走到雲落塵的身邊，舉起三叉戟，對準雲落塵的心臟，「雲小子，黃泉路上，不要掛念大爺我啊」

「臭女人！還敢在大爺的身下求饒？」

「小妖怪，你還真是個異類啊！」

「雲落塵！你甘心睇住子瑜同天仔比人任人魚肉咩？」雲落塵頓時想郭子瑜那雙委屈眼紅的目光以及楚平天被人欺負的情況。

「我唔要！我唔要！我要親手幫我保護佢地！！！」雲落塵在腦海中不斷大喝著。

第四十五章《轉機！》

45

「我唔要！我唔要！我要親手幫我保護佢地！！！」雲落塵在腦海中不斷大喝著。

頓時，一股莫名奇妙的力量忽然沖向雲落塵的腦海中，令他瞬間就回復了神智清醒。

「啊！！！」雲落塵大叫一聲。

當他一回復正常，就看到三叉戟正向他的心臟插進去，雲落塵馬上向左一滾，在最後關頭躲開了三叉戟必死的攻擊。

「錩！」

鄭俊英的三叉戟猛力深深的插在冰面上，鑿出了一個大大冰坑。

鄭俊英看到已經到手的獵物居然在最後關頭飛走了，心中痛得快要滴血了，他憤怒的回頭一看，卻看到雲落塵正搓著頭，怪異的伸一伸舌頭。

「我彈出彈入，打我啊笨！」

鄭俊英聽到這裡，心中尷尬得想立即找個洞去躲，之前自己以為已經勝券在握，所以對雲落塵冷嘲熱諷，希望好好出一口氣，但卻意想不到雲落塵居然在自己的手指罅中逃出，簡直就是對自己的當頭棒喝。

「真⋯⋯是⋯氣⋯⋯氣煞⋯大爺我⋯⋯了」鄭俊英雙眼通紅，氣得快要變瘋了。

鄭俊英現在的心中只是充斥著無窮無盡的憤怒，腦海中只剩下將令他丟臉的罪魁禍首雲落塵給碎屍萬斷，少一塊也不行！

於是，他出盡全力，一下子抽出還在插在冰上的三叉戟。

「唔⋯⋯」可是，用盡吸奶的力氣的鄭俊英發現自己的三叉戟完封不動，連一絲顫抖也沒有，反而自己卻失去平衡，一下子就倒在地上。

「哇哈哈⋯」場外的觀眾本還以為這會是一場緊湊刺激的比試，誰知在戲肉前居然發生了如此滑稽可笑的鬧劇。

先是鄭俊英在說大量老套的對話，誰知最後關頭老馬失蹄，然後還自己跌倒在地上，令一眾觀眾也忍不住在哈哈大笑。

「嘩⋯你係到扮緊海豹bb攤係地下啊？呴⋯你真係好q啊⋯⋯」

「好q樣衰啊！」

「都唔知點解你係都要衝出黎柒，依加個個都見到哂啦，唉，我睇到都覺得尷尬啊～」雲落塵開始了用激將法。

鄭俊英已經氣得快爆炸了，心中僅存的一絲理智也蕩然無存，他在喉嚨低喝一聲，完全放棄了自己的三叉戟，連護身魔法也不用就像一隻獵鷹般飛身撲向雲落塵。

雲落塵轉身一躲，而鄭俊英又再一次撲到空氣而倒在地上。

「哈哈哈⋯我呢個華麗轉身，唔錯喎⋯⋯」

雲落塵再一次挑釁鄭俊英，後者更加鬱悶得噴血，無力的跪在地上，現在的他，已經退化成原始的野獸，沒有任何獨立思考能力，身上只餘下搏鬥的技能。

「嗚⋯⋯」鄭俊英不斷的在低沉嚎嗚，臉上的每一寸肌肉也在不斷抽搐，披頭散髮。

鄭俊英不斷嘗試撲向雲落塵，但每次也被他給扭掉。

「吧！」「吧！」鄭俊英每次飛撲都以失敗告終，結果他每次都大大力的摔倒在地上。

「嘩！」都他想再作一次嘗試時。

「禁錮水牢！」又是這一招，一個大水球從雲落塵的手中飛出。

樓主可唔可以出多啲
唔係幾夠喉

今大次是咪另一個人俾力量主角

唔係

只不過係好似一個阿媽見到自己個仔砸係車底，佢可以成架車搬起咁

睇下之後多唔多時間寫

推下先

pish

第四十六章《勝利！》

46

「禁錮水牢！」又是這一招，一個大水球從雲落塵的手中慢慢飛出。

結果，水球與鄭俊英同時落在同一地方上，瞬間，鄭俊英就被水球所凝固，飄在半空中，連手指也不能動彈半分。

雲落塵之所以現在才出手，一來是他想消磨鄭俊英的殆盡，令他疏於防範，另外更重要的是預判鄭俊英的位置。

鑑於禁錮水牢這個魔法雖然十分強大，可以封鎖著敵人的一舉一動，但它同樣有它的缺點，那就是技能施放的時間以及水球的速度。

世上並沒有十全十美，禁錮水牢亦不例外，從雲落塵以魔力去激發水元素，直至水球出現的時機，其實雙方相隔了大概零點二秒，不要看少這零點二秒的差距，正所謂差之毫釐，繆以千里，零點二秒已經足夠讓敵人做很多東西。

再加上水球的速度其實只不過與一個普通成年人奔跑的速度差不多，所以除非敵人是站立著被你攻擊，否則你不斷將水球抛向敵人現在的地方，只不過是在浪費魔力和元素去打地下。

因此，水球的施用是必須講求預判，預判敵人之後的位置，向著那裡拋水球才能保證準確無誤。

雲落塵剛才在躲避的同時也在不斷仔細觀察鄭俊英的動作，計算他每一次飛撲的距離，在有絕對把握時才扔擲水球，確保能命中他。

雲落塵看見鄭俊英終於落網，也忍不住鬆了一口氣。

鄭俊英在水球中雖然不能移動，但依然與雲落塵怒目相向，因為面前這人就是令到他在大眾眼前出醜的人，生命是小，名聲是大，自己在比武時如此丟臉，簡直就是一生人之中最大的恥辱。

但雲落塵卻沒有理會鄭俊英的眼光，因為他借鏡了剛才鄭俊英的經驗，如果自己又對一個將死之人多說廢話，說不定又再次被翻盤。

於是，雲落塵瞬間就走到鄭俊英的身邊，高舉起手中的三叉戟，毫無猶豫，向前一刺，準確無誤的插在鄭俊英的心臟處。

「鏘！」

鄭俊英頓時瞳孔放大，一臉不甘心。

雲落塵冷笑一聲，用力的順時針轉動三叉戟，不過一會兒，鄭俊英的胸口已經被絞成一團，血肉橫飛，死得不能再死。

鄭俊英在死前還在睜開雙眼，死不瞑目，帶著不甘與屈辱屈屈而終。

雲落塵看到鄭俊英已經再無還手之力後，猛力抽起於鄭俊英心口中的三叉戟，高舉起金閃閃的三叉戟，大喊咆哮一聲，而鄭俊英也除除跪倒在地上。

「啊啊啊啊！」

但全場卻在那一刻鴉雀無聲，一片沉寂。因為大家依舊震撼於剛才的戰鬥中，本來以為鄭俊英可以輕鬆取勝，誰知在最後關頭擺烏龍，變成自己被人玩弄得像馬戲團表演般，最後更加慘死於比武場中，如此峰迴路轉的比試，誰能想過一個中階七品的法師竟然可以擊敗高階一品的法師，如此結果亦令觀眾也未能適應。

「嗚！！」

過了一會兒，大夥兒終於醒覺起來，一同歡呼尖叫。

「雲落塵！雲落塵！」所有觀眾也一同整齊的大叫著雲落塵的名字。

此刻，一切的榮耀也歸於雲落塵，無人可取替！

「第三百三十一場！雲落塵擊敗鄭俊英！！」旁述也過了一會兒才相信面前這結果，但他的這一句，也正式宣布了震落塵的勝利！

正當所有人也在慶祝歡呼時，在比試場貴賓席的一個黑袍男子一臉冷酷，低聲道「嘿⋯算你走運⋯⋯就讓你多活數天吧⋯⋯」，之後，他就轉身離開，消失在整個競賽場中。

同樣被安排到貴賓席觀賞的郭子瑜在聽到旁述宣布雲落塵的勝利之後，她也終於鬆開一直緊握的拳頭，放下心中的大石，她之所以不敢如此大動作，是因為命她在上山前早已與雲落塵商議好，兩人在山上只會是對從小玩到大的師兄妹關係，沒有任何曖味之情，這主要是為了避免不必要的麻煩發生，以確保能專心修練。

我就係預判唔到成日stun唔到人

Nami招Q

Exact7ly

幾時會發現天天係小蘿莉？

第四十七章《如果我是陳奕迅！》

47

相反，場邊的楚平天則名正言順，毫無顧忌的立馬衝入場中，猶如鄭俊英般撲向雲落塵。

「噗！」雲落塵還沒有反應過來，一個幼小的身體已經撲進雲落塵的懷中。

楚平天再也不抑壓自己的情緒，不顧別人的眼光，就站在場的中央放聲大哭。

「嗚哇⋯⋯塵哥⋯⋯你真的是⋯⋯嚇死我了⋯⋯嗚嗚⋯⋯」楚平天將自己的小腦袋塞進了雲落塵的懷抱中，不斷哭泣訴說自己的委屈。

雲落塵看見眼前這個可愛的弟弟居然對自己如此擔心，心中一陣感動，便用自己的雙手輕輕撫摸著楚平天的短髮，一邊安慰道「天仔，你嘅塵哥向來都係一夫當關，萬夫莫開，呢啲簡直係小兒科啦，黎一百個我都打柒晒佢地啊！」

「噗⋯哧⋯」楚平天頓時破涕為笑。

「好啦⋯⋯天仔下場到你啦，快啲準備下啦！」

「唔」

然後，一些工作人員簡單的清潔一下場地之後，就已經舉辦下一場的比賽，而楚平天也進入了木屋中準備。

「呼！」雲落塵一屁股就坐下了觀眾席中，準備好一會兒看楚平天的表演。

「經過剛才緊張刺激的比賽，我們也來到下一場的比賽了，第三百三十二場，中階九品水系法師，楚平天對中階五品水系法師，陳奕迅！」

「嘩⋯⋯點解會咁架⋯」雲落塵驚訝的並不是因為陳奕迅的出現，而是楚平天，還記得楚平天之前還只是中階五品的實力，就算是絕世奇才，也不可能在數天之內提升四階的實力啊！

雲落塵一臉茫然的望著楚平天，而楚平天就好像知道雲落塵的反應般，鬼靈精怪的回眸露齒一笑。

雲落塵開始感覺到這個世界越來越瘋狂了，原本以為自己不屬於這個世界，能在個半月內從零提升到現在的地步，已經是萬年一遇，戴著主角光環，誰知現在自己的一個結拜兄弟，居然一日提升了這麼多，在這個世界內，越高的階位，每次提升的難度也是前一階的十倍以上，需要的天地元素就要更濃郁，因此，楚平天這一次的提升，絕對比起自己的高出百倍，自己之前居然還在沾沾自喜，真是太尷尬了。

正當雲落塵還在發白日夢時，第二場比賽早已經開始了。

「深海恩賜！」只見楚平天連魔法兵器也不召喚，直接就為自己加持了一個加速的水系魔法。

「三叉戟！」陳奕迅見對方勢頭凌厲，馬上就召喚出了兵器，可攻可守，以應對楚平天。

伸手一抓，三叉戟才剛被陳奕訊召喚出來，但他發現原本還在面前的楚平天已經消失得無影無蹤。

頓時，整個競賽場也靜如止水，鴉雀無聲，一片寧靜，卻充斥著一股肅殺氣氛。

陳奕迅下意識地緊握著三叉戟，眼睛不斷留意四周，卻沒有發現任何異狀，心中越來越緊張兮兮。

一秒。

兩秒。

三秒。

「跳躍水柱！」

楚平天瞬間就出現在陳奕迅的後方，一躍而起，雙手指向陳奕迅，大聲吆喝，頓時，一條大水柱就出現在楚平天的手中，激射向陳奕迅。

儘管陳奕迅已經打醒十二分精神，準備好對付楚平天，但水柱的速度實在太快，陳奕迅發現時水柱已經近在咫尺，只能下意識轉身舉起三叉戟去抵擋。

「唰！」即使陳奕迅及時採取應對措施，但仍被水柱的強大衝擊力推後了數步，胸口一陣悶痛，連三叉戟也有一絲裂縫。

「深海結界！」

我諗冇咁快

LM

第四十八章《靚女大哂！》

48

「深海結界！」

陳奕迅才剛剛抵擋了楚平天的第一波攻勢，但楚平天的下一波已經來臨了。

陳奕迅轉身擋下楚平天的水柱，但楚平天已經再一次出現在他的後方，雙手向前一推，又有八道水潮疾風迅雷般沖向陳奕迅的前後兩面。

陳奕迅在這一刻完全是手足無措，根本不知應該擋前還是後，於是他快步走向左面，希望可以將傷害減至最低。

「呯！」即使陳奕迅已經選擇了最佳的逃生方法，但他仍然被兩道海潮給擊中，強大的水力給撞得在地上翻滾了數圈才停下。

陳奕迅明知自己處於劣勢，但他依然不放棄，咬緊牙關，十分勉強艱難的站了起來，他現在已是頭破血流，滿臉鮮血淋漓。

「水之波動！」一波未完，另一波又起，楚平天根本不給他休息的時間，瞬間又有多道水柱從四方八面直衝向陳奕迅。

「深海⋯巨盾」陳奕迅現在虛弱得連魔法也只不過是勉強召喚出來。

那一面巨盾只不過能為他阻擋前方的水柱，其他方向的水柱依舊快速的飛向他的身體。

「叭！叭！叭！」

「唔⋯」

頃刻之間，陳奕迅一聲悶哼，就暈倒在地上了，昏迷不醒。

頓時，全場又再次安靜下來，因為這一場的震撼絕對比上場更為大，雖然大家也知道楚平天的修為比陳奕迅高，勝出是眾望所歸，但驚訝的是這一場的時間。

楚平天在這一場比試中只是用了不到十五秒就技術性擊倒了陳奕迅。只是四個技能，四個最基本的魔法，就把一個中階五品給虐掉，什至對手連一個反擊也沒有做到，就落敗了。

如果一個中階五品全力防守，就算是高階九品也無法在十五秒內擊倒他，但楚平天卻做到了，一個中階九品，憑著他技能的施放配合，靈活變通的走位，以及聰明的頭腦，以純技術去擊敗陳奕迅。

不要說是其他觀眾，連雲落塵在這刻也瞠目結舌了，他想也想不到，昨晚睡在他旁邊的小傢伙居然如此妖孽，實力簡直是深不可測。

幸好之前沒有招惹他，否則自己一定是凶多吉少，想到之前楚平天曾經威脅他不要始亂終棄時說過的懲罰，雲落塵現在百分之百肯定那傢夥絕對說得出做得到，想到這裡，雲落塵連下面也縮了一縮，心寒如冰，暗自慶幸。

「第三百三十二場，楚平天，擊敗陳奕迅！！」

再一次，旁述延遲了數秒才宣佈結果。

「嘩！」「嗚！」

瞬間，歡呼尖叫聲充斥着整個競技場，大家也一同為楚平天高興慶祝。

但楚平天卻完全沒有理會場外的觀眾，他一比賽完就跑了出去，走上觀眾席，馬上找他的塵哥。

當楚平天看到雲落塵，他瞬間就收起了自己剛才認真冷酷的樣子，換上一副天真可愛，快樂活潑的臉，速度簡直比北京變臉還要快。

「塵哥～」楚平天甜糯糯的聲音再次傳來，於剛才叱喝的聲音簡直大相逕庭，他想也不想又再一次撲進了雲落塵的懷中。

「塵哥，我還可以嗎？」

「⋯」雲落塵聽到這一句時，簡直就想馬上扻頭埋牆，如果你還不可以，那我算什麼？！

雲落塵在心中十分鬱悶，但臉上卻是一臉陽光的笑容，笑著道「可⋯以⋯當然可以」這一句說出來有點乾涸的感覺，雲落塵的心中簡直就像吃了狗屎般苦澀，因為自己貌似是三個人當中修為最低的一個，作為一個男人，有他自己的自尊，可以令他有點難接受。

「我要快啲提升實力！唔可以輸比佢哋兩個弱小婦孺！」雲落塵再一次燃起心中的那一團火。

但雲落塵才剛剛打算發奮圖強時，場內又出現了一件令他，甚至是楚平天也目定口呆的事情。

「噢⋯很可惜欸⋯⋯第三百三十三場，本由水系高階八品法師郭子瑜對水系中階九品蔡東西，但由於蔡東西缺席賽事，因此郭子瑜直接進級！」旁述的聲音傳遍整個場地。

可是，旁述的聲音卻在雲落塵耳邊不斷纏繞，別人還許不知，但雲落塵卻十分肯定此事定別有貓膩，怎麼可能郭子瑜一路上與其他人如此大分別！

雲落塵轉頭一看，卻看見旁邊的楚平天咬著牙，鼓起腮子，氣鼓鼓的道「可惡！大家也是看樣子的嗎？」

雲落塵雖然十分同意楚平天的言論，但當他看到楚平天氣惱時的樣子，心中一切的不公想法也消失得無影無蹤，因為楚平天的樣子實在是太可愛了，可愛得令人想將他抱在懷中。

「嗯！實在係太可惡啦！我地走！」於是，憤憤不平的兩人就立即離開了觀眾席，連剩下的比賽也沒有理會。

其實雲落塵並不是看不過冰龍殿如此的行為，而他確實受了頗為嚴重的內傷，現在他每次呼吸胸口也會隱隱作痛，所以他也要盡可能爭取時間休息，務求以最好的狀態面對三日後的下一輪賽事。

回到木屋中，楚平天就搶先跳到床上，一閉上眼就睡著了，雲落塵看到這個弟弟，只能無言苦笑。

冰龍殿九成成堆狗公想玩人夫目前犯

仲未發現到天天係女仔

星期日，繼續double

第四十九章《冰林冒險？》

49

過了一會兒，雲落塵見楚平天已經熟睡，便靜俏俏的走出木屋外。

雲落塵在這一刻的心中，除了剛才激戰險勝後的心有餘悸之外，大部分的心思也在意念著郭子瑜。

雲落塵抬頭望向漆黑的天空中明亮的月亮，對郭子瑜的掛念就越強，他強自壓下馬上衝去找郭子瑜的主意，邊走邊呆望著明月，他雖然明白現在的分離是為了日後更長久的相處，但兩人從昔日兩個月的朝夕相處，甜蜜幸福的時光，一下子就被打散，見到對方時的言行舉止也要經過一番考慮，覺得合適才繼續，對於熱戀中的兩人絕對是極難接受。

「子瑜⋯你⋯⋯最近還好嗎？」

同時，一處豪華的屋子中，一個黑黝黝的美人兒走了出了陽台，抬起頭，望向明月，一顆晶瑩剔透的淚珠緩慢的從她的眼角中流出。

「落塵，你⋯還好嗎⋯⋯」

兩人，雖然處於不同地方，但看著同一個月亮，彷彿整個明月連接著兩人的心，拉近彼此之間的距離，令兩人也感受到對方的存在以及思情。

雲落有些漫無目的的四圍走走，突然，他發現附近的氣溫低了數度，即使他身上穿了大量衣服但仍然感到寒風凜冽，於是他向前一看，就看見眼前有一個黑森森的樹林，不過與其說是樹林，還不如說是冰林，因為雲落塵面前的地方也是滿佈由冰而成的樹，景象極為壯觀。

雲落塵回頭一看，才發現他已經離燈火通明的木屋有一段頗為長的距離，木屋區現在在他的眼中只不過是一顆小燈泡般細小。

雲落塵雖然感覺到面前的冰林絕對是危險重重，但他的心中卻有一種奇妙的感覺一直催促他進去，雲落塵在心中盤算了一會兒後也決定了進去，因為他知道在這一次的機遇中，若然他失敗的話將會陷入萬劫不復的地步，但如果他能僥倖成功的話將會對他的前程有莫大禆益，正所謂有危就有機，如此大好機會，雲落塵當然會把握！

做好決定的雲落塵小心翼翼的慢慢走向冰林的入口，四周一遍漆黑寧靜，連鳥鳴蟬聲也沒有，給人一種極為心寒的感覺。

為了照明看路，雲落塵在手心中凝聚了一個小光球，卻看見眼前冰樹茂盛，只剩下地上一條小小的道路讓雲落塵走。

雲落塵一路就向冰林中央，就感覺到溫度越來越低，寒風刺骨，身體也不自覺地顫抖，牙齒也在切切在響，而心中對之後的路程的未知之數也越來越恐懼。

突然，雲落塵看到他的旁邊有一點白光一閃即逝，將身體調整至最敏感狀態的雲落塵立即轉身一看，卻發現完全沒有動靜，心中的恐慌不安越來越強烈。

「祝融神術，烈炎熔槍！」

頓時，一把兩米長火熊熊的長槍就出現在雲落塵的手中，令周圍的環境暖了不少，而雲落塵也緊握著長槍，四周小心翼翼的觀察。

「吼⋯⋯」

有文啦

第五十章《冰狼！》

50

「吼⋯⋯」

只聽到有東西在雲落塵後方低聲咆哮了一聲。

雲落塵立即將小光球抛到半空中並且引爆，頓時，整個冰林一片光明，雲落塵就看見在他的後方有一隻野狼，這頭野狼的大小體積與地球上的狼並沒有太大分別，唯一極為明顯的不同就是那頭狼，牠的身體全身也是晶瑩透亮，彷彿鑽石般通透。

那隻冰狼看到雲落塵做成的強光時馬上縮了一縮，但之後牠就發動四肢，以極快的速度撲向雲落塵。

「半月斬！」

雲落塵立即向著冰狼橫揮一下長槍，一道半月型的熾熱槍氣就橫飛向冰狼。

還在半空中的冰狼根本不能作出應對，那道槍氣向橫斬向牠的四肢，當槍氣接觸到冰狼的身體時，立即就發出了「吱⋯吱」聲，然後牠的四肢就瞬速被熔化成水蒸氣。

「呯！」

「嗚⋯」

還不到手的冰狼猛力的撞到了地面上，隨即牠就在痛苦的大聲嚎嗚，因為牠的四肢全也被剛才那道凌厲的槍氣所蒸發掉，現在的牠根本是痛不欲生，奄奄一息。

可是，一擊得手的雲落塵卻沒有絲毫喜悅，因為大家也知道，狼向來都是群體動物，牠剛才的嚎叫必定已經引起注意，所以雲落塵的危機其實並未得到解決。

瞬間，剛才引爆的光元素也燃燒殆盡，整個冰林又回復了漆黑一片，但雲落塵卻感覺到身邊的環境好像有東西不斷移動。

「啡！」

又有一個光球在雲落塵的手中出現，當他拿著光球向四周圍照射時，就發現四面八方有近二十對恐怖的青光正緊緊的看著他。

「咕嚕。」雲落塵大聲的呑了一啖口水，因為他最不想見到的事情已經發生了，而且還來得如此快速。

現在的雲落塵簡直就是四面楚歌，退無可退，所以他只能想此如何退敵並全身而退。

「呯！」雲落塵再次引爆了光球以獲得短暫的光芒。

「半月斬！」

「追月斬！」

全無退路的雲落塵決定把握先機，給冰狼來個下馬威！於是他馬上揮了兩下長槍。

頃刻之間，兩道連續的烈焰槍氣呈交叉狀飛快的衝進狼群中，五隻冰狼走避不及就被槍氣給蒸發掉，死無全屍，而其他的則已經躲到一邊。

那兩道槍氣還沒有消失，雲落塵已經一下子衝到狼群躲避的一邊。

「烈焰龍捲！」

雲落塵雙手一攤，頓時，兩個火球不斷猛烈的在他的手中旋轉，緊隨其後，他兩手向前一推，兩道火熱的火龍捲就以大包圍之勢飛進了牠們之中，兩道火龍捲各自畫了一個完美的半圓。

數隻冰狼被火龍捲擊中後也被抛到半空中，化成灰燼。

更甚，當兩道火龍捲再次碰頭時。

「轟！」

一聲巨響傳遍整個肅靜的冰林，兩個火龍捲引發了一個大爆炸，強大的衝擊波甚至把附近本不被龍捲風擊中的冰狼也被波及，身體馬上猶如玻璃般碎裂。

雲落塵在這一波的攻勢中就收拾了十二隻冰狼，算是解決了燃眉之急。

可是，佳況並沒有持續了多久⋯

第五十一章《突破重圍！》

51

頃刻之間，冰森林又變了一片烏黑黑。

雲落塵發現自己的魔力有些不足，因為要維持一個能量球在手中其實是需要大量的魔力與元素，雖然雲落塵就如一個無窮無盡的移動元素寶庫，但他的魔力卻真的是少得驚人，所以他為了之後持續的戰爭，迫於無奈地放棄光線。

「哨⋯」

頓時雲落塵聽到物件快速移動而碰上風的聲音，下意識的扭腰一轉。

「唔⋯」

雲落塵只是悶哼一聲，就感覺到背後一陣劇痛，他馬上看一看背脊，就發現有三道深可見骨的傷痕，隨即就有血水緩緩滲出。

雖然雲落塵的反應已經是無可挑剔，但面對有夜視能力的冰狼，雙方仍有有巨大差距，如果雲落塵剛才不轉身，那三道傷痕出現在胸口的話，恐怕雲落塵已經成了一具屍體。

雲落塵忍著劇痛，繼續打醒十二分精神，留意附近周邊的狀況。

「哨⋯」

雲落塵現在只能依靠聽覺去判決情況，當他聽到一聲風聲時，再次向左一閃，但這次手臂又出現了兩道淺淺的血痕。

不一會兒後，雲落塵已經被冰狼傷至渾身傷勢，身上有不下於四十道血痕，滿身鮮血，背部更加被牠們的爪子弄得血肉模糊，傷勢恐怖得令人不忍直視，但雲落塵依舊昂然挺立在地上，臉色除了有些蒼白之外也沒有太大的改變，畢竟這些痛楚對於前世種種的經歷來說其實只不過是九牛一毛，試問雲落塵又如何會受不了呢？

但雲落塵也知道現在的情況絕對是非常惡劣，就算他不被冰狼當場斃命，恐怕他也會因失血過多而亡，所以他現在是分秒必爭，務求盡快離開或都將全部冰狼殲滅。

「爆炎斬！」

雲落塵揮舞長槍，垂直向前一劈，頓時，一道火紅色的槍氣垂直的向前衝，其勢甚猛。

「吱⋯吱⋯⋯」

當槍氣不斷飛時，附近被波及的冰樹也瞬速溶化，整個冰林馬上被雲落塵這一擊開出了一條路來，而且槍氣飛行了近百米之後才燃燒殆盡！

而且不斷熾熱燃燒的槍氣也提供了照明給雲落塵去看前方的道路。

雲落塵馬上把握機會，一手提著長槍，一邊跟隨著槍氣極速奔馳。

雲落塵跑了不到五秒之後，回頭一看，就看見後方有東西不斷在張牙舞爪，蜂擁而至，快速的追上來，相信就是那八頭剩餘的冰狼了。

「好機會！末日熔岩！」

文！

第五十二章《全殲！》

52

「好機會！末日熔岩！」

此時，雲落塵馬上停下腳步，向後一轉身，手掌一張，頓時，就有兩團火氣出現在他的手心中。

於是，他一躍而起，雙拳帶著兩團火氣猛力的打進地下。

眼看冰狼不斷靠近，雲落塵心中緊張得快要跳出來了。

頃刻之間，地面一陣波動，原本堅硬無比，完整無缺的地下馬上出現數道龜裂痕，而且裂縫中也隱隱約約有些火光。

「叭！」

一道熾熱的熔岩從地面上湧出來，並且以迅雷不及掩耳的速度飛向一頭冰狼！

「嗚⋯⋯」

那頭被擊中的冰狼慘叫一聲，身體馬上出現了一個直徑達半米的透明洞口，跑多兩步後就支撐不下去了，倒地不起。

可是，熔岩並沒有因為冰狼的逝世而消失，反而跳向其他冰狼的位置上。

「叭！」

第二道熔岩由從地下激射到上方，飛向其他冰狼。

「叭！」

「叭！」

頓時，兩道熔岩不斷在狼群中跳躍，慘叫聲不斷，一直收割著牠們的生命。

一隻。

兩隻。

三隻。

不消五秒鐘，在末日熔岩範圍內的所有生物也一切化為泡影，盡為灰燼。

過了一會兒，熔岩開始跳回裂縫中，地面上原有的龜裂痕也突然消失，回復了原來的光滑平穩，整個冰林也在須臾之間變得黑漆漆及靜悄悄，好像剛才發生的激戰也是場夢般，令人感到極為奇妙。

「呼⋯」

雲落塵看見所有的冰狼也被殲滅，終於放下心中的大石，呼出一口惡氣，但同時也在不斷喘氣，因為剛才的激戰實在太過激烈，不是武修，體能不是太好的雲落塵狂奔一大段距離其實已經十分勉勉強強，加上更要邊走邊施放技能，對他絕對是一大考驗。

同時，雲落塵的心中也暗自慶幸，剛才的情況其實是非常凶險，一開始時冰狼分散圍繞在雲落塵的四方八面，在沒有光線的狀況下，雲落塵根本沒有可能將牠們逐個擊破。

所以他選擇了拼一拼，賭冰狼會否群聚在一起去追殺他，若然冰狼依舊分散式不斷去襲擊雲落塵的話，相信雲落塵現在已經是一條乾屍了，但僥倖地，雲落塵賭贏了，冰狼真的是空群而出，群聚在一起，令雲落塵能夠利用末日熔岩這個強大範圍性的中級祝融神術去殲滅所有冰狼。

心有餘悸的雲落塵於是就隨意的坐在冰林中，撕下自己一部分的衣服，作簡單包紮，用了數枚隨身攜帶的金瘡丹，以減輕一下傷勢和痛楚，稍為休息一下，調整自己的呼吸，準備之後的路程。

「吱吱⋯⋯」

文

支持 香港應該多啲人寫穿越文
古龍後香港好似都無咩穿越小說紅得起

第五十三章《危險？》

53

「吱吱⋯⋯」

剛剛才躺在地上的雲落塵聽到了有東西在他旁邊吱吱在響，雲落塵的神經便再一次緊繃起來，一個蜈蚣彈就跳了起來，四周張望去尋找聲音的來源。

「吱吱⋯⋯」

聲音依然在雲落塵的身邊徘徊，但他已經自轉了多個圈，卻沒有發現什麼異常，心中頓時也再一次緊張焦急起來。

「唔撚係啊，啱啱先KO左成廿隻冰狼，氣都未撚喘完，唔係又黎呀哇？？？」

雲落塵現在連死的心也有了，剛才的一場激戰，已經將他的力氣用了十之八九，如果現在馬上又來了下一波的冰狼的話，相信雲落塵會馬上跪地求饒，希望冰狼從輕發落，因為以他現在的狀態，絕對是毫無還手之力。

「吱吱⋯⋯」

雲落塵的心中開始忍受不住這麼大的心理壓力了，於是他已經七情上臉，作出一副弱者的姿態，淚流滿面的道，「狼大哥，我地之間只不過係誤會啊，山水有相逢，我地可以收補下關係先，萬事離唔開個理字啊⋯⋯」

「嗚⋯嗚⋯」

聽到後面傳來嗚嗚的叫聲，雲落塵就知道自己這一次恐怕是凶多吉少了，於是索性緊閉雙眼，瑟縮一角，準備迎接死亡的來臨，「子瑜，對唔住啦，我諗我陪唔到你一生一世啦，但願你好好保重，我地來生再續前緣啦⋯⋯」

聽到嗚嗚聲不斷靠近自己，雲落塵的心已經放開了一切，不斷等待何時逝去。

第五十四章《接二連三的怪事》

54

一秒。

兩秒。

三秒。

雲落塵等了一會兒，手心也緊張得滿是手汗了，但卻感覺不到有任何動靜，根據聲音的來源，冰狼應該已經到來啊，為何到現在還沒有事情發生呢？

有些莫名其妙的雲落塵於是慢慢地打開眼睛，猶如小朋友沒有膽看恐佈鬼片般。

當他一睜開眼睛，看到的並不是一群臉露兇光，臉目猙獰的冰狼群，反而，雲落塵看到一頭全身雪白色，隱隱發亮的麻雀出現在自己的眼前，正睜著一雙黑白分明的大眼睛，一臉茫然不解的看著雲落塵。

雲落塵看著面前這一隻麻雀，腦海中完全是一遍混亂，明明剛才還在想著自己可歌可泣的偉大遺言，如何激烈大戰二千隻冰狼，為民除害，但最後無奈傷重仙遊，壯烈犧牲，流名千古，百世流芳。

但為何現在看到的與自己的想像中大相逕庭，簡直就是完全相反，剛才的嗚嗚聲竟然是那一隻小小的麻雀發出的，那自己豈不是虛驚一場，小事化為極大？

但同時雲落塵看到臉前這隻小麻雀，卻心生喜愛，因為牠白雪皚皚的羽毛，大大的眼睛，配上小巧玲瓏的身軀，簡直是太過可愛了。

雲落塵為了掩飾自己剛才在小鳥面前瑟縮抖顫時的尷尬，於是他馬上露出一個春風滿面的笑容，向著牠伸出雙手。

「嘿美⋯過黎比哥哥抱下⋯」雲落塵溫柔的說，因為他覺得那隻小麻雀實在是太像哈利波特的白貓頭鷹般，令他尋覓到一絲前世地球的記憶。

白麻雀本來還有一點兒好奇為何眼前這個男人會在瑟縮一角，但當他看到雲落塵向牠伸出雙手時，牠就馬上衝進雲落塵的手中，並且用自己的頭輕輕的碰了一下雲落塵的手心。

雲落塵看見白麻雀如此乖巧，就對牠道「唔⋯⋯真係乖⋯⋯」

「叫你嘿美又好似唔係咁好聽喎⋯⋯」

「既然你係隻白麻雀⋯⋯就不如⋯⋯叫你小白啦！」

白麻雀聽到雲落塵叫自己做小白時，更加索性躺在他的手心中，緩緩的閉上雙眼，睡得十分安寧。

雲落塵於是輕輕撫摸一下小白柔軟順滑的羽毛，心生憐愛，見牠如此熟睡，就將牠謹慎的抱著，彷彿抱著自己的兒子般小心翼翼。

然後，雲落塵就帶著小白，坐在一棵冰樹下，打算待明日早上，用日光照路時找路出去。

他邊哼著歌，一會兒後就緩緩睡著了。

一人一鳥十分安然入睡，足足睡到了另一朝的中午，刺眼的陽光普照大地，睡到迷迷糊糊的雲落塵終於醒來，低頭一看，看到小白依舊安寧的睡著，樣子極為可愛，令雲落塵忍不住嘴角一咧的微笑，心情舒暢。

「嘩⋯⋯」

但當雲落塵抬起頭仰視時，嘴巴頓時張開得能呑下數個拳頭般大，因為他看到了頭頂上茂盛的冰林，在陽光的照射和折射下，更顯得晶瑩剔透，如幻似真，猶如是人手雕琢出來般壯觀宏偉。

於是，雲落塵便抱著還在熟睡中小白，向前慢慢地走，一邊欣賞著冰林撲朔迷離的優美景觀。

「呼⋯⋯」

走了近半個小時，雲落塵就躺在一棵冰樹的蔭下，稍作歇息。

「呢一度咁靚，點解平時冰龍殿嘅人唔會過黎嘅？」雲落塵終於問出自己心中一直疑惑的問題。

「冇可能係因為冰狼啊～我咁撚廢都可以一打二十，成個冰龍殿冇可能全部人都廢過我掛～」

「一係我真係好勁揪，如果唔係⋯⋯就會係呢一度有野比冰狼恐怖好多嘅嘢係到⋯⋯」

雲落塵瞬速在自己的腦海中盤算，但就只是得出這兩個結論。

「吭⋯⋯⋯」

雲落塵還在思考自己分析出來的結果時，忽然感覺到地面上震盪了一下。

「嘩！做嘜鳩⋯⋯地震啊？」

變得十分敏感的雲落塵馬上緊張的四周圍望。

「吼！！！」

突然，一聲吼叫聲從遠處的冰林中傳出，聲音極為響亮，更加可以聽得出無比的憤怒。

但雲落塵卻覺得這種聲音非常熟悉，好像在那裡聽過一樣。

由於五十三太短
直接出埋五十四

係咪祝融把聲

第五十五章《芒亨！》

55

「又唔似係冰狼喎⋯⋯但呢一把聲真係好熟呢～但係我也真係醒唔起喎⋯⋯」

雲落塵馬上在腦海中飛快的回想起自己的記憶，希望能想到這究竟是什麼東西。

可是，上天總是不等人，雲落塵還在思考時，答案已經開估了。

頃刻之間，雲落塵只感到天突然黑了一點，好像被什麼東西遮蔽了太陽一般，雲落塵心中有忐忑，不詳的預感瘋狂湧入心中。

「吼吼！！！」

那道憤怒的聲音再度從雲落塵的上方傳來，雲落塵慢慢抬起頭，望著上面，驚訝得目定口呆。

只因他看到一頭巨大無比的冰龍出現在自己的眼前，三十米長，正拍著一雙翼，盤旋在半空中，當牠展開雙翼時，更達到二十米闊，全身晶光透亮，目露兇光，在太陽的照射下，給人一種莊嚴聖潔，高人一等的感覺。

「唔⋯怪得之⋯咁撚熟啦⋯原來係芒亨嘅龍⋯⋯」

雲落塵心中的疑惑馬上消失，因為他終於想起了剛才的吼叫聲，正是前世他在玩魔物獵人時的龍吟聲，怪不得如此熟悉。

「冚⋯冚⋯家剷啦⋯⋯鑽石山冇鑽石，炮台山冇炮台，獅子山冇獅子，點解冰龍山會有冰龍啊！呢個世界係咪痴撚線架！！」到現在還在震驚中的雲落塵撕心裂肺的大喊道。

在一般人的眼中，龍是傳說中的生物，向來也只是從中國傳說以及遊戲中接觸得到，現在親眼看見一頭活生生的在自己眼前，雲落塵又如何能不驚慌害怕呢？

只見那頭冰龍怒目圓睜著雲落塵，彷彿雲落塵殺了牠全家般。

「吼吼吼吼吼吼⋯」

雲落塵還想說廢話時，冰龍已經張開了嘴巴，一道雪白的龍息瞬間從冰龍的口中激射向下方的雲落塵。

反應快的雲落塵立即向後一退，那道龍息就落在自己原來的位置上，只見到該遍冰地的上方瞬速結了一層厚厚的冰霜，而下面堅硬的冰地則開始出現龜裂。

雲落塵看著前方的景象，就知道自己大難臨頭了，物件會因溫度的急劇變化而碎裂，剛才那口龍息連本來已經十分冰冷的冰地也可以破碎，其寒冷程度絕對是恐怖得令人髮指。

「龍大哥，我地係咪有啲誤會啊？我⋯⋯我路過架喳⋯⋯」

「汝等賤人，豈敢直視本座？」

一道威嚴莊重的聲音從上方傳來。

「吓？龍都識講野？係咪癲架？」

「還敢說本座瘋癲？真是吃了熊心豹子膽了吧！」

「我⋯唔係咁嘅意思啊⋯」

「就讓汝等凡夫俗子見識一下，什麼叫做絕對力量吧！」

「絕對零度！！！」

第五十六章（上）《絕對零度！》

「絕對零度！！！」

冰龍大聲吆喝，龍頭一轉，張開嘴巴，一個全白的雪球頓時就出霜在冰龍的嘴中，而且還在不斷越變越大。

雲落塵看著還在上方的冰龍，馬上將還在熟睡的小白放入懷中，拔腿就跑向後，打算遠離冰龍的攻擊範圍。

「熔炎護盾！」

「深海巨盾！」

「金剛不壞！」

「沙皇神盾！」

「茂林木盾！」

「光明聖盾！」

「黑暗魔盾！」

「雷霆護盾！」

雲落塵清楚明白冰龍這一擊將會是自己生平以來遇到的最強一擊，剛才的那一種威勢相比起當日石門率領百人一同攻擊的勢頭更強，絕對是能輕易威脅到自己的性命，所以雲落塵用盡自己熟悉的所有護身八大魔法去抵擋，希望可以保存性命於亂世。

八種不同顏色的護盾頓時出現在雲落塵的身邊，色彩繽紛，璀璨奪目，但雲落塵卻沒有心情去欣賞自己，因為他已經紮穩馬步，打算用護盾硬接這一擊。

不消十秒鐘，冰龍口中的雪球已經滾到一輛私家車的大小，緊接著，冰龍一聲大喝，雪球便猶如一枚飛彈般射向雲落塵本來的位置上。

「呯！」

雪球一下子就被砸到冰面上，頃刻之間，方圓五十米範圍內瞬間被波動，籠罩著一股白茫茫的霧氣。

雲落塵馬上伸手不見五指，便卻感覺到一股強悍的寒氣正急切地侵襲著他，於是雲茫塵馬上在心中默默的用魔力去激發八大元素，以不斷維持護盾的需求。

雲落塵其實已經離雪球攻擊的中心位置達三十米，但仍然遭受到凌厲無比的攻擊，彷彿置身於暴風雪吹襲之中，雪落塵一直咬緊牙關，出盡全力去抵擋寒風，而身體亦向前傾至四十五度角。

抵擋住冰龍這一擊時，雲落塵邊防守邊感覺到寒氣一絲一絲的穿透護盾，直接侵入雲落塵的身體中，令他越來越感到寒冷。

大概過了一分鐘之後，白霧終於開始慢慢消散，雲落塵也緩緩降低護盾的效能。

再過多兩分鐘，白霧才完完全全的消失，雲落塵也鬆了口氣，立即撤去護盾，但當他之後四周望望時，才發現四圍已經物是人非，本來茂盛的冰林轉眼之間就化為一地冰晶，彷彿被大火燒掉的樹林般，地面上也結了一層薄薄的冰霜，方圓五十米之內，就只剩下雲落塵一個人呆呆的站在一無所有的冰地上。

雲落塵抬頭一看，只見上空的冰龍依舊昂然挺立於空中，但臉上卻掛著一副不可思議的表情。

「這⋯⋯怎麼可能⋯一個弱小低微的人類居然硬生生撐下了我這一招⋯⋯真是不可想像啊⋯⋯」

「小子，見你年紀輕輕就有如此實力，確實不錯，我實在不忍心將你置於死地，你乖乖聽話的交出懷中的小鳥，我就放你離開吧。」

冰龍突然之間心中升起愛才之心，同時也表露出自己一直以來的目標，打算以豐厚的獎勵去誘惑雲落塵。

雲薄塵見機不可失，就馬上答應道。

「真⋯⋯真係架？你真係唔會殺⋯我？」

「當然啦！我什至可以給你無窮無盡的財富。」

雲落塵聽到這裡，眼中立即變得金閃閃。

「你話架⋯講過唔可以唔算數啊⋯⋯」

於是，雲落塵便伸手進自己的懷中。

「當然當然⋯」

冰龍見雲落塵乖乖合作，心中快樂得死去活來，頓時化為一個大概三十多歲的男子，從天上慢慢降落到地上，好像下樓梯一般，一身白衣如雪，典則俊雅，眉清目秀，給人一種超凡脫俗的感覺。

小白係咪神獸

估下

有火人點可以冇冰鳥

其實獅子山都叫有隻獅子

有冇咁醒？

今日連天日
三更！

第五十六章（下）《反擊！》

56

「快快將那小鳥交出來吧。」

「哦哦⋯⋯」

於是雲落塵就將手伸進自己的懷中，在衣服裡亂找一番。

「等我一陣啊，我仲搵緊啊⋯⋯」

雲落塵不斷胡亂抓著衣服，弄得自己衣衫襤褸，露出了半個胸膛。

「哼！」

冰龍哼一聲，就立即一擺牠的長身白袍，擰向另一面，滿臉不耐煩的樣子，一副典型蓋世高人的典範。

「啊！我找到了！」

雲落塵驚呼一聲，冰龍立即轉身，一臉期待的望向雲落塵，即使牠盡了全力去掩飾自己的喜悅之情，但牠的臉上已經刻了一個大大的「喜」字出來。

但冰龍卻看見雲落塵正在笑意淫淫的看著牠，手上拿著一團白色的東西。

看到雲落塵如此淫蕩的笑容，即使是高人一等的冰龍也忍不住打了個冷震，不自覺地退了兩步，但同時心中也忍不住惊喜若狂。

「冰龍先生，終於比我搵到啦⋯⋯」

「是嗎⋯⋯」

「係你老母！」

「火焰烙印！煉獄風暴！天火燎原！」

雲落塵隨即吆喝一聲，馬上扔掉自己手中的雪球，換過來的，卻是一個熾熱無比的火球。

然後，雲落塵就馬上將手心中的火球拋向冰龍，以疾雷不及掩耳之勢準確的命中冰龍，頃刻之間，冰龍全身立即染上一層薄薄的火焰。

可是，火焰的烈度卻比雲落塵昔日對付石門等人時低了不少，這是因為冰龍是渾然天成的冰晶生物，全身上下也是由冰而成，冰屬水，水勊火，所以冰龍自身的肉體已經是對火系魔法有些免疫，因此雲落塵這一擊的威力對冰龍而言只不過是雲落塵本來大概五分之一的實力而已。

雖然雲落塵有些吃驚於自己這一擊的實力，畢竟火焰烙印發揮出來的威力實在比自已的預期相差太遠，但他卻沒有因此而氣餒，因為火焰烙印向來是雲落塵獨家的qwe連技中的第一擊，主要的功用其實是為了增強其後WE的威力，而非作為主要傷害，所以雲落塵還沒有放棄。

火焰烙印才剛剛碰到冰龍，煉獄風暴已經降臨了。只見冰龍才剛染上一層火焰，一道火光已經從上方直接砸到冰龍的身上，那道烈火熊熊的火光一接觸到火焰烙印時，原來的火焰瞬間就被點燃，仿佛電油被加到了烈火中，越燒越旺，燒得噼噼啪啪 ，威力立即就以倍數上升，並不是一加一等於二這麼簡單，兩者配合得相得益彰。

冰龍此時還沒有反應過來時，QWE連技的最後一擊——天火燎原已經到達，將冰龍附近沒波動的火元素一下子全部爆發。

「轟！」

由於剛才的火焰烙印及煉獄風暴已經將大量的火元素粘附在冰龍的身上，當所有火元素爆發時，其強度絕對是可見一斑，因此三者合上來的威力絕對是得天獨厚。

只見冰龍的身上瞬間被引發起劇烈的大爆炸，波及了附近方圓十米的範圍，猛烈的火勢更加燒得煙霧瀰漫，籠罩著冰龍的身邊，伸手不見五指，令雲落塵根本看不到裡面的狀況。

正

嗰團白色嘅嘢真係隻雀定係老泥?

咁撚陰濕嘅個男豬腳

老泥

呢部分其實係支線黎

要儲幾耐先可以有"一團"咁多

第五十七章《螻蟻就是螻蟻！》

57

當雲落塵完成了他的QWE三連擊時，他一直目不轉睛的看著前方煙霧籠罩著的冰地，心中緊張得快要連心臟也跳出來了，因為他若然能趁著冰龍疏於防備時一舉重創牠，或者可以把握機會逃走，這也是雲落塵想到的唯一逃生辦法。

一會兒後，籠罩在冰龍附近的白煙開始消散，雲落塵隱隱約約看到一個人影依然站立在大地上，心中頓時沉重了不少。

過了大概一分鐘，煙霧終於完完全全的消散了，雲落塵向前一看，馬上就瞠目結舌，怵目驚心，只因他看到冰龍依舊昂然挺立在冰地上，仍然擺出那副高人的臭嘴臉，輕輕拍一拍長袍上的灰塵，然後雙手放在後面，仿佛剛才的大爆炸也沒有發生般。

雲落塵簡直是大跌眼鏡，眼鏡碎得一地玻璃碎，本來心想QWE連技向來是自己最引以為傲的把握，畢竟這是他自己獨創的，還打算一出這個無解的技能連擊，配合上自己的全力以赴，可以令沒有任何防備的冰龍大大創傷，但現在居然連冰龍的衣服也燒不破，只能在牠的衣裳上加上 一層薄薄的灰塵，這般天淵之別的反差，雲落塵沒有當場昏倒已經算是心性沉穩了。

雲落塵開始嘴唇發白，頭暈目眩，因為剛才他已經用盡了一切的魔力去激發火元素，現在他的身中的魔力存量是一滴不剩，身體猶如被抽空了一切般，所以感到有些暈。

「哼⋯⋯好膽的小子，居然罔想能傷到本座，真是異想天開啊！」

「螻蟻始終也是螻蟻！」

「不過，本座是不會與汝等低微的凡夫俗子計較。」

「本座給你最後一次機會，你現在馬上交出牠，本座被你弄得滿臉灰塵這一筆就立即勾銷。」

「比你？我呸！」

雲落塵一把口水吐在地上。

「冰龍？精蟲就有你份！我雲落塵天不怕，地不怕，連楊宗緯我都唔驚，你邊位啊？」

當冰龍聽到雲落塵說出楊宗緯這個名字時，臉色瞬間變得慘白，不自覺地退了數步。

「一⋯⋯一個凡夫俗子，居然膽敢⋯⋯敢侮蔑堂堂的偉大天帝，今天我冰龍就替天行道，斬殺你這個不知天高地厚的逆賊！」

「交不交出來？」

「核爆都唔交啊，死開啦仆街！」

雲落塵現在已經放開所有的介懷，自己走頭無路，九死一生，反正也是死，又為何不罵多那頭冰龍幾句呢？

冰龍瞬間收起剛才聽到楊宗緯時的驚慌失措次情，變回一臉嚴肅莊重，緊緊的看著雲落塵。

「好⋯好⋯⋯敬酒不喝喝罰酒啊！」

「那就不要怪我了⋯⋯」

「極度冰刺！！」

出多啲

第五十八章《極度冰刺！》

58

「極度冰刺！」

冰龍大喝一聲，後退兩步，雙手高舉起來，兩手結兩團寒氣，大聲吆喝，向前推出雙手。

頓時，兩團大寒氣以雷霆萬鈞之勢直衝向雲落塵，只能勉勉強強站起來的雲落塵想躲避也是有心無力，只能眼睜睜看著寒氣衝撞過來。

眼見著寒氣猶如洪水猛獸般湧過來，雲落塵這一次雖然害怕，但他卻睜大眼睛，因為他想親眼看到自己最後的一程路是如何走過。

正當雲落塵以為寒氣會直接衝撞到自己的身體時，只見那兩道白氣在面前忽然鑽進
自己前方的冰地中，消失得無影無蹤，頓時，整個冰棵再一次回歸平靜。

雲落塵完全不知道現在究竟是在發生什麼事情，全身不斷微微顫抖，不知所措。

「鏘！」

突然間，雲落塵感覺到有點肚痛，「仆你個街，我唔撚係驚到瀨屎掛？」

害怕當眾失禁多過死亡的雲落塵忍不住心中的好奇心，就慢慢低下頭，看看自己是否真的是在大庭廣眾之下失禁。

但這一次，雲落塵卻能夠放下心頭大石了，只因當他低頭一看時，他看到一支手腕般粗的尖銳冰柱從他的後方直接貫穿他的腹部中央，停留在他的身體中，冰柱上也滿佈鮮血，而且雲落塵的腹部也不斷湧出紅紅的血。

雲落塵身子一晃，一手挨著一旁的一棵冰樹上，臉上發青，嘴唇蒼白。

「本座再次問汝，交，還是不交？只是你現在交牠出來，本座還有能力保你一命！」冰龍莊嚴的聲音再度傳來。

「哼⋯⋯」

「話唔交，就算死，我都唔會交！」

「好好好⋯那本座就如你所願，送你上路吧！」

冰龍雙手再次合十。

「鏘！」

一道冰刺再次橫穿雲落塵整條右大腿。

「唔⋯⋯」

雲落塵悶哼一聲，強忍著劇痛，一聲不響，慢慢的半跪倒在地上。

「交不交？」

「食屎啦你！」

「唔⋯」

「交出來！」

「頂你個肺！」

「唔⋯⋯」

「快！」

「仆街啦你！」

「唔⋯⋯」

不消一分鐘，雲落塵已經拒絕了冰龍的要求近五十次，但每次的拒絕也伴隨著一支粗壯的冰刺橫貫雲落塵的身體。

一會兒後，雲落塵已經變為了一頭冰刺蝟，無力的挨著冰樹，下半身大部分的身體也有冰柱橫剖著，渾身鮮血淋漓，血肉模糊，但雲落塵的神智卻十分清醒，每一刻也受著數萬次凌遲之苦，但他隨了悶哼之外就沒有說話求饒過一次，因為只要他一出聲他就會輸了。

「最後通牒！交，還是不交？」

「你⋯問⋯咁撚⋯多次⋯⋯悶唔悶⋯⋯啊？」

「好！嘴夠硬！我喜歡！就等我送你立刻上路吧！」

冰龍再次雙手合十，向著雲落塵一推⋯⋯

又夠鐘投胎

第五十九章《身殞冰林！》

59

「鏘！！」

頃刻之間，又有一支冰刺從後插在雲落塵的身上，但這次雲落塵卻徹徹底底的絕望了。

因為冰刺此時此刻正正是出現在雲落塵的心臟中央位置，不偏不倚，正中紅心。

「哧嗤⋯⋯」

雲落塵終於忍不住噴灑出一口鮮血，他開始感覺到自己體內的生機不斷消逝，感到越來越寒冷，離死亡只不過是一步之距。

「估⋯唔到⋯⋯我雲落塵⋯⋯居然會⋯⋯死係一條精蟲手上⋯⋯真係好笑⋯⋯」

雲落塵漸漸感覺到眼前越來越模糊，身子也不斷變輕，好像即將會離開這個世界般。

雲落塵眼光一直望著遠處的一棵冰樹上，心中默默的念道，「小白，你記住要好好保重，唔好比精蟲捉住啊！」

其實撫心自問，雲落塵自己也不知道為何他會因為一隻素未謀面的小麻雀而去以死相抗，但他心中非常清楚，他這樣的做法並沒有錯。

人生在世或許會有很多誘惑，要面對很多抉擇，但做人處事最重要的是講求「良心」二字，只要一個人做完決定之後能夠過得到自己的良心，日後回想起來時會無愧於心，那麼即使自己會失去生命或所有東西，這個決定亦是沒有錯誤，自己也不會感到後悔。

須臾之間，雲落塵眼前一黑，視覺，嗅覺，觸覺，味覺，最後連聽覺也一一消失，整個靈魂完完全全的離開了雲落塵的身體之中。

「呯！」

雲落塵整個身軀無力的倒在地上，這一刻，雲落塵正式殞落，蹈節死義。

躺在冰地上的雲落塵此時此刻已經變成了一具冷冰冰的屍體。

「收！」

冰龍一聲令下，雙手結了一個手印，雲落塵身體上的冰刺慢慢記開始溶化成水，緩緩消失，只剩下一個全身也滿是血洞的雲落塵躺在冰地上。

然後，冰龍臉無表情的走向雲落塵，在他身上不斷搜索，但也找不到冰龍一直以來的目標——小白。

「該死的卑賤人類，居然敢戲弄本座！本座就要你馬上神魂俱滅，永生永世也在暗無天日的煉獄中渡過！！」冰龍惱羞成怒的道。

「絕對零度！」

瞬間，冰龍的手中再次出現了一個雪球，而且還在不斷擴大。

因為當人剛死亡時，靈魂雖然會離開死者的身體，但靈魂仍然會徘徊在屍體的身邊一段時間才會到達另一個境界，那就是傳說中的陰間。

只要敵人用天地之間最純正的元素攻擊，例如祝融的混沌火，是可以做成傳說中的靈魂傷害，而冰龍的絕對零度，正正就是水系的最高境界！

當冰龍手中的雪球凝聚成一個籃球大小時，牠就對準雲落塵塵的頭部打算砸下去，其實這個雪球雖然比起剛才冰龍原型時的小了不少，可是現在的卻比當時的精純了很多，所帶來的威力甚至比起大雪球也猶過之。

「停！手！」

全書完
多謝大家支持

屌你咪撚學羊先生啲衰嘢呀你

羊生

唔係咁樣爛啊話？

講！笑！咋！

第六十章《念念不忘》

60

此時此刻，在冰龍殿的貴賓客房中。

「喝！魔法水晶箭！」

「冰霜射擊！」

一把甜美溫柔的聲音不斷在房中傳出。

郭子瑜自從當日上山後就不斷的在練功，白天和晚上吸納冰龍山上的水元素，而中午則在熟習技能的運用。

因為在山上郭子瑜根本不能與雲落塵和楚平天接觸和見面，郭子瑜日日夜夜都在思念愛人，所以她只能在空閒的時間內瘋狂練功，一來是為了分散自己對雲落塵的思緒，另外也是要努力提升自己的實力，為了日後的風浪做好準備。

離下一場比賽只是剩下了兩日， 因此郭子瑜在當日的中午也正在練功。

忽然間，郭子瑜突然感覺到心不斷的絞痛，痛得她馬上掩著自己的胸脯，無力的半跪在地上。

「唔⋯⋯」

郭子瑜瞬間噴出一口鮮血，頭暈眼花，極為不適。

郭子瑜這次感覺到的不是普通尋常的心絞這些肉體上的痛苦，而是一種心靈上深刻的痛，仿佛一刀一刀插進自己的骨髓中般痛。

而她這時候的腦海中只是浮現了一個人的身影，那道身影背向郭子瑜，慢慢的遠離郭子瑜。

郭子瑜馬上認得那道身影就是自己日夜思念，徹夜難眠的人。

「落塵！落塵！你不要走啊！！」

「你快回來吧！不要走啊！你答應過我要和我白頭偕老的啊！！」

郭子瑜梨花帶淚，不斷撕心裂肺的大喊道。

可是，雲落塵卻完全聽不到郭子瑜的呼喊，繼續慢慢一步步離開。

「落塵⋯⋯你不⋯⋯不要我了吧？」

郭子瑜用盡全力，勉強的站起來了，身體也在不斷抖顫，她強忍著心中的劇痛，快步向前走，希望能追得及雲落塵。

一步。

兩步。

三步。

郭子瑜越來越靠近雲落塵，於是她馬上飛身撲向雲落塵的身上，希望能夠捉緊著愛人，不讓他離開自己。

可是，當郭子瑜一接觸到雲落塵的身軀時，雲落塵的身影馬上就灰飛煙滅，消失得無影無蹤。

郭子瑜大大力的跌倒在地上，但她卻沒有感受到任何痛楚，因為心靈上的劇痛已經蓋過了一切。

郭子瑜看到雲落塵在自己的眼前消失殆盡，頓時接受不了心情的大起大落，由擁有一下子變為失去，於是她腦海一轟，完全空白，眼前一黑，瞬間就暈倒了。

屌你嚇死人咩

罰加更啦

文呢

讀者不離，作者不棄

今晚

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

仲爭萬一咋

第六十一章《挺身而出！》

61

回到冰林那一邊。

「停！手！」

一道莊嚴肅穆聲音從冰龍的後方傳來，但那道聲音卻比起冰龍的更為冰冷。

只是聽到「停手」這兩個字， 冰龍的臉色已經黑得像個平底鍋，攢眉苦臉。

「哼⋯⋯我還以為是誰個，原來是你啊。」

「不過你醒得真是遲啊，你看，你的小小弱小情郎已經被我殺死了啊，而且還是用最殘酷的方式啊！」

「唧唧⋯真是殘忍⋯⋯真是血腥啊⋯」

「冰龍，你我之間的恩恩怨怨，為什麼要牽連到弱小無辜的人類！」那道聲音猶如火山爆發前般冷靜。

「哼⋯⋯少在我面前裝模作樣！那小子為了你，願意用生命去抵擋我的絕對零度，也不願交你出來。你不要跟我說你完全不認識那小子，與他素未謀面，毫無相交啊。」

「我⋯⋯他⋯⋯」那道聲音開始有些遲疑。

「哼⋯⋯我就說了，你們倆果真是一對奸夫淫婦啊，枉你還說是天下間最純潔無瑕⋯⋯真是貽笑大方啊⋯⋯」

「冰龍！你敢侮辱我的清白！」那道聲音有些氣急敗壞的道。

「若要人不知，除非己莫為。」

「不過你也不要緊張，因為我定會為你將這個小子弄得神魂俱滅，永世不得翻身，所以你不用擔心會有人知道啊！」

「你敢？」

「我為何不敢？」

「你⋯」

「絕對零度！」

冰龍瞬速的從手中凝聚一個雪球，瞄準了雲落塵，打算猛力砸下去。

「極度冰刺！」

「鏘！」一道冰刺以疾雷不及掩耳之勢激射向冰龍的後方。

「寒冰重盾！」

冰龍頓時發覺了冰刺的存在，於是牠目光一閃，趕緊轉身，放棄收起原本用來消滅雲落塵靈魂的絕對零度雪球，改為召喚出一面厚厚實實的冰盾，放置於冰刺射過來的方向。

「嗆！」

冰刺狠狠的插入冰盾中，入盾三分，發出一聲沉響。

頓時，冰盾上出現了一絲絲的裂痕，由冰刺中央擴散開去，而插在上面的冰刺則還在微微抖顫。

「你⋯⋯好狠毒啊⋯⋯」

「鏘鏘⋯」

冰龍抬頭一看，臉色閃過一絲兇狠。

凡人有凡人掙女，神仙都有神仙呷醋

正呀又後宮

唔好意思今晚改唔切文
聽日補翻

第六十二章（上）《龍鳳大戰！》

62

「鏘⋯⋯」

突然間，一聲鳳鳴響遍整個大地。

冰龍抬頭仰視，只見到一頭半透明的冰鳳凰在半空中飛翔天際，鳳凰的身軀並不龐大，只有大概兩米長，連帶牠的尾巴也只不過是四米，展翅時也有五米闊，對比起冰龍絕對是小巫見大巫。

但當冰鳳凰展翅翱翔於天空時，長長的尾巴在空中一直搖擺，給人一種神聖不可侵犯的感覺。

冰龍看著冰鳳凰在空中飛舞，眼中滿是愛慕之情，很明顯的冰龍也震撼於冰鳳凰那一種高貴典雅，超凡脫俗，拒人於千里之外的氣質。

可是，愛慕之情轉眼即逝，換過來的卻是無窮無盡的痛恨。

「冰鳳凰！你我今天必定要有個了斷！」

說罷，冰龍也回復了自己的本來形態，化成一條巨大冰龍，一飛沖天。

「吼吼！！」

冰龍在空中邊拍翼，邊向著冰鳳凰大吼，一龍一鳳在空中一直對峙，龍飛鳳舞，怒目相向，不共戴天。

一場龍鳳大戰即將在空中發生！

「吼⋯⋯」

「鏘⋯⋯」

此時，冰林中的龍吟聲以及鳳鳴不絕，繞梁三日，也同時打開了大戰的序幕。

「吼！」

冰龍先下手為強，頓時張開嘴巴，一口雪白的龍息就向橫噴，劃破天際，覆蓋著鳳凰周邊。

冰鳳凰眼看至此，亦不甘示弱，馬上打開鳥喙，嘴中秒間就出現了一個大雪球。

「喝！」

冰鳳凰鳥鳴了一聲，雪球就從口中被激射了出去。

「轟！」

瞬間，冰龍的那一口龍息就與鳳凰的雪球對撞在一起，發出一聲巨響，只見整個冰林須臾之間就雪霧茫茫，伸手不見五指，而且周圍的環境也瞬間低了許多。

「嗖！」

冰鳳凰還停留在半空中，正在打醒十二分精神去留意著半空中的那一團霧氣時，忽然間牠只見眼前黑影一閃。

一頭巨大的冰龍衝出茫茫大霧中，飛身撲向冰鳳凰，龍口狠狠的咬著鳳凰的頸，一雙鋒利的爪子猛力抓住牠的腹部。

冰鳳凰即使已經有充份的準備，可是冰龍的速度實在是太快了，牠根本沒有防備，一下子就被冰龍撲到身上。

冰鳳凰瞬間就被冰龍壓在身下，動彈不得，一龍一鳳在空中急遽墮下。

「轟！」

頓時，一聲巨響響遍冰林，冰龍龐大沉重的身軀，加上從天而降的衝力，將冰鳳凰在堅固的冰地上砸出了一個大坑來。

冰林中立即塵土飛揚，只能隱約看到塵霧中的冰龍依舊昂立在大地上。

因愛成恨 我小學都試過

第六十二章(中)《龍鳳大戰！》

「師妹！你我確實要弄到如斯田地嗎？」

冰龍威嚴的聲音在大霧茫茫中緩緩傳出。

「唔⋯」

正常生靈，被全力以赴冰龍在如此高空中掉下來，即使再強硬，也免不了粉身碎骨的下場，可是冰鳳凰現在卻完好如初，沒有大礙。

冰鳳凰一聲嬌喘，但牠卻欲言又止，這是因為牠仍然被冰龍抓著喉嚨，根本不能說話。

冰龍眼見鳳凰好像想說話，有些忍不住下手，鬆了一鬆原本還緊緊抓住鳳凰喉嚨的雙爪。

此時，異數再起，冰鳳凰把握冰龍鬆手的那一剎那，瞬間張開嘴巴，想也不想就從口中猛力噴射了一個大雪球到冰龍的身上。

「趴！」

雖然雪球看似與小孩子用手滾出來的大同小異，可是鳳凰口中發射出來的雪球卻硬生生的將強壯冰龍轟出十米之外。

冰龍雙爪交叉的護著頭部，有些惱羞成怒的看著冰鳳凰。

「好！你這不守婦道的賤婢！不要怪我辣手摧花了！」

但是這一次，鳳凰就沒有回應冰龍的侮蔑，牠只是抬頭望天，揮舞著雙翼，衝天而起，在半空中，用牠那一雙冰冷的眸子俯視冰龍，猶如女王視察子民的情況般。

感受到鳳凰的目光，冰龍有些氣惱，向來只有牠蔑視眾生，牠這一生也沒有嘗試過被人如此輕視，於是牠也馬上拍動龍翼，與冰鳳凰立於同一高度上。

當冰龍高飛時，冰鳳凰這次已經把握先機，單爪抓緊成拳頭，高速向前俯衝，一個勾拳就錘到冰龍的頭部。

「呯！」

那一拳結結實實的砸到冰龍的臉上，打得牠滿頭星星，頭暈目眩。

過了數秒，冰龍才慢慢的回復正常。

「呯！」

可是，冰龍還沒有完全恢復，牠的後腦再次被人猛力捶了一下。

「呯！」

「呯！」

不消一分鐘，冰龍的全身己經被鳳凰捶了超過五十拳，而且每一拳也拳拳到肉。

這並不是冰龍不反抗，而是牠們的體型差距實在太大，鳳凰有如蚊子般纏鬥，四處遊擊，打完一拳就飛走其他地方，絕不遲疑。

冰龍雖然體型龐大，可是龐大並不是萬能，正正就是因為他的體型，令牠的動作有些遲緩，正準備想抵擋冰鳳凰的拳時，鳳凰的下一拳已經到來。

話雖冰鳳凰每一拳打到冰龍時發出的聲音震耳欲聾，可是這數十拳對冰龍而言只不過是一點皮外傷，無傷大雅。

可是，冰鳳凰卻成功的激起了冰龍的怒火。

「吼！！！」

冰龍一聲極為憤怒的龍吟，響貫天地之間。

一龍一鳳再次一飛沖天，在半空中準備進行第二回合的激戰。

第六十二章（下）《龍鳳大戰！》

一龍一鳳對峙了近一分鐘，突然間，冰鳳凰打破了沉寂。

「寒冰閃爍！」

冰鳳凰吆喝一聲，將兩隻由冰晶而成的翅膀控於胸前。

兩道肉眼可見的寒氣分別從鳳凰雙翼中凝成兩束冰柱，緩緩從翅膀中射出，並且在牠的胸前交集。

不久之後，一枚閃閃發亮，直徑達三米，熾白圓圓的冰晶就出現在冰鳳的胸前，於是牠用力向前一推，冰晶就向著冰龍的方向飛去。

冰龍看著冰晶向著自己飛來，眼中滿是輕蔑，「冰鳳啊冰鳳，你這枚小小的冰晶，飛得這麼慢，真的能打得中我嗎？」

冰龍原封不動，一直等著冰晶的來臨。

當冰晶距離冰龍只不過是十米時，冰龍就開始拍動雙翼，打算從容不迫的躲避。

可是，令牠最意想不到的事情出現了！

「寒冰阻攔！」

冰鳳再次大喝一聲，閉上雙眼，心中默默凝固空氣中的水分子，再將它們變為寒冰。

頃刻之間，正當冰龍還想逃走時，一道寬闊高大，長達三十米的冰牆猶如萬里長城般出現在冰龍的面前，正正阻擋着冰龍的逃生路

冰龍眼見不妙，用盡力氣，拍動巨大的翅膀，打算硬生生的衝破冰牆。

「呯！」

可是，冰龍馬上就後悔了，因為當牠猛力撞向冰牆後，牠才發現冰牆根本紋封不動，連一條裂縫也沒有做到，冰牆依靠保持極為平滑。

「怎⋯怎麼可能⋯」

當冰龍還在疑惑時，後方慢慢飛行過來的冰晶也隨後趕到了，一下子就準確的命中冰龍的身軀。

頓時，冰龍整個壯大的身體也被一層厚厚的冰層所覆蓋著，冰龍瞬間就失去了所有的移動能力，全身動彈不得。

冰龍睜著雙眼，很快就發現自己連翅膀也不能夠拍，失去飛行能力的冰龍連同全身的冰晶開始跌落向下。

「霜凍刺骨！」

隻冰鳳仲係咪得隻麻雀咁細

冰鳥連技

冰鳥招 Q技真係好慢

第六十三章《秒殺！》

63

「霜凍刺骨！」

冰鳳凰立即張開雙翼，頓時，一道單層巴士般大小的冰刺憑空出現在半空中。

「去！」

冰鳳吆喝一聲，隨即就出盡全力向前一拍翅膀，捲起一陣強烈的寒風，將冰刺推了出去。

「嗖⋯」

被寒流捲起的巨型冰刺瞬間高速的飛向冰龍！

「哐啷！」

不消一會兒，巨無霸冰刺就已經碰上了冰龍，當冰刺接觸到覆蓋著冰龍的冰晶時，冰晶立即應聲而裂，頓時飛落向下，跌得滿地冰晶碎。

連如此大型的冰龍也能囚禁得動彈不得，可是如斯堅固的冰晶居然在霜凍刺骨之下如此不堪一擊，可見巨型冰刺之強。

但是冰晶沒有成為冰刺的絆腳石，冰刺在擊碎冰晶後依然以萬夫莫開之勢直飛往冰龍。

「呯！」

「唔⋯」

冰刺猶如一枚導彈般射中冰龍，大大力的激飛向牠的腹部，發出一聲低沉的巨響，。

有如被鐘擺猛勁沖擊的冰龍一聲悶哼，馬上邊高速墮下，邊噴灑出一大口鮮血，好像仙女散花般壯觀，但冰龍卻沒有什麼心情去欣賞，因為即使牠有堅硬如金的冰龍鱗保護著自己，不過巨型冰刺的衝擊力實在太強，雖然表面上並沒有血跡斑斑的傷痕，但其實冰龍現在的五臟六腑已經絞成一團，不少內臟已經是五勞七傷，出現了內出血，身體經已受了極為嚴重的內傷！

「轟！！」

不消十秒，全身僵硬的冰龍直接墮掉下來到地上，頓時捲起漫天煙霧，在堅實的冰地上砸出了一個大坑。

只見冰龍再次噴灑出一大口血，之後就奄奄一息，渾身無力的躺在地面上，一動不動。

仍然昂立在半空中的冰鳳凰橫眼一看冰龍，稍作調整呼吸，但牠並沒有選擇乘勝追擊，反而反方向的飛回雲落塵屍體的位置。

須臾之間，冰鳳凰已經抵達了雲落塵的位置，只見雲落塵嘴唇發紫，面色青白，臉頰開始凹陷，滿身血洞，血肉遍地，身體仍然有血慢慢的流出，雲落塵平躺在地上，附近兩米內的冰地範圍也被鮮血染得一片血紅，血跡斑斑，狀況恐怖之極。

連見多識廣，歷盡血腥的冰鳳凰也不忍直視，微微的側一側頭。

冰鳳凰一聲不發，只是默默的站在雲落塵屍體的身邊。

剛才牠所目睹的一切瞬間再次在牠的腦海中重複又重複了一遍，消散不去。

一會兒之後，一顆顆晶瑩剔透，璀璨悅目的眼淚就從冰鳳凰美艷的眼中流出。

「答答⋯⋯」

鳳凰的眼淚不斷的滴在雲落塵的身上。

一滴。

兩滴。

當十多滴淚水全部灑落在雲落塵身上時，眼淚馬上就被吸收得無影無蹤。

此時，神奇的事情就發生了，雲落塵傷口上的鮮血停止流失，身上大大小小超過一百個的血洞以肉眼可見的速度癒合，一些被扭曲的關節也慢慢回復正常。

不消一分鐘，雲落塵已經由之前的體無完膚，渾身血洞變成了現在的皮光肉滑，白裡透紅，嘴唇，臉色也變得有血色。

現在的雲落塵十分安寧祥和的躺在冰地上，連呼吸也有了，胸口微微的起伏， 如果平常人看到的話絕對會以為雲落塵是正在熟睡。

雖然雲落塵傷勢痊癒，身體機能與平常人絕無分別，什至雲落塵現在的身子比昔日的更為好，可是，冰鳳凰的臉上卻毫無喜色，依舊維持憂心忡忡的樣子。

「沒辦法了⋯⋯」

「唯有用那一招了⋯⋯」

冰鳳凰溫柔的說道。

「霜雪涅槃！」

支持

變蛋

出文未

第六十四章《霜雪涅槃！》

64

「霜雪涅槃！」

冰鳳凰吆喝一聲，神念慢慢集中。

過了大概十秒鐘，冰鳳凰已經大汗淋漓，滿臉汗水，牠的額頭頓時閃閃爍爍著白藍色的光芒，一顆手指頭大小的藍色晶石從牠的額上慢慢飛了出來。

冰鳳凰取出那一枚晶石，放在爪子中，只見那晶石每時每刻也在閃耀著耀眼的光芒，璀璨奪目，閃閃生輝，令人驚嘆。

「啪！」

冰鳳凰毫不猶豫的用爪一下子就將晶石扒成兩半，晶石瞬間的光芒就暗淡了不少，而同時，冰鳳凰頓時身體一顫，有些頭暈目眩。

但冰鳳凰強忍著身體的不適，一手扶著額頭，另一隻手就將一半的晶石放到雲落塵的額上。

「嗖！」

冰鳳還沒有放手，晶石就自動從牠的手上脫出，猶如磁性相吸般，自動插入雲落塵的額中，瞬間消失得不見蹤影。

冰鳳凰親眼看著冰晶進入雲落塵的體內，終於鬆了一口氣， 也把另一半的晶石放回自己的額中。

之後，冰鳳凰就將雲落塵背上，在冰林的方圓十米內遊盪了一個大圈，隨即，牠將雲落塵輕輕的放在冰樹蔭下，而自己則默默的盤座在一般，為雲落塵護法。

冰鳳凰這次絕對是有苦自己知，雲落塵硬生生的受了冰龍不下於五十次的極度冰刺貫穿身體，更加包括了人最為重要的地方，心臟。

雲落塵吃下冰龍這一擊，絕對可謂死得不能再死，渾身血洞，鮮血淋漓，體無完膚，血肉橫飛，五臟六腑也被冰刺刺得潰爛，如非雲落塵的頭顱沒有被刺中，否則的話，這個世界上絕對沒有人能認得出那是一具屍體而非一團血肉。

面對雲落塵這種傷得不能再傷的傷勢，冰鳳凰流下了牠寶貴的眼淚，鳳凰向來性格剛烈倔強之極，絕非多愁善感之輩，要牠流下淚水可以說是比登天更難，可是，剛才冰鳳凰已經流下不少眼淚。

鳳凰之淚向來也是天下之間最為神聖寶貴之物，用效比雙飛人藥水強出百萬倍，痾嘔肚痛，蚊蟲叮咬，湯火灼傷，驅風救急，舟車暈浪，無一不治，內服外用，有病治病，無病強身健體，一滴鳳凰眼淚已經可以令一個重傷昏迷之人瞬間康復，雲落塵剛才受了十多滴眼淚，即使全身潰爛，只要他的頭顱沒有被碎開千百段，那麼雲落塵也能重塑肉身。

雖則鳳凰的眼淚能醫百病，藥到病除，可是這只是限於肉身上的治療，雲落塵剛才是切切實實的死去，當人死去後，三魂七魄便會離開肉身，通往陰間，這就是為什麼即使雲落塵接受了冰鳳凰十多滴眼淚，身體一切機能也與正常人無異，但他仍然昏迷不醒，因為那時的雲落塵只是一個植物人，一具沒有靈魂的軀殼，一生一世也只能維持原狀。

冰鳳凰見雲落塵的魂魄開始消散，馬上當機立斷，發動霜雪涅槃，將自己最為珍貴的神丹取出，把一半的神丹放進雲落塵的天靈蓋中。

神丹，所有天下間的生靈也擁用的東西，人類亦不例外，神丹就是一個生物靈魂的依歸，普通低階甚至沒有修為的動物或人類，他們的靈魂未經洗滌鍛練，只會分散在頭部上，猶如一盤散沙般遊走。

可是，一旦生物達到了高階的層次，渡過天劫，靈魂經過千錘百煉，就會積小成多，聚沙成塔，慢慢結成一顆晶石，那一顆晶石，就是傳說中的神丹！

神丹越大，代表那個人的靈魂強度越強，精神力越大，抵擋靈魂心靈上的攻擊的能力就越大！

每一頭鳳凰也是經歷了烈火的燃燒，化成灰燼，再浴火涅槃重生，永生永世長存，靈魂不生不滅。

冰鳳凰也不例外，牠將自己的神丹，亦即是自己的靈魂，分了一半給雲落塵，令他也有鳳凰部分的靈魂，即使三魂七魄開始消散，只要不是被人打得魂飛魄散，就能夠重新凝聚靈魂，可以說是長生不死。

就在此時，雲落塵的眼睫毛開始微微一抖！

第六十五章《共工寶典！》

65

冰鳳凰一臉緊張的看著雲落塵，爪子忍不住緊緊抓住雲落塵。

「唔⋯⋯」

只聽到雲落塵一聲呻吟，眼睛慢慢的睜開。

雲落塵一開雙眼，只感到腦海一轟，頭痛欲裂，一大堆資料猶如洪水淹沒般衝進他的腦中，情況就像上一次得到祝融寶典般，令雲落塵雖然不清楚現在的狀況，而且還痛苦難耐，但仍然心中一陣緊張兮兮。

急不及待的雲落塵連面前的狀況也拋諸腦後，急忙進了自己的腦海中查看究竟發生了什麼事。

他在腦海中只見一本沐浴在火焰中，烈火熊熊，古色古香的典籍安定的放在地上，那就是雲落塵的祝融寶典。

雲落塵側一側頭，看向祝融寶典的旁邊，就發現了一本被冰封著，比祝融寶典厚一倍的書放在一旁。

「砰咚⋯砰咚⋯」

雲落塵看到這裡，心已經跳得快要跳出來了，能被放在祝融寶典旁邊的東西，必非凡品，而且還比它厚了一倍⋯

想到這裡，雲落塵快樂得垂涎三尺，忍不住心中的興奮之情，猶如小朋友般衝了過去，看看那本書究竟是何方神聖。

「《共工寶典》」

「共工⋯共工⋯咁熟口面嘅⋯」

只見到有四個金黃色的大字寫在書上的封面，但這四個字卻深深的刻印在雲落塵的腦中，心中興奮得好像跳入九霄雲外般。

冰鳳凰還在外面緊緊的看着雲落塵，只見他突然嘴上掛着一個淫蕩的笑容，眼睛瞇成一線，一副採花賊的模樣。

「呸！被人打得九死一生也在發綺夢⋯真是⋯太不要臉啦！」

冰鳳凰頓時氣得咬牙切齒，剛才對雲落塵的一切關心之情也蕩然無存，反而牠臉紅耳赤，一轉身就坐在了冰樹下打座。

雲落塵卻沒有聽到這一切，他依舊在自己的腦海中，小心翼翼的打開寶典，溫柔得仿佛大力一點也會打碎寶典般。

「《序章》」

「水潮柔生，物類泉源，生命根本，水水交融，生生不息。」

「吾共工，昔日與顓頊爭為帝，怒而觸不周之山，折天柱，絕地維，故天傾西北，日月星辰就焉，地不滿東西，故百川水潦歸焉。」

「凡一切生靈，得吾之寶典，則為吾之傳人，駕馭天地一切水域，百川歸海。」

「魔之傳承。冰，水為之，而寒於水，冰之神術，較水之神術，強出數倍。」

「武之傳承，寒冰劍法，半剛半柔，冰，堅強不屈，剛性威猛，抽劍斷水，水，柔和性順，風行水上，鏡花水月。」

雲落塵慢慢的揭開寶典，就發現頭一百頁也是共工專用的神術，與祝融的差不多，「極度冰刺」「絕對零度」「終極神術—共工附身」雲落塵邊揭著書，就發現當中的數個魔法好像冰龍也曾經使用過。

當他打開終極神術那一頁時，發現後半部分依然健在，並不像祝融寶典般消失了。

「寒冰劍法」

共工寶典的後半分，就是武修的傳承，水屬劍，而寒冰劍法就是共工獨創的劍法。

雲落塵只見後半部分有大量的劍招，很多人體圖騰去演示劍法的使用，也有多不勝數的劍訣，「抽劍斷水」「鏡花水月」「風行水上」，看得人眼花撩亂，不是武修的雲落塵當然沒有深究這劍法，反而在花時間去鑽研魔法傳承那一部分，看得津津有味。

「極度冰刺⋯⋯唔⋯好似幾勁⋯⋯」

雲落塵不斷的在看各個魔法的詳述細節，仔細的研究一番。

過了一會兒，忽然之間，他終於想起外面的狀況了。

「等等先⋯⋯我⋯唔係⋯死左架咩⋯」

Pish

淫賊

第六十六章上《救命恩人》

66（1）

被幸福衝昏了頭腦的雲落塵終於依依不捨的放下《共工寶典》，轉為回到外面中，心中帶著一絲喜悅，但更多的卻是迷茫之情。

雲落塵慢慢睜開雙眼，先是眼前一遍朦朧，一會兒後就已經回復正常，只見自己平躺在地上，面前雪花一片一片掉落，整個冰林也是茂盛高大的冰樹。

「究竟我死左未架？」

然後迷迷糊糊的雪落塵坐了在冰地上，卻看不見有任何人在附近，於是他東張西望，四周視察，就發現了一頭冰鳥坐在了另一棵冰樹的蔭下，閉上雙眼，一動不動。

「嘩調⋯呢度竟然有隻冰孔雀？嘩⋯⋯真係靚啊⋯」

雲落塵看到了冰鳥，忍不住讚歎了一聲。

「冰！山！籠！牢！」

可是，雲落塵還在嘖嘖稱奇時，一聲冰冷的聲耳從冰鳥的方向傳出，雲落塵根本沒有任何反應，只見一個兩米高，由冰雕而成的囚籠從天而降，正正命中驚歎中的雲落塵。

「你！叫我什麼？」

「邊個？邊個係到講野？！」

「好好好，發綺夢也不怪你了，現在連救命恩人的聲音也認不出來，真是有出息啊！」

「你？係你救左我？」

「不是我，這裡還有其他人嗎？」

「你？你係邊個啊？」

一頭霧水的雲落塵再也聽不到任何回覆，只見眼中那頭華麗高貴的「孔雀」瞬間展翅飛舞，突然間從天而降，一臉高傲的看著雲落塵。

「what...the...fuck?」

「啱啱先比條龍殺死左，依加又被隻孔雀救番條命？」

從地球而來的雲落塵根本就不能相信眼前如此荒謬絕倫的情景，滿臉不可思議。

「你這淫蟲！再叫我一次孔雀，我定要你好看！」

「我是一頭鳳凰！鳥中之后！一嗚驚世！百鳥朝鳳！」

「鳳⋯鳳凰？皇后？」

「即係話你係女人？」

冰鳳凰立即怒目圓睜著可惡的雲落塵，恨不得馬上將他吞下肚子。

「淫賊！你說啦！」

「哦⋯」

懵懵懂懂的雲落塵完全不知道冰鳳凰為何會不斷叫他淫賊，可是死而復生的影響實在是太大，令雲落塵也忽略了。

「但⋯但係我唔係死左架咩？我記得我啱啱仲係成身插晒冰刺架喎⋯⋯」

雲落塵摸一摸自己的身體，卻連一個凹洞也發現不了，反而皮膚比昔日更為滑溜，有如剝殼雞蛋般白嫩細膩。

「我⋯⋯山人自有妙計，天機不可洩漏！」

性格剛烈的冰鳳凰根本不敢向其他人表露自己曾經流淚，因為她認為流淚是弱者所為，對於自己這個天生的強者，是絕對不允許的。

由於冰鳳凰給雲落塵的感覺太過強大，雲落塵對牠根本沒有任何懷疑。

雲落塵還在消化鳳凰的存在及救了自己一命時，突然間，他發現自己的腦海中有些異樣！

有性格，有挑戰性，我鐘意

鳳凰係咪有少女型態？

唔劇透啦

跟住男主得到後宮一名？

都可以喎

第六十六章（下）《小鳥？》

66(2)

雲落塵在自己的腦海口，突然浮現出一段陌生的片段。

他只是見到有一隻剛出生的小鳥破蛋而出，一打開大眼睛，就看到牠的母親則滿臉慈祥和藹的看著牠。

可是，小鳥還沒來得及好好看清楚自己的媽媽，面前仁慈的母親就瞬間化成了一縷青煙，連灰燼也沒有，就突然間消失在小鳥的眼前。

忽然失去母親的小鳥頓時驚慌失措，豪哭起來，淚流滿面。

出人意料地，小鳥只不過是哭了五分鐘，牠就已經停下來了，強忍著眼淚，改為四周好奇的張望，看看這個陌生的世界。

隨後小鳥就開展了自己的生活，自力更生，不斷成長，肚子餓時就冒著嚴寒，飢寒交迫，外出覓食，尋找其他鳥兒剩下的食物。

牠之後尋覓了一個好地方，自己一個擔起樹枝，逐枝逐枝的開始架起自己的雀巢。

遇到暴風雪吹襲時，則瑟縮在自己做出來的雀巢的角落中，強忍著寒風凜冽，不幸的是，橫蠻霸道的暴風雪竟把牠辛辛苦苦，一手打造的安樂窩給吹倒。

風大得連小鳥也被吹跌在雪地上，被厚厚的雪給覆蓋著，小鳥經過艱辛的努力，終於將自己的頭伸出雪地外，不斷的大口呼吸。

牠看著眼前雪地上遍地被吹斷的樹枝，一股強烈的無力感籠罩著牠的心中，但牠卻沒有自暴自棄。

牠連一滴眼淚也沒有流，反而，牠挺胸抬頭的，堅強不屈的站了起來，眼神中充滿著堅定不移的決心，走向樹枝堆中，再一次築起自己的巢來。

小鳥在巢穴給吹倒，重建，吹倒，再重建的環境中渡過，每一次被暴風雪侵襲也沒有令小鳥沮喪傷心，反觀，每一次也是對小鳥的磨練，漸漸，小鳥的心境就越來越成熟穩重了。

過了不知多久，某一天，小鳥又在努力外出覓食時，突然，一個男人從天而降，衣衫襤褸，衣服上有著一個一個被火燒的洞，滿臉灰塵，口中還噴著黑煙，無力的躺在地上。

小鳥側一側頭，有些好奇的看著那個男人。

「混蛋！還沒有喊開始！你怎麼偷步啊！！！」

忽然間，那個男人彈了起來，坐在地上，咬牙切齒大喊的說道。

說罷，他又無力的躺在了地上。

小鳥看見他猶如僵屍般彈起來，有些驚慌害怕，於是牠就靜悄悄的走向那個男人，用自己的喙，啄了一啄他的額頭，打算看一看他是否還活著。

「咯！咯！」

當小鳥尖銳的喙啄到那個男人時，他頓時睜開雙眼，就察覺到了小鳥的存在。

小鳥有些害怕，瞬間就後退了數步，有點警惕的看著他。

「我⋯⋯我⋯沒有眼花吧？」

他馬上坐了起來，捽一捽眼睛，垂涎欲滴，用一種如獲至寶的眼光看著小鳥。

小鳥頓時感到不安，心中忐忑不定。

「是⋯是真的嗎？好像是真啊⋯⋯是真啊！」

那個男子興奮不已，已經開始語無倫次。

「真的是⋯真的是鳳凰啊⋯⋯」

「幾多個萬年了啊⋯⋯是新生鳳凰啊⋯⋯」

隨即，他抹了一抹嘴角上的口水，伸手向懷中一探，就拿出了一塊香噴噴的大餅出來，遞向小鳥。

「小鳥乖，叔叔有香噴噴的大餅吃，過來吧。」

「咕咕⋯」

小鳥雖然有些遲疑，但身體卻很誠實，整天沒有吃東西的牠肚子已經餓得打鼓，迫於無奈之下，牠就慢慢一步一步走向那個男人，之後更加快速的在餅乾上咬了一口。

餅乾才剛吞下去，小鳥已經感受到一股前所未有溫熱柔和的力量瞬間遊走牠的全身，對於由出生以來也沒有好好看母親一眼的小鳥來說，那股力量就有如母親的懷抱般令人感到溫暖，小鳥頓時感到極為安心舒適。

而且，小鳥的腦海中也出現了很多陌生的資訊。

「小鳳凰⋯小鳳凰⋯你過來吧⋯⋯我⋯做你師傅好嗎？我可以教你很多很多東西啊！」

那名男子向著小鳥伸出雙手，嘴上帶著微笑。

正當小鳥想衝過去他的身邊時。

「轟！」

唔好意思啊
尋日訓著左，今日補番

黎緊

第六十七章上《兩個男人？》

「轟！」

一人一鳥忽然聽到了一聲巨響，於是他們一同向後轉身一看，只見到後方煙霧瀰漫，塵土飛揚，而且在煙霧之中，隱約可見到一個人影。

平時在這個樹林中，十年也不會有一個人出現，現在居然接連有兩個人在這裡，而且還是從天而降，怎能令小鳥不驚訝呢？

須臾之後，煙霧就開始消散，小鳥也看得到那個人影的背面了。

只見那人一頭紅髮，頭戴一頂紫金束髮冠，身披紅袍，全身也被金燦燦的盔甲包袱著，身高六尺八寸，巍然屹立，猶如一座大山昂立在大地般，無論任何風吹雨打也不會令他後退半步，只是看著他的背影，已經令人望而生畏，情不自禁的後退數步。

還蹲在地上的男子一開頭也被他的氣勢所嚇了一跳，不過瞬間，他就已經回復正常，一臉嚴肅，站了起來，馬上跳了上前，擋在小鳥的前面，不讓別人看到小鳥的存在。

「哼⋯好威風的姿勢啊⋯⋯」

「少廢話！你這小混蛋吃喝玩樂，飲飽食醉了這些久，就快連魔法武功也不會了，剛才我只是一記烈焰龍捲，你居然擋也擋不住？而且還掉下來凡間？還是一殿之主？我問你羞不羞恥？」

一道沙啞的嗓音突然間傳來，但是一人一鳥也完全聽不出聲音的來源。

小鳥只見到給牠食物的男人臉紅了一紅，有些無恥的說。

「我⋯我⋯你剛才還沒有喊開始⋯我不是說了你要數三⋯二⋯一這樣嗎？剛才你只是喊到二就出了手，我當然反應不及啊⋯⋯」

「呸！剛才我喊到三才出手啊！你⋯你如此身份，還有沒有廉恥啊？」

「和你一樣啊⋯沒有！」

「好好⋯」

「你這小子馬上跟我上來，我不與你大戰三萬回合，我不姓祝！」

「別別別⋯大哥，我知錯了，我知錯了⋯」

「唔⋯⋯不如你給我一日時間？一日之後，我立即在比武場等你，到時候不管三萬還是三百萬，哪怕給你打得粉身碎骨，我也沒有半句怨言！」

「哦？你這小子居然如此順從？平時叫你跟我打三回合也喊打喊殺，如今竟然⋯」

「嘻嘻⋯大哥說要打架，做小弟的當然樂意奉陪，好好與大哥切磋切磋，那管是上刀山，下油鍋，也不會逆大哥半句說話呢？」他一臉笑容，嬉皮笑臉的保證。

文文文!

第六十七章下《大打出手！》

「唔⋯這才是我的好二弟啊⋯⋯」另一個男人馬上轉身，只見他用一雙血紅色的眸子看著他的二弟。

那個大哥開始慢慢一步步的走向他的二弟，而他越走一步，二弟的心就越來越緊張。

眼見大哥沒有打算停下腳步，二弟馬上把握時機，一個箭步衝了上前，搭着大哥的。

「嘻嘻⋯大哥，那小弟就約定你明日在天庭西翼大戰三萬回合，大哥你快點上去好好準備一下，舒展一下筋骨，明日準時不見不散⋯」

二弟已經露出滿口笑容，開始推走他的大哥，不斷催促他回去。

「啊！」

「轟！」

誰知，二弟還沒有說完，他的大哥已經一腳伸到二弟的胯下，輕輕一碰他的膝頭，他就已經整個人跪倒在地上。

「你這好小子！居然這樣快就在凡間找到女人？還打算金屋藏⋯」

大哥向二弟的後方的地方看一看，只見得一頭白雪雪的小鳥正在一臉茫然的看兩兄弟上演的大戲。

大哥馬上目定口呆，口張得極大，簡直大得可以吞下一頭牛。

「是⋯是⋯鳳⋯鳳凰？」

大哥剛才表現出的鎮定自若，威嚴莊重頓時蕩然無存，連他也不敢相信一頭鳥中之后的鳳凰竟然活生生的出現在自己眼前。

「幾多個萬年了啊⋯⋯是新生鳳凰啊⋯⋯」

他第一眼看到鳳凰的反應與二弟根本就是一模一樣，而二弟的心中則有些輕蔑。

「哼⋯大驚小怪⋯⋯真是沒見過世面⋯」他輕聲的道。

這一句緩緩的飄入還在震驚中的大哥的耳朵，他頓時就火冒三丈，簡直是怒得頭頂快要冒煙了。

「好⋯好⋯共工！我今日不將你打成豬頭，我祝融誓不罷休！」

原來佢哋係原八大殿主 究竟咩寕俾玉帝鎖起?

呢個係大伏筆呢

第六十八章上《兩神大戰！》

68

「烈炎熔槍！」

祝融怒吼一聲，響貫天間，整遍大地也只是充斥著他的回音。

可是，當他的聲音慢慢開始消散時，地面上仍然沒有任何動靜。

「鏘！」

突然間，一道出鞘聲貫徹大地，只見晴朗無雲的天空中銀光一閃，一顆紅色的小點以極快的速度劃破天際，向下猛飛。

那個小紅點猶如隕星般衝破天空，以疾雷不及掩耳之勢飛向祝融的方向。

祝融抬頭一看，輕輕一躍而起就已經飛到半空之中，而且還沒有墮下，彷彿置身在平地之上。

小紅點越飛越近祝融，他馬上伸手一抓，一個轉身，一把兩米長，血紅色，沐浴在熾熱烈火之中的長槍就出現在他的手中。

雲落塵看到這裡已經十分驚訝，因為祝融手上的烈炎熔槍與他昔日以魔法召喚出來時的，外型也差不多，只是祝融的看起來更為實在，沒有雲落塵那把虛浮的感覺。

只因祝融手上那一把烈炎熔槍，其實並非以魔法召喚而成的兵器，相反，它是一把真實打造而成的長槍，是真真正正的神兵利器，上面的火焰是渾然天成，不生不滅。而雲落塵平時手中的那一把只不過是短暫性的召喚魔法，受著施法者修為的影響，以雲落塵現在的實力，召喚出來的長槍的威力是烈炎熔槍本體的百萬分之一，什至更少。

「喝！」

祝融拿到長槍後，立即怒喝一聲，只見他那雙血紅色的眼珠瞬間就如火焰般被點亮燃燒，雙眸有如太陽般散發著刺眼的光芒，令人難以直視。

而且，原本祝融身上金閃閃的盔甲頓時多了一層薄薄的火焰在熊熊燃燒，他腳踏青風，昂然挺立在半空中，意氣風發，雄姿英發，令人看到就自然望而生畏，彷彿他舉手就可以覆滅整遍大地，翻手為雲，覆手為雨。

「呼⋯」

怒極翻天的祝融口鼻同時呼出一縷白煙。

「共工！接招吧！」

祝融怒吼一聲。

「大⋯大哥⋯別啊⋯這裡是凡間啊⋯⋯你隨手一擊也可以摧毀這裡啊⋯」

「呸！你把鳳凰交給我，我就停手！」

「吓！大哥⋯你⋯你太不講道理啊⋯⋯明明鳳凰是我發現的，你⋯你憑什麼拿去啊⋯」

「我不管！你已經有了四大神獸之一的龍族拜你為師，這頭鳳凰為何不能讓給我！」

「話⋯話可不能這麼說啊⋯⋯」

「我就是喜歡這樣說！怎麼樣？」

「你⋯」

「給？還是不給？」

「大哥，你⋯你也太賴皮了吧⋯⋯」

「火焰烙印！」

祝融不等共工說完話，已經開始吟唱魔法，手腕一轉，一個濃密熾熱，藍白色的火球已經在他手心中不斷旋轉，而且還越轉越大，當火球滾成私家車般大小時，祝融馬上單掌向下一推，火球隨即飛快的激射向共工的方向。

「大⋯大哥⋯你是來真的嗎？」

「這裡是凡間啊⋯⋯」

我覺得劇情推進得有啲慢太多位放喺戰鬥場面 岩岩打完無耐就打

明白
本來諗住長篇小說，所以想拖下劇情
等我之後放多啲時間係劇情推進到
Btw多謝你嘅意見

第六十八章下《兩神大戰！》

共工看見火球的出現，心知不妙，頓時希望說之以理，勸服祝融停手。

可是，無論共工說什麼，祝融也好像沒有聽入耳一般，依然沒有收下火球，立場非常堅定。

共工看著火球飛向自己，心急如焚，猶如熱煱上的螞蟻般，一來祝融隨手一丟的火球，也能夠對凡間做成焚天滅地的威力，億萬瞬間生靈塗炭，二來就是千萬年來的新生鳳凰還在自己身後，一點火舌也能夠將毫無修為的鳳凰變成紅燒乳鴿，面對如此情況，共工那能夠不緊張呢？

「海納百川！」

共工情急之下，只好出手防禦，共工馬上伸出一根手指，順時針的在自己的臉前畫圈，而且還越畫越快。

隨即就已經有水元素出現在共工的身邊，但每當水元素出現時就頓時被共工所畫的圓圈所吸納了。

不消一會兒，共工附近的水元素便跟隨著他的手指旋轉，瞬間就形成了一個漩渦，而且漩渦更加越變越大。

「吱⋯」

當祝融的火焰烙印靠近共工時，須臾之間就被漩渦吸引了，落入漩渦的中心，被大量的水所包圍著，但火球並沒有一下子就被吞噬，火球反而與水漩渦形成均勢，達到真真正正的水火不容，互相攻擊。

雖然水勊火，這是五行中永恆不變的定律，可是當火過於強勢時，是絕對有能力吞噬回水，將其蒸發成水蒸氣，而現在正正就是這個情況。

祝融簡簡單單的一個火焰烙印，即使被四周包圍，洶湧而來的水所沖擊，不但沒有熄滅，相反更加立於不敗之地，不斷的蒸發掉四面八方湧入的洪水，頓時四周煙霧瀰漫，滿天也是水蒸氣。

焦頭爛額的共工眼見火球在漩渦的包圍中依舊激烈燃燒，心中驚訝不已，但他依然用盡全力，不斷加快手指劃圈的速度，一直維持著漩渦高速的旋轉，務求盡快減弱火球的威力。

「吱⋯」

過了大概十秒，在共工全力應付的情況下，四方八面而來的洪水逐漸開始控制了火球的情況，水蒸氣依舊無窮無盡的噴射出來，可是火球的大小也不斷萎縮。

共工一直用魔力去維持著漩渦以吞嚥火球，一直持續了近半小時，當共工的手指也劃得快要抽筋時，車子般大小的火球才燃燒殆盡，以共工則大汗淋漓，滿臉無力，呼出一口惡氣來。

渾身無力的共工這時才有空看一看四周，卻發現周圍已經有了翻天覆地的改變，原本還是一遍冰天雪地，一棵一棵的松樹也被大雪所覆蓋著，白雪皚皚，引人入勝 。

可是現在整個樹林則是大霧瀰漫，濃濃的水蒸氣把眼前一切美景所遮蔽著，而且還隱隱約約的看到周遭的松樹上以及地上的雪已經被溶化掉，由原先的白雪雪變為現在的綠油油，雖然仍然令人感到舒服，可是卻黯然失色了不少。

但共工沒有太多時間去緬懷過去的美景，他又要繼續他的鳳凰爭奪戰了。

第六十九章上《秒殺！》

69

「答答答答答答⋯」

稍作調整的共工還沒有好好休息一下，他已經聽到了一陣急促的腳步聲。

共工向著腳步聲的方向望向，只見煙霧繚繞中有一雙閃爍著血紅色光芒的球體正在不斷移動靠近。

「玄冰重劍！」

共工馬上心感不妙，想也不想就將自己的神兵利器給召喚下來。

「鏘！」

一聲冰寒的出鞘聲響遍天際，隨即，一顆小小的光點在一望無際的天空中出現，而且還在不斷放大。

共工向出鞘聲方向一望，即使在霧氣籠罩之下，他依舊清清楚楚的看到散發著耀眼光芒的光點。

共工心急如火的抬頭仰望天空，不斷祈求著光點快點降臨。

「火焰烈拳！」

可是共工並沒有如願以償，那顆有如隕星墜落的光點還沒有到達地面時，只見迷霧茫茫中，一道金黃色的人影從白霧中頓時衝了出來，共工還沒有機會好好看一眼，那道人影的雙拳已經團聚了各一團藍白色的火焰，想也不想就一拳猛力的轟到共工的肚子上。

「轟！」

一聲沉實的巨響瞬間而起，共工連基本的防禦動作也沒有做出，只感覺到肚子一下子被人重重的打了一拳，五臟六腑絞成一團，而且還帶著點灼熱感。

「呯！呯呯呯呯呯呯呯」

共工有如一個破沙包般被人大力擊飛向後，他強壯的身體彷佛炮彈一樣高速飛行，什至把數十棵粗壯的大樹給攔腰折斷，乾淨俐落。

他一下子摧殘了數十棵大樹之後，才勉勉強強的停下來，呈大字型的躺在地上，不斷的喘著氣。

能夠硬生生折斷數十棵大樹的衝擊力，換著是世界上任何一個人也絕對沒有可能撐得著，恐怕⼀棵松樹還沒有斷，人已經被腰斬成兩截了。

可是共工他卻依然四肢健全，還一口一口氣的呼吸著，猶如只是被人用力打了一拳般，除了有些難受之外，基本上是沒有大礙，這是因為他是神！他早已成功渡天劫，身體以及靈魂已經被威力驚人的天劫所湅，那怕是折斷千棵大樹，對一位神明來說其實也是不痛不癢。

當然，祝融如果全力施為，恐怕一拳也可以打得毫無防備的共工重傷一番，可是剛才祝融只不過是用了半成功力，足見祝融實力之強悍。

只見共工雙手按著腹部，無力的躺在地上。

「共小子！給還是不給？」

「不⋯不給，你這無恥之徒⋯」

共工聽到祝融的說話，並沒有屈服，依舊強忍住肚子的不適，咬牙切齒的反駁說道。

「你⋯你⋯好，敬酒不喝喝罰酒！共小子，那就不要怪大哥狠心了！」

成功渡過天劫但平時性格都係咁hea

唔好意思，今日改唔切文
天日兩篇

第六十九章下《妥協》

祝融冷笑一聲，露了一露牙齒，一臉詭異的看向共工。

共工只是看了一眼祝融的臉龐，就已經毛管戙，渾身不自在。

「嘻嘻⋯」

隨即，祝融一個箭步衝向共工的方向，一雙拳頭想也沒想就大大力的揍下去。

「呯呯呯呯呯呯呯呯」

「你這混帳小子！」

「我想打你很久了！」

頓時，一連串密集的拳打腳踢的聲音在大霧瀰漫之中傳出，只見祝融一邊說話，一邊拳腳並用的狠狠的揍下去。

「叫你頂嘴！」

「不給不給！」

「我就偏到你給！」

「啊啊啊啊」

伴隨著的，卻是共工的慘叫聲，話雖祝融既然沒有用去內功，也沒有魔法，根本威脅不到共工，也傷害不到共工的筋骨肉臟，可是祝融他卻是咬緊牙根，用自己的蠻力狠準的打下去，拳拳到肉，痛得共工雞飛狗跳。

打了近五分鐘的時間，祝融才不情不願的停手，拂衣轉身，冷酷的問道。

「給？還是不給？」

只見共工依舊無力的躺在地上，情形與未打之前大同小異，可是仔細一看，才發現共工的頭顱大了一倍有多，原本英俊瀟灑的面龐瞬間被打成了豬頭般，滿臉又紅又紫的淤血，雙眼腫得連瞳孔也看不到，一條大臘腸掛在嘴巴，令人不忍卒睹。

「大⋯哥⋯」

共工死死的抓緊祝融雙腳，抬起頭，苦苦哀求的說道。

「鳳凰⋯是我的⋯」

祝融看著共工五觀不整的臉孔，強忍住笑，同時心中也有些不忍。

「二弟⋯噗哧⋯這頭鳳凰⋯我要定了！」

共工聽到這句，心中鬱悶得猶如吃了數舊大便般。

「不過⋯就讓你當這頭鳳凰的二師傅吧！」

「真⋯真的嗎？」

共工立即轉臉，一臉不可思議，期待的看著祝融。

「君子一言，駟馬難追，你大哥我向來也不是這麼無恥的人，對吧？」

「對對對」

「這樣吧，這頭鳳凰同時拜你我為師，我為大師傅，你為二師傅，然後就在我那邊跟隨五十年之後，再跟你學習五十年，不斷循環，直至牠真真正正成熟，好嗎？」

「好好好」

共工簡直想也不想，急不可待的馬上答應，因為如果祝融真的堅持，共工一定會失去一頭世間罕見的鳳凰，現在能夠有二師傅當，他當然不會拒絕了。

在天堂與地獄之間徘徊了數次的共工，輕輕一翻就整個人跳了起來，一個快步就衝進了祝融的懷內。

「大哥，大哥，你對我真好啊⋯」

祝融咧一咧嘴，一手就推開了共工。

「走開走開」

「嘻嘻⋯」

共工擦一擦臉上的灰塵，在懷中拿出剛剛被鳳凰咬了一口的大餅，馬上就一口吞嚥下去了。

「唔唔⋯」

不消一會兒，共工巨型的頭就開始快速消腫，淤血也以肉眼可見的速度消失。

「嘻嘻⋯走吧⋯」

於是，失而復得的共工就跟祝融一起帶著鳳凰，腳尖輕輕一點，就已經高速乘風飛去天上，瞬間連影子也看不見，而剛才十分熱鬧的那遍樹林也一下子回歸平靜。

同時，雲落塵也開始從腦海的記憶中醒來。

第七十章《迷霧森林之謎》

70

慢慢的，雲落塵開始睜開雙眼，就看到冰鳳凰帶著點奇怪的眼光望著他。

「你⋯看到了吧？」

雲落塵輕輕的點了一下頭，現在他的心中有千萬個問號，可是他卻不急於解開。

「你⋯」

「你⋯」

「你說吧⋯」

「你說吧⋯」

頓時，一人一鳥之間變得十分尷尬。

「呃⋯果個森林⋯就係你出世嘅地方？」

「唔⋯」

「點解好似咁熟面口嘅？」

「個森林係邊度架？」

「這個森林，其實離這裡⋯也好像只不過是⋯十多天的路程啊⋯」

「我在五百年前曾經回去，好像⋯⋯有些人叫那個森林作⋯⋯什麼迷⋯⋯迷霧森林⋯⋯」

頓時，雲落塵的嘴巴張大得可以活生生吞下一頭牛。

「兩個人咁耐之前嘅求其兩招，啲水蒸氣到依加都咁濃？有冇咁堅啊？」

「吓！原來你也去過我的故鄉啊⋯⋯」

「不過，大師父與二師父就當然厲害了，他們可是八大神殿中，水火兩殿的創立殿主，他們倆可是真真正正的神明啊，跺一跺腳，整個天庭也會震盪啊。」

一說起祝融及共工，冰鳳凰的眼中馬上充斥著崇拜的目光。

「對了，那⋯⋯你的腦海中有那一本⋯⋯書嗎⋯⋯」

說到這裡，冰鳳凰的眼光立即變得有點期待。

「你⋯⋯你是說⋯⋯那本《共工寶典》嗎?」

「呼，幸好你有啊，我多害怕你會沒有啊⋯⋯」

冰鳳凰頓時呼出一口惡氣來。

「吓？嘜⋯⋯《共工寶典》好難先有架咩？」

「呸呸呸，果真是狗口長不出象牙，《共工寶典》，可是天地間水系以及劍修的修行之中之高無上的典藏，八大創殿殿主也有將自己一生的經驗以及心得寫在寶典之中，你說稀不稀有啊？」

「如果一般人想獲得寶典，只有兩個途徑，一是加入八大神殿，只要通過考驗，成立殿中一員，就會獲得創殿殿主親自傳授寶典中的一兩招，不過神術的數目可是會因人而異啊！」

「現任的八大殿主也是八大創殿殿主的心腹，跟隨了他們不知多少個春秋，才能夠成為他們的心腹，可是，即使是他們，最多也只不是獲得三十個神術旁身。」

「咁你呢？」

「我？」

冰鳳凰馬上有些驕傲的說「當年，大師父和二師父帶了我上天庭，說與我有緣，找了我與冰龍共同擔任水系神殿的大護法，就各傳給我五十神術，你要知道啊，同為四大神獸之一的冰龍也只不過是有四十種啊⋯⋯」

「咁第二種呢？」

「第二種？呵呵，其實說不說的分別也不大啊，數十萬年來，都不知道有沒有半個人成功。」
「不過和你說也無大礙，第二種，其實普通一個魔法學徒也可以做到啊⋯⋯」

「吓？」

「對啊，其實，只要普通人能夠明白八大魔法或者武功之中的精髓，寶典就會自動灌入他的腦海中。」

「精髓？就係咁簡單？」

劇情全力推進中
爆肝都要找數

即係冰鳳凰可以用火魔法？

共工寶典嘅精髓係堅忍定要有M癮

下一篇會講

Sorry各位
今日出唔到文
聽日邊行邊出！
兩篇

第七十一章《精髓！》

71

「呵呵，簡單？」

「精髓的領悟，可以是易如反掌，但也可以是難如登天！」

「你應該知道，我是水火兩系雙修，當初大師父與二師父就跟我說了水火兩系中的精髓。」

「火系，講求的是憤怒之情，人越憤恨，火系魔法的威力就會以陪數上升，將身體之中一切的玩素匯聚於心脈，配合無上的怒火，才能發揮出火系魔法最大的威力，而且使用的時候會更加得心應手，無論是召喚魔法的時間，還是魔力的消耗也會大大減少。」

聽到這裡，雲落塵就開始想起當時與石門等人大戰時的情況，而自己的一舉一動卻不偏不倚的正中火系魔法的精髓，這才能獲得祝融的傳承，擊破強敵，拯救愛人，或許這就是傳說中的主角光環了。

「同時，水系魔法的精髓則在於明白生命，《共工寶典》中也有提及到「物類泉源，生命根本」，水系魔法講及的是生生不息，循環往復，無窮無盡，猶如世上的滔滔江水般，連綿不絕，所以，要明白生命的意義，最簡單的方法就是親身體驗一次生死，真真正正的踏進鬼門關，才有機會領悟到水系的精髓。」

「哦⋯⋯」

冰鳳凰見雲落塵聽到自己的話，卻只是十分隨便的回應了一聲，不由得心中不憤。

「哦什麼啊哦，別以為剛才拿出一個七彩顏色的盾，我就會認為你是個八系法師啊，小子，你還是太年輕了！」

「火水兩系的精髓聽起來或許很簡單，只是一句話就能總結，可是要實踐上來可是知難行易，除了要有一個萬年一遇的大機遇，還需要人的體質符合才行。」

「哼！我看你這小子，體質差得離譜，你這一次獲得的傳承，恐怕也只不過是一兩個的神術罷了，只是一兩個低級神術，就不要以為很了不起，我可是有水火兩系合共一百種神術，你這小傢伙居然如此輕佻？」

雲落塵聽到這裡，強忍著笑，心中快樂得要跳起舞來，因為他終於清楚明白到自獲得的兩本寶典是何其罕有，一旦發展起來，威力絕對是他在這個世界上立足的巨大資本。

同時，他想想看看冰鳳凰在知道自己的實力後的驚慌失措的表情，因此他並沒有反駁，反而低下頭來，彷彿被人罵得無地自容般。

冰鳳凰看到雲落塵的表現，知道自己得勢，馬上繼續說下去。

「這一次你能夠僥倖獲得二師父的傳承，絕對是我的功勞啊，若非我將自己一半的靈魂分了給你，令你死而復生，而且還終生不死，你又如何能在生死之間徘徊，從而獲得二師父的傳承啊！還有，你本來的修為只不過是中階七品法師，現在你看看，是高階七品啊！沒有我，你可以有如此一步登天的機會嗎？」

「咩話？你分左一半靈魂比我？」

如果鳳凰唔係之前都試過被人捨身救，都未必咁大犧牲救主角

係愛呀哈利

第七十二章《火鳳凰！》

72

「咩話？你分左一半靈魂比我？」

敏銳的雲落塵一聽就聽出了整句話中的重點，亦是他一直就想知道的問題—究竟他是如何復活。

「呃⋯呃⋯什麼靈魂啊？我有說過嗎？」

剛才說得盛起的冰鳳凰禍從口出，知道自己說了一些不應說的說話，於是馬上裝傻。

「唔怪得知我個腦會無啦啦有隻雀仔嘅記憶係到啦，不過我覺得你細個嗰陣時可愛啲，白雪雪，細細粒，依加惡過鬼咁⋯⋯」

冰鳳凰聽到雲落塵說起牠的過去，立即羞臊起來，咬牙切齒，死死的釘著雲落塵。

然後，冰鳳凰閉上雙眼，緊緊的收起翅磅。

不久，神奇的事情就發生了，冰鳳凰全身上下瞬間發出熾白色，耀眼奪目的光芒，雲落塵只不過是看了一眼，眼睛就已經感到刺痛，忍不住合起眼睛。

過了大概十秒，雲落塵感覺到外面的光芒好像消失了，於是他慢慢的打開眼睛，向著冰鳳凰的方向望去。

頓時，雲落塵瞠目結舌，目定口呆。

只因為他看到原本還是由冰晶而成的冰鳳凰，居然在短短十秒之間，變成了一個沐浴在烈火之中的火鳳凰，全身也覆蓋著血紅色的羽毛，雙目炯炯有神，一直閃閃發光，與之前渾身冰晶，帶給人一種截然不同的感覺。

昔日的給人高貴自潔，猶如一棵個冰山雪蓮美人般，令人感到高攀不起。

可是，現在的火鳳凰，則給人剛烈堅決，敢愛敢恨，就像一個烈女不怕死般，令人仰慕。

火鳳凰頓時張開嘴巴，然後一縷白煙就從他的口中冒出。

「雲小子，我看你是活膩了吧？」

「呵⋯呵⋯」

「我係話⋯女人要矜持啲⋯呃⋯唔好亂咁相信男人⋯唔係好容易蝕抵架⋯」

「你即是說我水性楊花，對不對？」

「唔係唔係！」

「雖然我真係幾靚仔下，你動心都係鳥之常情，只不過係，我同你之前都未見過面⋯」

「你依加咁樣分左一半靈魂俾我⋯又救左我一命⋯我地係咪算係⋯靈魂伴侶啊」

「呸呸呸！誰是你的靈魂伴侶！噁心！」

「不過，你係咪可以好似冰龍咁變番做個人啊？我想睇下啊⋯」

「你⋯」

剛才還火冒三尺，怒火中燒的火鳳凰一聽到雲落塵問這個問題時，頓時產生了濃烈的興趣。

「如果我不會變，又或者不漂亮，那又如何？」

「你放心，就算你係二百磅嘅肥妹仔，定真係一隻雀⋯鳳凰，鳳凰，我都會要，你都會你我嘅靈魂伴侶，因為⋯男人就係要付責任架啦！」

「你既然願意分一半靈魂去救我，我又有左你嘅⋯⋯靈魂，就算你係點，我都一定唔會離你而去！」

「你⋯」

鳳凰聽到這一番說話，頓時愕了一愣，緊緊的望著雲落塵那雙眼睛，有點不知所措。

「你還是死心吧⋯」

於是牠馬上轉身背向雲落塵，強忍著淚水的說道「我⋯我是鳳凰，鳳凰向來也是強者，就算你有多優秀⋯但是你⋯始終比我弱了很多，鳳凰是永遠不會委身下嫁弱者，這是永恆不變的定律⋯」

「車⋯我勁過你咪得囉⋯」

「噗哧⋯你？」

「你現在比我弱了不止千萬倍？」

鳳凰瞬間就被雲落塵的說話所抖笑。

「就算有幾難，我雲落塵講得出，就一定做得到！你聽住！總有一日，我一定會娶你做我老婆！」

雲落塵信誓旦旦的說。

「唔⋯」

出人意料地，鳳凰沒有對他破口大鬧，相反，牠默默的低下頭，即使渾身火紅色的羽毛也蓋不住牠的臉紅耳赤，然後牠輕輕低聲的「唔」了一聲，就沒有其他動作。

「啊！」

雲落塵怱然大叫了一聲。

咁大婆點

估中咗鳳凰有少女型態~

第七十三章《鳳凰臉紅？》

73

「啊！」

雲落塵突然間大叫了一聲。

火鳳凰以為他發現了自己的臉紅通通，所以立即用自己的那雙翅膀掩蓋著臉頰，避免雲落塵看到。

鳳凰也會臉紅這個驚世駭俗的發現，一旦被他傳了出去，自己的英名必然會蕩然無存。

「他看不到，看不到⋯⋯」鳳凰不斷在心中默念，祈求雲落塵看不到。

「今次仆街啦！」

「今日星期幾？」

「呃⋯⋯呃⋯⋯」

「我暈左幾多日？」

「呃⋯⋯只是半天然而。」鳳凰一時間也反應不過來。

「屌！咪即係我聽日朝早就要比賽？」

鳳凰頓時間放下心頭大石，因為十分幸運地，雲落塵並沒有留意到他火紅的臉蛋。

「明天⋯⋯早上⋯⋯現在也接近黃昏了，你快點起程吧⋯⋯」

「我？咁你呢？」

「我⋯⋯我和你始終是不同，我有我自己的路要走，你也有自己的修煉之路，⋯⋯我的一半靈魂，就當作送給你吧！你不用付任何責任⋯⋯你快點走吧！」

「唔得！要走一齊走！我依加有左喎！」

「我⋯⋯我不走！你自己走吧！」

「你真係唔走？」

「我說不走就不走！」

「好好好⋯嘻嘻⋯⋯」

雲落塵於是在嘴上掛著一個淫蕩的笑容，慢慢的走向鳳凰，將嘴巴放在牠的耳朵旁邊。

「你知不知道⋯⋯」

「扑通扑通⋯⋯」

當雲落塵湊上來時，鳳凰的心馬上越跳越快。

「原來⋯⋯鳳凰⋯⋯也會臉紅的⋯⋯」

須臾之間，鳳凰的臉上立即臉紅得像個大紅蘋果般。

「混蛋混蛋！」

鳳凰頓時羞澀得無地自容，很想找個地洞鑽下去，不想再見人。

於是牠一下子就由一頭兩米高的火鳳凰，變成了一隻白雪皚皚的小鳥，正正就是鳳凰昔日的樣子。

「what⋯⋯the⋯⋯」

還想調侃一下鳳凰的雲落塵再次看見牠在轉換型態，可是這次帶給他的驚喜卻比上一次大了千百萬倍。

「小白⋯⋯係你？」

只因雲落塵這一刻才想起鳳凰昔日的樣子，與他在冰林救的那隻白色麻雀剛好是一模一樣。

雲落塵頓時作賊心虛起來，自己之前在冰林中居然叫一頭鳥中之后作小麻雀，還給牠亂改名字，恐怕整個宇宙中只有雲落塵敢做這個創舉。

同時，一切的謎團也隨之而解開，包括鳳凰為何願意犧牲自己的靈魂也要拯救自己。

可是自己卻自以為是，認為是自己的容貌吸引了鳳凰委身拯救自己，還說別人沒有矜持，水性楊花⋯⋯換成世上任何人也沒有可能忍受得到，鳳凰沒有立即殺死自己，絕對是牠「大人不記小人過了」，大度包容了。

雲落塵立即摸了一摸自己的頸部，暗自慶幸自己的頭顱還在上面。

正當雲落塵打算跪倒在地上，叩數個響頭與鳳凰好好道歉時，小白卻已經輕盈的飛到了雲落塵的肩膀上，小聲的說了一 句「快⋯⋯走吧⋯⋯」

這一次，就換了成雲落塵的不知所措了，想不到一向剛烈不羈，身為強者的火鳳凰居然也會屈服於他這個弱者。

可是向來無恥的雲落塵很快就反應過來了。

「嘻⋯⋯好！⋯⋯lets go！」

他無恥的嘻嘻一笑，手指向前一指，就火速開展了路程，而剛才的不好意思之情也拋諸腦後了。

淫賊塵

打單體火人梗係 eqw 點會qwe

Qwe 順口啲

第七十四章《回程！》

74

於是，鳳凰就站在雲落塵的肩膀上，開始了一人一鳥的回程。

雲落塵趕了一會兒路後，就開始發現了有點無聊，於是他輕輕回頭的望向鳳凰，打算和牠說一說話以解悶。

「係呢⋯⋯我應該點叫你啊⋯⋯」

「冇理由一直叫你鳳凰掛，咁樣太揚啦⋯⋯」

過了數秒後，鳳凰就回答了雲落塵。

「我⋯⋯向來也是無名無姓⋯⋯」

「唔⋯⋯咁不如⋯⋯我就叫番你做小白啦⋯⋯」

「又好聽又好記⋯⋯」

「小白⋯⋯小白⋯⋯」

雲落塵只聽見鳳凰低聲的默默念了數遍，然後就沒有說話了。

「你⋯⋯唔反對就即係同意架啦，咁我就叫你小白啦⋯⋯」

「唔⋯⋯」

「係喎小白⋯⋯點解你會係到嘅⋯⋯」

「呃⋯⋯這件事情⋯⋯你還是不要知道比較好⋯⋯」

「我只能夠說，我和冰龍在這裡大打了一場，然後我們倆也雙雙沉睡了，正到你來的時候，冰龍就比我早一步蘇醒，之後就碰見你了。」

「哦⋯⋯」

小白說一半不說另一半，聽得雲落塵半知半解，一頭霧水，可是他卻清楚明白，這一件事的背後，絕對是蘊含著重大內幕。

「或許⋯⋯你日後有足夠的實力，我就會對你說吧⋯⋯也有可能是你自己一步一步去探索⋯」

「好⋯⋯」

於是，雲落塵就暫時放下了這件事，改為全力趕路，趕回去繼續比賽。

同時，雲落塵也在心中暗暗發誓「我一定要快啲提升實力！」

翌日清晨，在冰龍殿的小木屋區中。

一道嬌小玲瓏的身軀在木屋中的床上不斷左右滾動，輾轉反側，徹夜難眠。

仔細一看，只見他的一雙大眼睛滿是淚水不停在打轉，眼淚汪汪，而且那個誇張的黑眼圈令他看起來更像一頭小熊貓。

他一直微小的顫抖，緊緊的抱著一件雪白色的長袍，彷彿那件白袍就是他的所有般，不斷的低聲自言自語。

「塵哥⋯塵哥⋯你⋯去了那裏⋯」

「小天⋯天天都想你⋯」

「小天⋯很擔心你⋯」

「你為何要拋下我⋯」

然後，楚平天就呆呆的望著窗外已經從東方升起來的太陽，腦海中除了雲落塵的影子之外就一片空白。

「塵哥⋯你幾時才回來抱住我睡⋯」

「我很害怕失去你⋯」

得一篇

小天真係好惹人憐惜。黎，等哥哥呵番。

呢排好忙

第七十五章《第二輪！》

75

鏡頭一轉，就已經到達了冰龍殿的競技場上。

環型的競賽場上依舊人山人海，摩肩接踵，歡喜聲不斷，近十萬觀眾萬分期待的坐在場中，正等候著第二輪比賽的來臨。

「大家好！一日不見，如隔三秋。相信各位也等了很久了，事不宜遲，特第二輪淘汰賽即將開始！」

「時候也不早了！我們現在就開始第一場的比試，由七品中階馮型型對九品中階麥明明！有請兩位做好準備！」

只見一道瘦小不起眼的身影隱隱約約的出現在坐無虛席的觀眾席當中，正憂心忡忡的看著比試場中，雙手一直緊張的抓著衣裳，那張粉妝玉琢，可愛玲瓏的臉蛋配合上他的臉容憔悴，極為惹人關心，我見猶憐。

「第一場！開始！」

「深海恩賜！禁錮水牢！」

「轟！轟！」

「第一場！馮型型技術性擊倒麥明明！馮型型將會晉級到我們的第三輪比賽！恭喜馮型型！」

「第二場！林輸豪投降！劉詩斯獲勝！」

「第三場！陳冠熙擊斃蔡依林！有請工作人員清理現場！」

隨著時間過去，旁述不斷宣告著各場比試的最終結果，而坐在不同觀眾座的楚平天和郭子瑜則不約而同的越來越擔心，畢竟她們倆已經整整兩天沒有見過雲落塵的縱影了，如果連最重要的比試也缺席，那就肯定是兇多吉少了，試問作為雲落塵最親密的兩人，怎麼能夠不擔心呢？

楚平天還比較好，能夠隨心隨意的表達他的情緒，可是備受別人矚目的郭子瑜卻要將擔心得要死的心情硬生生的埋在心中，不能表達出來，還要在臉上扮出一副靜如止水的樣子，簡直是比死更難受。

「開心的時間過得真是快，我們現在馬上迎來第十二場的比試，由中階七品的水系法師雲落塵對上中階九品的梁震英！」

「有請兩位！」

瞬間，比試賽上的氣氛立刻再次被旁述帶動了起來，相反，楚平天和郭子瑜的心情卻頓時沉重起來，只因他們只是看到一名黑衣男人從場邊慢慢的走到場的中央，可是，場的另外一邊卻完全沒有動靜。

「請問雲落塵選手還在這裡嗎？」

「時辰已到，比試即將要開始了！」

「我們還會喊多最後三次，如果三聲之內你還沒有出現，則作棄權處理！」

「雲落塵！第一次！」

「雲落塵！第二次！」

此時，場中突然一片寧靜，靜得連蚊子飛過的聲音也能清楚聽得到，大家也十分期待「雲落塵」究竟最後會不會出現，而且還想知道他是個什麼樣的人，居然會拒絕參加比試。

「雲落⋯⋯」

「慢著！」

個故有配樂的話，下一幕相信會有神出場嘅音樂

第七十六章《梁震英？》

76

「慢著！」

正當旁述打算發出最後通牒時，突然間，一道聲音中途打斷了旁述。

全場近十萬觀眾頓時東張西望，紛紛向著聲音的來源望去。

只見一道嬌小的身影從人群中一躍而起，用著純熟迅速的輕功，一大步一大步輕輕的踏在觀眾席的空位上，有如蒲公英般落下，優美得嘆為觀止，令在場看到的人也忍不住讚嘆不已。

那道人影柔美的落下，不消一會兒，他的腳尖已經點在競技場中央的位置。

此時，眾人才清楚的看到那個身影的樣子，只見他有一副天真爛漫，可愛無邪的臉蛋，可是臉容卻十分憔悴，蒼涼不已，彷彿歷盡數十年的艱辛，與他的臉龐極為不符，令眾人也十分好奇，究竟這個小男孩經歷了什麼，才會有如斯臉色。

「你⋯就是雲落塵？」旁述立即問道。

「我⋯不是⋯」

「那你是什麼人，居然敢亂闖競技場，阻礙冰龍殿的比試？」

「我⋯」

「我是雲落塵的⋯弟弟⋯」

「那雲落塵究竟身在何處，如果他再不出現，我們就會取消他的資格！」

「他⋯他在⋯」

「他⋯正在趕過來了⋯」

「再等多一會兒吧⋯⋯」

「時候也不早了，快點開始吧！」

「讓我輕輕鬆鬆的打敗這個什麼什麼塵，他也只不過是中階七品，我一根手指頭也足以應付他了。」

「早點開始，好讓我快點回家找老婆⋯嘻嘻⋯」

旁述還沒有出聲，站在一旁的梁震英就已經忍不住的開口說話了。

楚平天聽到梁震英如此侮辱他最為崇拜的雲落塵，立即目露凶光，怒氣衝天，死死的盯著梁震英。

梁震英馬上感覺到兩道兇猛的眼光鎖定了自己，隨即，梁震英就看住楚平天。

「呵呵⋯你就是那舊塵的弟弟啊⋯⋯」

「黃毛丫頭，臉蛋真是白啊～該不會又跟你哥哥一樣，是個沒實力的小白臉吧？」

「還是一個小妹妹啊？哈哈哈⋯」

梁震英不服被一個小孩子壓著氣勢，於是就用他的嘴巴去反擊。

可是，向來天不怕，地不怕的楚平天一聽到這一句時，臉色卻由之前的蒼白變成大紅大紫，七情上面，令人完全看不透楚平天究竟是在想什麼。

「混⋯混蛋⋯」

過了一會兒，楚平天才咬牙切齒，怒火攻心的說道。

「呵呵呵⋯該不會是被我說中了吧？你不會真的是一個小白臉吧⋯」

「嘻嘻嘻嘻⋯果然是有其兄必有其弟啊⋯」

「來來來來⋯快點讓叔叔我看看你吧⋯」

梁震英臉上掛住那個淫賤無恥的笑容，雙眼發出邪光的看著楚平天。

楚平天的一雙粉拳頓時握緊，憤怒得鼓起腮子，樣子明明是極為生氣，可是看起上來卻是可愛得很。

「看！你！老！母！」

看你老母

啲人名

抱歉
今晚改唔切文
聽日double

lm double

第七十七章《海之霸王！》

77

「看！你！老！母！」

楚平天頓時猶如火山爆發般大喊了這四字真言，而這一句真言正正就是楚平天從雲落塵那邊學回來的。

「海！之！霸！主！」

楚平天二話不說，張開手掌，從下慢慢的提起來，心中一直默默的以魔力去激發水元素。

「去吧！大白鯊！」

「轟⋯⋯」

此時，全是冰晶形成的競技場地面突然開始微微震盪，在場的觀眾無一不感到意外。

梁震英馬上四周張望，但卻發現周圍除了地面在震動之外並沒有其他動靜。

「轟⋯⋯」

忽然間，地面再一次震動，可是，這一次的威力卻比上次了強了許多，什至連梁震英本人也開始搖晃。

此時此刻，坐在較上方的十萬名觀眾從高處望下，才清楚的看見地面究竟出現了什麼！

只見到冰地之下有一道長近十米的黑影在不斷圍繞著梁震英快速移動，可是梁震英卻站在地面上，根本留意不到黑影的存在。

梁震英看見觀眾全部也目不轉睛的看著地下，也開始醒覺起來。

頓時，他眼尾看到一個黑色的物體在自己的身後飛快的飄過，於是他馬上轉身，打算看看究竟是什麼東西在一直作怪。

「哐啷！」

正直梁震英在轉身時，只聽到一聲碎玻璃般的聲音。

須臾之間，梁震英驚訝的向下一望，就看到腳下厚厚的冰晶出現了少許裂痕。

「轟！轟！轟！」

梁震英還沒反應得及，隨即，就有連續三聲的巨大碰撞聲從他的腳下傳出。

梁震英馬上低頭一望，就看見那個黑影在自己腳底不斷衝擊著地面的冰晶。

此時的梁震英才開始感到害怕，冰龍殿近五百年的歷史，舉行過的比試絕對是數不勝數，無數比他強千倍萬倍的魔修者也曾經在這個競賽場上比武過，多如牛毛的高中低級魔法，什至是禁咒也被人在這裡施展過，可是，面對如斯強度及密度的魔法攻擊之下，冰龍殿競技場依舊屹立不倒，這恐怕算是世界十大奇蹟之一了。

更加誇張的是，不要說是裂縫，競技場的牆壁和地面什至連一條小小的裂痕也沒有，這麼多年來仍然平滑如鏡。

這除了是因為有法師在這裡加持過法術之外，更重要的是競技場那鬼斧神工的設計和用料，地面是和牆面也是用最為堅固的萬年玄冰所製而成，絕對是牢不可破，固若金湯。

可是，現在出現在他面前的，卻是他完全不敢相信的情境。

五百年也沒有一道裂痕的競技場地面，居然在自己眼前出現了數道裂紋，而且還在不斷擴大及擴闊。

「究竟地下的黑影是什麼鬼玩意？連這萬年玄冰也可以打破？」

梁震英馬上在心中浮現了這一個問題，但是他越想下去，心中就更為害怕了。

「黃毛⋯小子⋯你⋯快點停手！」

第七十八章《神秘黑衣人》

78

梁震英看見腳下的黑影依舊不斷衝撞上來，心驚膽戰，忍不住就打算向楚平天和解。

「你吃屎吧！敢侮辱我的塵哥！！！」

可是，楚平敢卻完全沒有理會梁震英的退讓，仍然出盡全力的發動魔法。

「啊啊啊啊啊！」

楚平天放大喉嚨的大喊一聲，聲音響亮得在廣大的競技場上出現回音。

「呯！」

聲音還沒有落下，令所有人也震驚的一幕終於出現了。

一條長達十多米的鯊魚由地下猛然穿透競技場厚厚的萬年玄冰層，有如飛魚般衝了上來。

磐石之固的萬年玄冰在大白鯊面前就猶如一張薄紙般，輕易就被撕破，多達十多枚碎裂的巨型玄冰柱被衝散得四散，並且牢牢的插在地上，彷彿英國巨石陣重臨魔武世界般。

同時，梁震英也被大白鯊所做成猛烈的衝擊力拋到半空之中。

堅如磐石的萬年玄冰並沒有阻止到大白鯊的去勢，大白鯊仍然孔武有力的衝向天上，猶如飛彈般衝出冰層，而且還張開著牠的巨型嘴巴，露出大量尖銳無比的牙齒，兇狠的向著同樣在半空之中的梁震英方向撲向，十足十想將他活生生的吞下去一般。

半空中停留的梁震英只是看了一眼大白鯊的大嘴，就已經被嚇得毛骨悚然。

因為大白鯊口中的牙齒縱橫交錯，多不勝數，而且每一根牙齒也尖銳如劍，更加恐怖的是牠的口中還有一些殘留的血肉，血跡斑斑，猶如置身於地獄之中。

梁震英被拋到最高點時，大白鯊依舊去勢未止的衝上來，他也頓時正式絕望起來，閉上眼睛，準備好迎接大白鯊，成為他的早餐。

「玄冰重盾！」

「禁錮水牢！」

正當所有人也猶如在海洋公園觀看海豚表演時，只見梁震英與大白鯊之間突然之間憑空出現了一面巨大的藍色冰盾。

而冰盾無論是顏色還是模樣也跟競技場地面的萬年玄冰差不多，只不過是那面冰盾沒有地面的玄冰那麼通透。

「轟！」

大白鯊還打算一下子就鯨吞掉梁震英，誰知獵物已經放到嘴邊時，竟然殺出了一塊巨型的冰塊。

大白鯊完全反應不及，一大口就狠狠的咬著了那面的玄冰重盾。

「啪啪啪啪！」

頓時，大白鯊的牙齒十根有八根也因為咬到了那塊堅硬的冰塊而碎裂，並且更從天而降的散落一地。

更甚的是，大白鯊猛烈的撞上了冰盾上，本來由地下經歷重重難關而升到半空中的牠力量與之前相比已經大大減少，現在更加在最後關頭吃了閉門羹，舊力已盡，新力未生之時，撞上了巨型冰塊，於是牠也再支撐不住，頓時暈倒了，開始慢慢掉落下來。

「扑通！」

不消一會兒，在半空中墜落的大白鯊就一下子墜回牠親手在競技場中央製造出來的缺口，掀起巨大的水花，高達十餘米，而且，大白鯊也瞬間消失得無影無蹤。

同時，被拋到空中的梁震英連大白鯊消失了也完全不知道，他仍然猶如一條死屍般懸浮在空中。

突然間，一個巨大的水球準確無誤的碰上了他，隨即，梁震英就被水球給包裹著，有如裝上了降落傘般慢慢的降下來。

本來臉色還紅潤得很的楚平天，看見眼前這一幕，臉色立即蒼白起來，搖搖欲墜，但他依舊保持冷靜，瞬間就向著水球發射的方向望去。

楚平天的眼光瞬速就鎖定了在競賽場上的的貴賓席上，他只看到一個全身黑衣的人看了他一眼，輕輕一笑之後，就緩緩的走向貴賓室的出口，沒有再回頭了。

楚平天頓時心裡有數十萬個問題浮現了出來，「究竟那個人是誰？」「他為什麼要救下梁震英？」

「深海結界！」

小蘿莉俾高人相中(做徒弟)???

第七十九章《大L鍋？》

79

「深海結界！」

「天仔！」

楚平天突然聽到那把令他徹夜難眠，牽腸掛肚的聲音，正正就是雲落塵的聲音從他後方傳出。

楚平天整個人頓時一抖，於是他馬上拎轉頭，想也不想就跑了出去，打算第一時間好好的看一下雲落塵，緊緊的擁抱著他，與他訴說這兩天他自己一個人的委屈。

楚平天全力發動他的雙腿，淚水滿臉奔跑向場邊，他一眼就看見那張熟悉的臉龐正同樣從競技場的入口跑來，楚平天看見雲落塵，剛才的愁眉苦臉，怒火沖天的樣子瞬間消失掉，馬上就換上那個甜美可愛，天真爛漫的笑容，這種開心是由心中真誠的發出。

「小心啊！天仔！」

楚平天眼見和雲落塵的距離越來越近，只是相隔大概十米，心情也越來越興奮起來，腦海中所有的位置也要雲落塵的樣子，心中不斷盤算著如何抱著雲落塵，如何向他撒嬌，如何懲罰雲落塵等問題。

他的腦海全是美好的思緒，完全聽不到雲落塵的警告，只是不顧一切的向前跑。

十米。

七米。

五米。

「可惡的塵哥！！我要咬死你！！！」

楚平天放開喉嚨，全力大喊了一聲，想大大聲的喊一下那個不見了整整兩天的雲落塵。

三米。

楚平天馬上伸出他那雙帶著嬰兒肥，白白淨淨的手臂，打算來一個熊抱給雲落塵。

「吓！」

「嘭！」

突然間，一聲巨響傳出，雲落塵最不想看到的一幕也出現了，只見一道大概兩米高的兇猛無比的水潮，從側面風馳電掣般沖向楚平天，猶如一輛高速行駛的小巴不偏不倚的撞到正打算飛撲向雲落塵的楚平天。

楚平天連大喊也來不及，瞬間就被那道強烈的水潮打中並且被擊飛到十多米之外。

雲落塵頓時心驚膽喪，目定口呆的看著楚平天原本的位置，頓時強烈的不詳的感覺籠罩著他的心中，而他也知道這次恐怕真的是出大事了。

雲落塵於是想也不想就一個箭步就衝了上去楚平天現在所在的地方。

只見到楚平天猶如一條軟皮蛇般躺在冰面上，臉蛋向著地面，毫無動靜。

雲落塵頓時心急如焚，一手就將楚平天的身體轉回向上。

這時，雲落塵才能清晰的看到楚平天的樣子。

楚平天的臉色白蒼蒼，雙目緊閉，臉孔與昔日的比較並沒有太大的差別，不同的只是楚平天的口中有一道血不斷流出來。

雲落塵輕輕的拍了一拍楚平天的臉蛋，只感覺到楚平天整個人的溫度也在不斷下降，開始變得冷冰冰的樣子。

「天仔⋯⋯」

雲落塵強忍著淚水，抽抽噎噎的叫了一聲楚平天，之後就把自己的頭撲到楚平天的身子上抱頭痛哭。

「天仔⋯⋯你醒下啦⋯⋯」

「塵⋯⋯塵⋯⋯哥⋯⋯」

突然，雲落塵聽到一聲微弱的聲音，於是他瞬速的抬了起頭，就看到楚平天微微的睜開了雙眼，微弱地說話，深情的看著雲落塵。

「天仔⋯⋯你⋯⋯」

雲落塵一眼看到楚平天那帶點不捨、委屈及幽怨的眼光時，心中頓時被狠狠的打了一下，心如刀割般痛，同時也在腦海中快速的浮現了一段回憶，正正就是那天郭子瑜打算犧牲自己去拯救雲落塵，最後望向雲落塵的眼光，與楚平天現在那眼神極為相似。

雲落塵馬上呆了一呆，放鬆了一下原本還緊緊的握住楚平天冰冷的雙手，雙眼有點回避楚平天的眼光，完全不知道自己想說什麼。

楚平天一直看著雲落塵的神情，當他看見雲落塵有點猶豫時，他頓時輕輕側了一側他的頭顱，在雲落塵看不見的地方默默流下淚水。

「塵⋯⋯哥⋯⋯你一定要⋯⋯好好保護瑜姐姐⋯唔好被人傷害佢⋯⋯」

「雖然⋯⋯天仔⋯⋯好想好想⋯⋯和你們兩個生活在一起⋯⋯」

「可是恐怕我沒有這個機會了⋯⋯」

「天仔⋯⋯你唔好亂講野！」

「一定有辦法架⋯⋯」

「啊！」

今日早啲出

救命呀黑衣人

點解咁肯定黑衣人係好人

咪俾佢死呀

但願

點解天女咁細個你要咁玩佢

再分一半靈魂比佢 一齊有得用神術

第八十章《鳳凰有計？》

80

「我再分一半靈魂俾天仔咪⋯⋯」

「你傻的嗎？」

雲落塵還沒有說完，就已經被小白大聲吆喝他。

「點解唔得啊？你之前都係咁救番我啦⋯⋯」焦急的雲落塵連小白正在罵他也完全不發覺。

「笨蛋！以你這麼弱小的靈魂，未經天劫的洗滌鍛鍊，又沒有歷煉過，連神丹也沒有結成，靈魂根本難以分割出來，就算讓你能分一半出來，你的三魂七魄便會殘缺，恐怕你終生就會變為瘋瘋癲癲，而且還是永生不滅的弱智。」

「呃⋯⋯」雲落塵聽到自己的計劃根本不可行時，就轉身以一種不懷好意的眼神望向小白。

「臭小子！別打我的主意！我的靈魂已經分了一半，元氣大傷，現在再分一半的話我就真的會變成一隻小鳥，又要再修煉多不知多少個千萬年才能回復！」

「吓⋯⋯咁點算啊！」

「塵⋯哥⋯我好冷⋯⋯肚子好痛喔⋯⋯」楚平天突然間細聲的說道。

「天仔⋯⋯你支持多一陣，我一定會諗到辦法救你架⋯⋯」

「塵哥⋯⋯你還是⋯⋯放棄我吧⋯⋯我好想睡覺⋯⋯」

「天仔！唔好訓啊！」雲落塵立即拍了一拍楚平天，避免他一睡就長眠不起。

「塵⋯哥⋯⋯我最後想問你⋯⋯」

「如果我是⋯⋯」楚平天越來越虛弱無力的說。

而在一旁細心聆聽的雲落塵聽到這一句則感到越來越緊張。

一秒。

兩秒。

三秒。

雲落塵等了一會兒也聽不到楚平天那個問題究竟說什麼，於是他馬上把楚平天擰了過來並望向他，只見到楚平天原本還微微睜開的眼睛已經閉上，兩大滴黃豆般大小的眼淚緩緩的從他的眼中流出，臉上還掛著一個甜美可愛的笑容，彷彿只是睡著了一般。

「天仔！」雲落塵看到楚平天閉上雙眼，立即撕心裂肺的大叫。

「我知你想講咩！」

「就算你係GAY，係同性戀，又鐘意我！！我都唔會拋棄你啊！我都唔會歧視你啊！嗚嗚嗚⋯⋯」

可是，無論雲落塵說得有多大聲，楚平天也聽不到雲落塵所說的這一句話。

「天仔！你醒下啦！」

「係喎小白，你係神獸鳳凰，你一定有辦法架！」雲落塵看見眼前如此情況，第一時間就想到了小白，於是他就馬上哀求小白去救楚平天。

「我才剛剛蘇醒過來，元氣尚未恢復，根本不能救到他。」

「咁點算啊！」

「唔通真係要眼白白睇住天仔就咁走？我仲有好多野未同佢講啊！」

「方法並不是沒有⋯⋯」

雲落塵聽到小白說這一句，頓時眼光一閃，滿臉期待的看著小白。

「我可以做的，就是先幫你冰封著他，讓他不會喪失生機，凝固著他的靈魂，等日後我回復神力，再看看有什麼方法可以救回他吧！」

「係⋯係咪得架？」雲落塵有點疑惑的問道，畢竟牽涉到的是楚平天的性命，還是小心為上比較好。

「臭小子！你敢質疑本鳳凰？本鳳凰何時欺騙過你！」

「嘻嘻⋯問多句啫⋯」雲落塵聽到小白如此的承諾，心中頓時舒暢起來。

「哼！」

「咁快啲啦⋯⋯」

小白之後便沒有回答雲落塵了，只見他閉上眼睛，口中念念有詞。

「張開手掌吧。」小白突然低聲的向雲落塵說道。

於是雲落塵便照著做，伸出右手，打開手板，手心向著楚平天躺在的地方。

此時，神奇的事情就發生了！

一束手指末般粗，藍白色的冰束從雲落塵的手心中瞬間射了出來，並且直入楚平天的額頭上。

不消一會兒，楚平天嬌小的身軀上就出現了一層薄薄的冰霜，把他整個人給包裹著，而且還在不停增厚。

過了大概一分鐘，雲落塵手中的那束冰束開始消失，而楚平天的全身則披上了一層極為薄的透明冰層，彷彿披上了一層保鮮紙一般。

雲落塵看見楚平天在冰層內的樣子與之前相比並沒有太大分別，只是好像被人凍結了這樣，於是不禁有點疑惑起來。

「呃⋯⋯小白呀⋯⋯你呢一招⋯⋯係咪得架？」

「呼⋯⋯呼⋯⋯」雲落塵突然就聽到了數聲喘氣聲。

「垃！圾！塵！」忽然間，小白就在雲落塵得耳邊大叫了一聲。

垃圾塵

第八十一章《盤古冰！》

81

「垃！圾！塵！」忽然間，小白就在雲落塵得耳邊大叫了一聲。

極為驚訝的雲落塵頓時用手掩著雙耳。

「你知不知道我為了你這個小情郎，用的是什麼啊？」

「佢⋯⋯佢⋯⋯只不過係我細佬⋯⋯」雲落塵有點心虛的說道。

「我不管那個是你的相公，是你兒子還是你弟弟！」

「那可是天下間就純正高級的水元素，盤古冰！也就是絕對零度的元素啊！」小白頓時猶如獅子般咆哮。

「吓？」雲落塵一聽到小白說用絕對零度的冰去凍結楚平天，心中頓時緊張了起來，因為一提起絕對零度，雲落塵就只能想起那日冰龍口中噴出的那個巨型雪球，那股無可反抗的寒流，什至到現在，雲落塵也能感到那一小股的寒流依舊殘流在他體內中。

「咁咪好危險囉！最勁嘅元素唔係連靈魂都可以消滅架咩？」

「你當本鳳凰是那麼頭腦簡單，粗心大意的鳥來嗎？」

「呃⋯⋯」

「本鳳凰剛才也一直在小心翼翼的控制著盤古冰的強度，確保它既不會傷害他的一分一毫，但也能夠鎖著他的生機及靈魂，不會那麼快的消散掉。而你這舊垃圾塵還敢膽質疑我？！」

「唔敢唔敢⋯」

「等等先⋯咩叫唔會咁快？積係都會消散？」

「那是當然，他受到的是必死之傷，由水潮撞到他的那一刻，他的命就已經注定了死亡的命運，他的靈魂就必須要前往陰間，現在我們用到盤古冰去冰封他的靈魂，也只不過是能夠拖延他前往陰間的時間，根本不能夠逆天而行的將他帶回來。」

「吓？」

「咁我可以點做？先可以逆天？」

「方法是有的。第一，就是你能取得天庭皇帝楊天帝的親筆手諭，得到他的同意，並且前往陰間，問準閻王，更改生死簿，讓陰間的牛頭馬面不會前來勾走他的靈魂，然後等到我完全恢復，我就有辦法治好他的傷。」

「你挽鳩我啊？」雲落塵聽到之後也忍不住對著小白說粗口了，因為這個方法根本就是與不可能劃成了等號。

雲落塵要取得那個什麼楊天帝的同意，恐怕永生永世也沒有可能。

「有第一啫係有第二啦，第二係咩啊？」

「算你聰明，第二，那就就比較簡單了。」

「哦？」雲落塵瞬間就豎起耳朵。

「那就是你拿到四大神獸其餘三獸的一部分神丹給我，讓我幫你將神丹內的靈魂力量提煉出來，配合上我的霜雪涅槃，我就有把握將他的靈魂凝聚，然後再治理他的傷，把他救回來。」

「精蟲係咪就係四大神獸之一？」

「對！除了我和冰龍之外，這個宇宙當中讓有麒麟和神龜，同屬是四大神獸。」

「呢一個辦法又好似容易啲喎⋯⋯」

「容易？」小白一聽到這句馬上連口水也噴了出來。

「或許對比起第一個方法，這個確實是簡單一點⋯⋯」

「可是對你而言⋯⋯其實兩個辦法也是差不多⋯⋯也是沒有可能的⋯⋯」

「吓⋯⋯精蟲好似都唔係好勁咋喎⋯⋯」

一說起冰龍，雲落塵就想起當時冰龍全力施展的一記絕對零度，也被他硬生生的接下來，貌似也不是強到不能擊敗的地步。

「不強？」

「你知道嗎？當時的冰龍和我一樣也是沉睡了五百年，剛剛才醒來，元氣傷得不能再傷，和你打架的時候，與牠顛峰時期相比，相差了百萬倍啊⋯⋯」

「四大神獸如果連你這個高階法師也打不贏⋯那我們又如何能由盤古開天傳承到現在呢？」

「嘜原來精蟲⋯⋯」

「咁⋯⋯其餘果兩隻呢？」

「神龜⋯⋯我記得好像是修練土系魔法以及拳術⋯⋯」

「修練拳腳功夫的人，他的肉體強度，通常也比平常人高出許多，再配合上神龜與生俱來皮粗肉厚的特質，恐怕你⋯⋯你用魔法禁咒不斷狂轟牠十年八載，也不能破開牠的龜甲半分⋯⋯」雲落塵越聽就越沮喪。

「吓？咁⋯⋯麒麟呢？」雲落塵帶著最後一點的希望問到。

「麒麟⋯⋯我⋯⋯還是勸你不要多想了⋯⋯」小白一說起麒麟，臉色馬上凝重起來，眼光卻帶點崇拜敬畏。

雲落塵看著小白那崇拜的目光，心中立即酸酸的，有點不爽，同時也開始絕望。

「咁啫係到頭來，天仔都係要死？」雲落塵氣餒無力的道。

「也不是，我選擇跟你說，那就肯定是有辦法的⋯⋯」

「我其實是帶了一個好消息給你⋯⋯」

「哦？」雲落塵聽到小白原來真的是有辦法，立即就精神了起來。

「係你上次死左之後，其實我已經將冰龍打到非常重傷，牠也只不過是能夠勉強逃逸⋯⋯不過他應該走得不遠⋯⋯而且，更重要的是，牠現在比起當初見到你時候應該更弱⋯⋯」

「只要你擊敗牠⋯⋯那他的蘇醒就有望了⋯⋯」

「你⋯⋯會唔會幫我啊？」

「我⋯⋯我⋯⋯恐怕是不能了⋯⋯畢竟他⋯⋯也是我的半個師兄⋯⋯如果我⋯⋯那就是不義之舉了⋯⋯」

「好⋯⋯」雲落塵頓時有點失望，可是比起聽到冰龍的情況，那也只不過是皮毛，現在的他心中多了數分希望。

「咁⋯⋯我有幾多時間啊？」

「呃⋯⋯其實⋯⋯盤古冰只能夠將他的靈魂封著一年，一年之後，靈魂就會開始消散，越遲救回，他的靈魂就會不完整⋯⋯⋯輕則經常神不守舍⋯⋯重則終身瘋癲⋯⋯」

「一年⋯⋯一年之內，我一定要KO果條垃圾精蟲！」

有了目標的雲落塵立即大聲吆喝了一聲，心中的那團火不斷熊熊燃燒。

「天仔嘅傷，一定要救！但係，佢嘅仇⋯⋯都一定要報！」雲落塵在喉嚨低聲的咆哮道。

話時話，呢番對話係咪校場上眾目睽睽之下發生的?

公開挑機

係啊

第八十二章《大戰序幕！》

82

「天仔嘅傷，一定要救！但係，佢嘅仇⋯⋯都一定要報！」雲落塵在喉嚨低聲的咆哮道。

說罷，雲落塵就慢慢的抬了起頭，以極為仇視的目光，死死的望著這件事的罪魁禍首—梁震英。

「小白，你幫我將天仔送去場邊先⋯⋯」

「梁！震！英！」雲落塵的聲音如雷貫耳的傳遍整個競技場。

「估唔到梁震英去到邊到都會係個賤人！垃圾！仆街！」

「你⋯⋯你就是⋯⋯那個什麼雲什麼塵？」剛從鬼門關逛了一會的梁震英依舊驚魂未定，一聽到雲落塵的大聲吆喝，於是就結結巴巴的說道。

「係雲落塵啊！家剷！」

「你⋯⋯就是那個小白臉？」

「小白？點解佢會知小白叫小白嘅？」聽不懂的雲落塵瞬間就十分疑惑了。

隨即，同樣聽到的小白就馬上用一種觀看異類的眼光看著雲落塵。

雲落塵看到小白如此奇怪的目光，就以為小白同樣也在懷疑為什麼梁震英會知道這個雲落塵度身訂造的名字。

「呃⋯⋯係小白⋯⋯咁又點啊！」雲落塵大聲的說道。

「⋯⋯」

「哈！哈！哈！」

雲落塵大聲吆喝之後，全場也寧靜了。

頓時，整個賽場的十萬觀眾一聽到雲落塵如斯大聲的承認自己是一個小白臉，也忍不住的捧腹大笑起來，笑聲大得震耳欲聾，響徹雲霄。

雲落塵眼見這麼多人也在看著他在大笑不止，心中立即就疑惑起來，於是他就馬上望向小白，希望牠能解決他的疑慮。

雲落塵一轉頭，就看見小白也在眯著雙眼，竊竊偷笑，一雙翅膀也在按著肚，不停的微微抽搐，強忍著笑意。

看到這樣，雲落塵就算有多蠢，也會知道自己已經「柒」了。

雲落塵隨即就惱羞成怒起來，對梁震英的憎恨程度已經提升到極高的地步。

「梁震英！我同你不共戴天！你同我出黎！」

「今日我唔打柒你條冚家剷！我唔姓雲！」

「旁述！開始得未！」雲落塵雖然憤怒，只他仍然能保持一點理智及冷靜。

「噗哈⋯⋯咳咳咳⋯⋯對不起⋯⋯噗⋯⋯呃⋯⋯請問梁震英選手準備好沒有？」

「當然啦！快點宣布開始吧！讓我早點送他們兩個小白臉兄弟上路，別在這裡丟架吧！哈哈哈哈！」

梁震英看見自己誤打誤撞的挽回了氣勢，而且還想起有一個救了自己的「世外高人」站在自己這一邊，而且自己的修為也比雲落塵高出十一品，連最大威脅的楚平天也被自己一技深海結界打到半死，面對這種情況，根本沒有可能落敗，心中的信心頓時大增。

「呼⋯⋯呼⋯⋯」

雲落塵一聽到梁震英提起楚平天，就馬上想起那個現在還被冰封著的弟弟，臉上那個窩心的笑容，那兩滴淚水，那個天真活潑的楚平天到現在也昏迷不醒，生死未卜，命懸一線，雲落塵心中的怒火就不斷熊熊燃燒，對這個打傷楚平天及令眾人的兇手恨得入骨。

「梁震英！」雲落塵猶如即將爆發的火山般喊了出來。

「塵小子⋯別中了對方的激將法⋯水系魔法講求生生不息，循環往復⋯你一定要保持冷靜⋯靜如止水⋯方可以達到滔滔江水而不斷的地步⋯否則，水系魔法的威力會大減啊⋯」小白看見雲落塵現在怒氣匆匆的樣子，馬上就去提醒他一下。

「我冇話果要用水系魔法，我自己有分數。」雲落塵十分認真平淡的說道。

「呃⋯」小白聽到這一句後，忍不住大吃一驚，目定口呆，有點反應不來，因為現在如斯認真的雲落塵，給人那種可靠的感覺，與當初相見的嘻皮笑臉，實在是判若兩人。

「如果連我關心嘅人都唔可以親手守護，咁我仲生存係到做咩？」雲落塵說起這一句，心中就不停浮現郭子瑜以及楚平天的樣子。

「你一陣幫我睇著天仔⋯⋯我要自己親手打柒呢一條仆街！」

「哦⋯⋯好」小白聽到雲落塵如此說話，仍然有點不知所措。

「前世今生，梁震英！你都算賤人啦！」可是雲落塵卻沒有理會小白的反應，因為現在在他的內心中，復仇的情緒已經把其他想法打壓了。

「開始啦！」

於是，雲落塵就把楚平天送到場外的地方安置，而小白則在一旁保護楚平天以及看一下雲落塵。

「好！第二輪第十二場比賽！由中階七品的雲落塵對著高階九品的梁震英！事不宜遲，立即開始！各位觀眾請坐低！」旁述正式宣布了這一場比試的開端。

「中階七品⋯⋯嘖嘖⋯⋯怎麼跟我打啊？」

「哼⋯⋯你睇下咪知⋯⋯」

「祝融神術！烈炎熔槍！」

未開打又停左 好吊引

btw對話有啲書面語有啲口語 雖然唔太影響閱讀 但都係統一番好啲

屌自膠 主角現代人所以講口語 冇事了 當推post

實嚇到小白O嘴 點解你會識啲連我都未學嘅招式

成日停係啲咁吊人引嘅地方

小說不嬲就係吊人引

打緊啦

第八十三章《芳心大亂！》

83

「祝融神術！烈炎熔槍！」

雲落塵大聲疾呼一聲，右手向後一伸，瞬間，就有一柄兩米出，沐浴在熊熊烈火中，血紅色的長槍出現在雲落塵的手中。

「什麼？雲落塵除了是一個水系法師外，居然還是一個火系魔法師？是水火兩系啊！想不到雲落塵選手竟然隱藏得這麼好！」旁述看到之後就非常意外的說道。

同時，整個競技賽的觀眾也十分驚訝不已，那個平平凡凡的雲落塵，居然深藏不露，是一個水火兩系法師，畢竟兩者相差了十一品的距離，原本還以為是一場沒有懸念的比試，可是現在雲落塵的水火雙修，卻為這場比試增添了不少刺激元素及看頭。

可是，就算在場的民眾有多驚訝，也不及一隻小鳥的程度。

當小白看到烈炎熔槍憑空出現在雲落塵手中時，小白頓時大驚失色，差點大叫了出來。

別人或許會認為烈炎熔槍是一把普通的火系兵器，可是對於小白來說，烈炎熔槍的出現，牠也再熟悉不過，因為牠朝夕相處了數千個春秋的大師父—火系神殿的創殿殿主—祝融，正正就是這把武器的主人翁，小白根本沒有可能不認得。

「是⋯⋯大師父的⋯⋯烈炎熔槍？」

同時，小白除了感到驚嚇外，還有點沮喪及尷尬，因為牠之前一直取笑雲落塵只是得到了共工水系的數個神術，與牠自己的水火各五十神術根整本不能比較。

可是，現在雲落塵拿出他的烈炎熔槍，就證明了他同樣也得到了祝融的傳承，更加恐怖的是，即使小白取得的五十種火系神術，冠絕人寰，但牠卻沒能夠召喚出烈炎熔槍出來。

「我的烈炎熔槍，只會給我的唯一的真正傳承人使用，他將會是我選中之人，他一定會為整個世界什至天庭帶來翻天覆地的改變⋯⋯」小白頓時在腦海中回想起祝融曾經說過的這一番話。

「連大師父也這樣說，難道這個萍水相逢的雲落塵，就是大師父的真正傳人？」小白艱難的得出這個結論。

「牠⋯什至比我還駕馭更多的神術？」小白越想越深。

「那我之前嘲笑調戲他，他卻為何沒有反駁我呢？難道他真的是在忍讓我？」小白不停在腦海中思索這幾個問題，同時，牠的臉也開始紅了起來，忍不住的低下頭來。

「你放心，就算你係二百磅嘅肥妹仔，定真係一隻雀⋯鳳凰，鳳凰，我都會要，你都會係我嘅靈魂伴侶，因為⋯男人就係要付責任架啦！」

「你既然願意分一半靈魂去救我，我又有左你嘅⋯⋯靈魂，就算你係點，我都一定唔會離你而去！」

「就算有幾難，我雲落塵講得出，就一定做得到！你聽住！總有一日，我一定會娶你做我老婆！」

雲落塵在冰林對著小白說的一言一語同時在小白的腦海中不斷浮現出來，而小白的臉就更加紅潤了。

「不可能吧⋯⋯這是不可能吧⋯⋯我⋯⋯不會真的是⋯⋯不可能的⋯⋯」小白一直搖著頭，可是卻依舊臉紅通通，而且牠的腦海還一片混亂，芳心大亂。

當小白還在小鹿亂撞時，場中的比試就已經打開了序幕了。

「水火兩系？⋯嘖嘖⋯兩系法師⋯雖然厲害，可是憑你那中階七品的修為，再加上水剋火⋯嘻嘻⋯小白臉兒⋯你何德何能打敗我啊？」梁震英有點口擦擦的說。

「講咁撚多廢話做嘜春啊！」

「喝！」

「烈焰斬！」

「追月斬！」

「爆炎斬！」

唔好意思啊⋯聽日先正式打

打

唔好意思
今日行街行到好攰，聽日先補番

第八十四章《鋒芒畢露！》

84 鋒芒畢露

「烈焰斬！」

「追月斬！」

「爆炎斬！」

雲落塵怒吼一聲，右手快速的交叉揮舞了烈炎熔槍三下，瞬間，就有三道火紅色的巨型槍氣從雲落塵手中風馳雲走的直衝向梁震英。

「不錯不錯！深海巨盾！」

梁震英看著槍氣飛往自己，處變不驚的伸出右手，心中默唸一下，就馬上有一個由水而成，大門般高的深藍色大盾出現在他的手中。

「轟！轟！轟！」

不消一會兒，三道熾熱的槍氣就順序的與水盾硬生生碰撞了起來，發出三聲巨響，而且頓時，梁震英的四周也被濃濃的煙霧彌漫著。

過了一彈陣子，競技場中央的濃霧開始消散了一些，所有人此時才能夠看到場中的情況。

只見濃煙當中有一道人影單膝跪地，搖搖欲墜，只能勉勉強強的跪著。

「怎⋯⋯怎麼⋯⋯可能？」

那道人影正正就是剛才還自信滿滿的梁震英，剛才的那三道槍氣去勢猛烈，只是第一道的「烈焰斬」就已經將他的巨盾給削弱了七成之多，熊熊烈火一下子就把那面水盾強行蒸發掉，做成滿場煙霧。

而其後的「追月」以及「爆炎」，大部分的力量也由梁震英用身體硬生生的去抵擋，巨大的衝擊力把他向後推了近十米，同時，旺盛的烈火也將梁烈英給狠狠燒傷。

「喝！」

一波未平，一波又起，梁震英還半跪在地上，不解的想著為何自己會落得如斯田地時，就看見煙霧中人影一動，刀光一閃。

「唰！」

「吱！」

「啊啊啊！」

頓時，梁震英就撕心裂肺的慘叫起來，聲音響亮得全場也清晰聽到，只見原本還四肢健全的梁震英，身體的左邊出現一個極為齊整的切口，整條左手臂也不見了，傷口上還有些白煙冒出，還帶了一點烤肉味。

「我的手啊！！」

「唰！」

「吱！」

「啊啊啊！」

只聽見梁震英再次號天叩地的大叫起來，這一次，梁震英的整條右臂又脫離了他的身體。

可是場中卻一滴鮮血也沒有出現，這是因為熾熱的大槍一下子就把梁震英的傷口給燒焦，血液根本沒能流出。

「傷害我關心嘅人⋯⋯我就算死都唔會放過佢！」

「我一定要佢受盡千刀萬剮之痛而死！少一刀都唔得！」

「梁震英！你就係第二個！」雲落塵信誓旦旦的說，猶如當天擊殺石門的情況般。

「你⋯⋯你⋯⋯怎麼會這樣？」

梁震英強忍著劇痛，問出他心中的疑惑了，他一直不明白自己為何連一個中階七品的火系法師的三招也擋不住，一下子就輸得一敗塗地，這根本就是不可能發生。

「你想知咩？等你去到陰間就會知⋯⋯啊！唔係⋯⋯我唔記得左添⋯⋯你根本唔會去到陰間⋯⋯」雲落塵有點陰森恐怖的笑著說。

其實連雲落塵自己也猜想不到，自己的三招竟然可以將一個高階九品，離大法師只是一步之距的梁震英打成這樣。

除了是因為雲落塵是在使用比一般魔法強出許多的祝融神術，威力大增之外，更加重要的是，其實雲落塵現在也同樣是一個高階九品的法師，因為他的身體在冰林被鳳凰之淚救回時，大量鳳凰淚剩下的藥力也積存在雲落塵的身體中，將他的身體強化了極多，改善了他的體質之外，還硬生生的將雲落塵的修為提升了足足十一品階，這恐怕算是一步登天了。

在這兩個元素的幫助底下，配合著雲落塵盛極的怒火加乘之下，這低級三連擊已經達到了一個五品大法師使出三個中級魔法的水平了。

梁震英只是一個普通的高階九品水系法師，即使在五行水剋火之下，這三個技能，也不是在他可抵擋的能力範圍內。

「因為⋯⋯你根本唔會再存在係呢一個宇宙到！」

雲落塵右手挽槍，伸出左手，頓時，一團無色的物體就出現在他的手心中。

「混沌火！」在一旁一直觀察著的小白，看到這裡終於忍不住掩著嘴巴的大喊了出來，可是即使一隻小鳥如何大聲吆喝，旁邊的觀眾也完全聽不到。

雙膝下跪的梁震英看見雲落塵臉上掛著毛骨悚然的笑容，左手提著一些東西，正一步一步的走過來，他頓時感受到他的靈魂也在開始抖顫，身體害怕得完全僵硬。

「旁述！我⋯⋯我投⋯⋯」

「禁錮水牢！」

係咪仲有一篇

之前唔係話高階七品咩

咁早出文

多謝巴打係高階七品啊等我改番先

梗係啦

今晚黎多一發

嗚呀

等緊

快啲呀

改緊錯別字啦

第八十五章《又係黑衣人？》

85

「旁述！我⋯⋯我投⋯⋯」

「禁錮水牢！」

梁震英在最後關頭，強行抑製著靈魂的害怕，打算向旁述求救，表示自己投降，以希望苟且保留小命。

可是，那個「降」字還沒有說出來時，一個大水球就已經從天而降，準確無誤的命中了梁震英。

然後，梁震英就被大大的水球給包圍著，動彈不得，並且隨著水球而飄浮中半空之中。

「依⋯⋯禾⋯⋯腰⋯⋯浮」

梁震英即使在水球之中，仍然不放棄的大喊救命，可是，就算他如何大聲吆喝，外面連他的一點聲音也不會聽得到。

此時，在場的所有觀眾包括小白才清清楚楚的看到梁震英現在的情況。

只見到梁震英身子十分單薄，因為他的雙臂已經消失得無影無蹤，兩邊的傷口的切口也極為整齊，讓人看上去完全沒有任何違和感，只會覺得梁震英是天生沒有雙手一般。

可是，當大家看到梁震英的身軀時，無一不感到膽戰心驚，骨顫肉驚，因為他原本身上的衣裳已經被燒得蕩然無存，更加恐怖的是梁震英的身體，他在水球中已經體無完膚，全身上下的每一寸的肌膚也被燒得通紅，最外圍的表皮被燒毀，露出真皮層，以及因被「追月」及「爆炎」烤熟而微微變白的肌肉，給人的感覺就如筋肉人般恐怖。

「點啊？投唔投降啊？」雲落塵冷笑的道。

「禾⋯⋯禾⋯⋯依」水球中不斷傳出「依依啊啊」的聲音，可是聲音卻猶如在水中說話般模糊，根本沒有人能清楚聽到梁震英究竟在說些什麼。

「咩話？我聽唔到你講咩喎？」

「唔投啊？」

「比曬機會你都唔投，咁就唔好怪我啦⋯⋯」雲落塵邊說邊走向梁震英。

說時遲，那時快，雲落塵已經走到了梁震英水球的下方，正常他準備好舉高左手，把混沌火放到他身上時。

「快退後！」

突然間，雲落塵在腦海中出現了小白的提示聲音，於是雲落塵馬上下意識的退後了一步。

「轟！」

須臾之間，一聲巨響在雲落塵的前方傳出，雲落塵的耳朵馬上嗡嗡作響，而他則猶如一發炮彈般飛後了數米之外。

雖然爆炸的威力頗大，可是由於雲落塵得到小白的提醒，早一步已經作出準備，所以他只是受到了一點皮外傷，並無大礙。

「邊柒個偷襲我！」

雲落塵雖然有點震驚，但是他停定後便馬上站了起來，就看到他原本站著的地方，現在卻站了一個全身黑衣服的人，連他的臉龐也被黑袍所遮蔽著。

「呯！」

那個黑衣人一躍而起，一個大拳頭就打在梁震英身處的水球上，隨即，那個水球便應聲而裂，水花四濺，而脫離水球控制的梁震英則瞬間墜落向下。

同時，黑衣人一個轉身，伸手一抓就把痛失雙臂的梁震英抱在懷中，然後輕輕的降到地上。

雲落塵初初看到的時候也與在場觀眾一樣感到十分驚訝，可是震撼之情很快就被滿肚子的怒火給遮蓋了，因為雲落塵根本接受不了即將到手的獵物居然被人家這麼輕輕鬆鬆的救下來。

「天仔嘅仇！我一定要報！」

「擋我者！死！」

「喝！」

於是盛怒之下的雲落塵馬上兩手提槍，想也不想就一個箭步的衝了上去，長槍瞄著黑衣人的心臟，向前一刺，打算來個下馬威。

「唰！」

雲落塵這一擊可算是極為出人意料，只因他才剛被爆炸波及，站穩陣腳後，還沒有好好看清楚情況就已經當機立斷，不顧一切的衝了出去。

雲落塵的移動行雲流水，一條直路般直入黑衣人，烈炎熔槍的槍鋒什至快得劃破空氣，發出極為響亮的破風聲。

銳不可擋的槍頭以疾雷不及掩耳之勢長驅直入，與黑衣人只是近在咫尺，雲落塵心中頓時大定，認為這一擊絕對是無懈可擊，因為他一直也相信「天下武功，唯快不破」，這一擊快得連他自己也有點反應不及，那麼對面的黑衣人又何德何能能擋下這一擊呢？

可是，當雲落塵的眼光接觸到黑衣人時，只感到眼睛頓時有點刺痛，向下一望，只見到黑衣人在陰暗處露出一個冷冷的笑容。

雲落塵立即感到一點疑惑，好像感應到有些不好的事情會發生，但是強大的自信令他也沒有多疑，強行壓下心中的預感，依舊向前推進。

當槍頭正要狠狠的刺入黑衣人的心臟時，黑衣人卻突然向左一個踏步，輕描淡寫的輕輕側身一滑，就避開了雲落塵的突擊，而長槍則去勢未止的在黑衣人的心口前劃過。

兩手仍然緊握長槍的雲落塵頓時驚訝萬分，向左一望，就看到黑衣人敏捷如魚般在自己身旁滑過，兩人之間相距不到半米。

黑衣人看準雲落塵舊力已盡，新力未生的那一剎那，右手從腰間抽起，拳頭一轉，張開手掌，一層薄薄的冰霜就出現在他的手掌中。

「玄冰神掌！」

「呯！」

黑衣人瞬間就猛烈的一掌拍到雲落塵的左胸上，頓時一道沉實的聲音傳出。

雲落塵那一刻的重心已經傾前，所有力量都集中到握槍的雙手上，而且右腳還沒有踏實在地上。

當黑衣人的那一掌拍上來時，一來一往的情況之下，那一掌產生了極大的衝擊力衝向雲落塵。

雲落塵頓時再次被人向後擊飛，可是這一次卻比上次的來得更猛，他彷彿斷線風箏般的高速向後飛走，口中噴出一大口鮮血。

「轟！」

「唔⋯⋯」

雲落塵在毫無準備的情況下就重重的被摔在地上，衝擊力大得令他什至滑行了數米才停下來，大字形無力的躺在地上，再一次噴灑出一口血來，低聲的悶哼了一下。

才剛剛落地，雲落塵就感受到胸口疼痛得像剛被一輛大貨車高速撞到一般，痛不欲生，而且，雲落塵也發覺到他呼吸極為困難，每一次吸氣吐氣時，肺部也如吸入寒冰般刺痛，令他不得不放慢呼吸。

過了一陣子，雲落塵開始感覺到全身發冷，體溫不斷從自己的四肢快速流逝，他的手腳冰冷，嘴唇發白，令他有種當天在冰林死亡時的感覺。

一旁的黑衣人在擊出那一掌之後就站穩陣腳，一手抱著梁震英，一邊吐納以調整呼吸，冷眼看著雲落塵。

「呸！」黑衣人一口口水噴在地上。

「擇日不如撞日！就等我今天了結了你這混蛋吧！」只聽到一道沙啞的聲音從黑衣人的方向緩緩傳來。

「極度冰刺！」

點解個比賽好似做乜都得，冇勁人睇住

同依加香港一樣，黑警做咩都得，咁你覺得係咩原因

屌你咁快又死多次

唔好意思
今日休息一日
比啲時間我諗一諗之後應該點發展

好想睇呀

比多一日時間我
聽日一定找數

找數嘅意思係之前嗰啲要補返

係咪有多篇？

話時話呢個表情符號點整出黎?

你編輯我個引用咪見到

試吓先

之前嗰啲一定會補番
不過要遲少少先

就黎

第八十六章《大難不死！》

86

「極度冰刺！」黑衣人大喝一聲，然後伸出左手，指著雲落塵的位置上，然後默默的開始吟唱魔法。

雲落塵聽到黑衣人說出「極度冰刺」這四個字時，瞳孔瞬間猛烈擴闊，一陣死亡的感覺籠罩心頭，這恐怕是因為他之前已經被冰龍用同一招殺害了一次，此時此刻再聽到這一招，心裡又如何能夠不怕呢？

過了大概半分鐘，一團肉眼可見的寒氣慢慢的集結在黑衣人的左手上，可是相比起當日冰龍手中的那一團，那可真的是大巫見小巫了。

「去！」黑衣人眼看寒氣滾到差不多大時，隨之怒喝一聲，單手向前一推，那團寒氣就應聲而出，猛然激射向雲落塵。

可是，寒氣並沒有如大家預期般直接轟向雲落塵身上。

反而，寒氣在即將到達時，卻一下子就鑽進了競技場的冰面，消失得無影無蹤，與當日在冰林的情況一模一樣。

在場觀眾看到這一幕，無一不感到驚訝，頓時鴉雀無聲，因為這個黑衣人只是舉手投足，就輕易的把雲落塵這個新晉的水火兩系法師打得折戟沈沙，一敗塗地。

同時大家也十分好奇這個黑衣人究竟強到什麼地步呢？他這一招，葫蘆裡面究竟是賣什麼藥呢？

「哼哼！是不是很害怕啊？」

「是不是不知道該如何是好啊？嘻嘻嘻嘻⋯」黑衣人極為陰險怪異的說道，很明顯的，這並不是黑衣人的真正聲音。

可是，熟悉這一招的雲落塵又如何不會知道，那一團寒氣鑽進地下其實是在敲響死亡的鐘聲呢。

「嘻⋯⋯你⋯⋯老母⋯⋯」

只聽到雲落塵說了這一句話，然後用他的左手勉勉強強的撐起身體，坐在冰地上，牙齒凍得切切作響。

「呵呵⋯⋯不錯啊，還挺能忍啊⋯⋯」黑衣人眼見雲落塵還在作出垂死掙扎，眼光除了帶點不屑之餘，還有點驚訝於雲落塵的忍受能力。

因為別人或許不知道，可是黑衣人自己卻十分清楚，他剛才的玄冰神掌可是下了十成十的力量，姿勢、動作及流暢度無一不完美，時間也把握得天衣無縫，而且還準確無誤的命中了雲落塵的左胸，那一掌所帶來的威力絕對是超出了平常人的承受程度，這一掌毫無疑問可以一下子打破雲落塵的肋骨及肺部，一擊就能取掉雲落塵的小命，就算十分大命的死不去，光是肋骨骨折和爆肺的後遺症，恐怕雲落塵也要煎熬一頓，痛得死去活來，求生不得，求死不能，休養一年半載才能回復原狀。

誰知現在雲落塵卻在硬生生吃了一掌之後還完好無缺，活生生的出現在他面前，而且還能坐起來，更加恐怖的是，他居然能強忍著肺部的不適，與黑衣人說話，這難以置信的忍痛能力，試問黑衣人又如何能接受呢？

因為他不知道，雲落塵昔日經歷的，可是每一天追魂奪命，萬死一生的靈魂折磨，一出生就痛失雙親，無論何時何地也受人杯葛欺凌，一生一世諸事不順，被曾經發下山盟海誓，要天荒地老，海枯石爛的愛人出賣，眾叛親離，孤苦無依，彷彿這個世界也與他作對一般，在這樣的環境之下長大，雲落塵的忍受能力恐怕是舉世無雙，得天獨厚了，現在的那一點點爆肺斷骨之痛，對他來說根本就是九牛一毛，根本談不上什麼不能忍受。

「看看你一會兒後還有沒有力氣說話啊⋯⋯」黑衣人有點輕蔑的說道。

「去吧！冰刺！」突然間，黑衣人提高雙手，拳頭一轉，一拳打向雲落塵的方向。

「深海巨盾！」雲落塵看到黑衣人揮拳打向自己，馬上想起當日冰龍在冰林使用同一招時也有這樣做到，於是他馬上就靈機一觸，雙手打開於胸前，須臾之後，他便立即張開手掌，雙手向下，心中霎時激發起海量的水元素來。

說時遲那時快，一面穩如泰山的水盾就憑空出現在雲落塵的手中，他看到水盾之後，馬上將巨盾放在冰地上，隨即用盡全身的力量，強忍著痛入骨髓的劇痛，兩手一伸，一下子就跳上了水盾上面。

「轟！」

雲落塵才剛剛跳到盾上時，他腳下頓時發出一下巨響，雲落塵只感覺到水盾劇烈震盪，猶如坐在一艘處身於狂風暴雨之中的小船一般，接著，雲落塵就看見一根大頭釘般大小的冰刺穿透在水盾之上，而且還在不斷輕輕搖晃著。

「轟！」

不消數秒後，雲落塵還沒有反應過來時，水盾之下又發出了另一聲巨響，然後同樣有一根小小的冰刺突出在水盾之上。

「轟！」

「轟！」

如是這樣「轟！」了十多下後，巨響終於停下來了，雲落塵跟著低頭看一看，就見到十多根小小的冰刺好像石春般穿插在盾面上。

「這⋯⋯這怎麼可能？」

看到雲落塵的這一番舉動，黑衣人再也忍耐不住心中的震驚，頓時目定口呆，大吃了一驚。

只因「極度冰刺」這一擊，最致命的地方並不在於冰刺的破壞力，而是那團寒氣。

寒氣的來蹤極為飄忽不定，當所有人以為寒氣會正面侵襲，因此將所有防禦魔法投放在寒氣來的方向時，寒氣卻突然消失殆盡，令人驚慌失措，草木驚心。

在此時，冰刺卻瞬間從後方直接刺入，攻其不備，殺人一個措手不及。

就算一個人心性再沉穩，在生死關頭時也不可能沒有任何心理壓力，而心理的壓力，正正就是「極度冰刺」這一招的殺人本錢，以人的心理，根本沒有機會能逃過一劫，更何況是身受重傷的雲落塵呢？

可是，現在在黑衣人面前，雲落塵卻完完全全的捕捉到冰刺的來向，並且一一完美化解，這根本是難以置信的事情，試問黑衣人又如何能夠接受呢？

「混蛋小白臉兒！我今天一定要殺了你！！」黑衣人惱羞成怒的說道。

「永恆凍土！」黑衣人有點控制不了的怒吼一聲，隨即閉上眼睛，雙手合十放於胸前，口中念念有詞。

「停手！」

終於有文
幾時補更

我諗冇咁快住
可能要到十二月頭先得

今日嗰篇會順延到聽日

我都係十日之後再返黎

第八十七章《冰龍九子》

87

「停手！」

正當黑衣人仍然在默唸咒語時，一把極為威嚴莊重的聲音突然從看台上的某一個角落中傳出，聲音之大令到競技場上不斷傳來回音。

「呯！」

話音一落，原本還緊緊閉上的競技場的兩旁側門忽然打開，只見到八個全身穿著淺藍長衣，手握長劍的男子，分別從兩側的門中衝了進來，一邊運行著輕功，快如閃電的跑到了場的中央。

八個人不消一會兒就圍成了一個圓圈，把雲落塵、梁震英及黑衣人三人給重重包圍，，而且每人更加拔出一把銀光閃閃的長劍，不約而同的把劍尖指向黑衣人。

「嘩！是傳說中的冰龍九子的其中八子啊⋯⋯」場上一名觀眾瞠目結舌的看著場中的情況，低聲的和坐在他旁邊的人說道。

極度虛弱的雲落塵看到這八個人忽然的闖了進來，初時還和觀眾一樣感到十分驚訝，可是他橫眼一看，看見這八個人運起的輕功極佳，踏雪無痕，絕非凡品，還有，八人的氣質、眼神、神情也給人一種猜不透的感覺，此時此刻，雲落塵就知道他們並非凡夫俗子。

而且八個人從開門、趕來還有包圍，行雲流水，風行水上，動作、時間、配合做得相當完美，每個人之間的距離也基乎相同，很明顯地，這八個人一定是有事前排練過，而且默契十足，否則不可能做得如此一絲不苟。

「何方妖孽！居然有膽阻礙冰龍殿的比試！速速報上名來，放下參賽者，否則你一定死無全屍！」突然，八個藍衣人當中的一個高個子站前了一步，大聲的向著黑衣人說道。

雲落塵好奇一望，卻看到那個高個子紅著眼睛，身體微抖，死死的盯住黑衣人，彷彿即將爆發的火山般恐怖。

「呵呵⋯⋯原來就是傳說中，儆惡懲奸，止暴制亂，見義勇為，無人不助的冰龍九子啊！」

「速速放下參賽者，報上名來！我說最後一次！」高個子依舊雙眼通紅的看著黑衣人，而且他手中的長劍也在不斷抖顫。

「呵呵⋯⋯你就是那個排行第二，行俠仗義的梁伯虎啊？真是久仰大名，聞名不如見面啊⋯⋯不過，我叫什麼名字，又與你何干呢⋯⋯」黑衣人笑嘻嘻的說道。

「好！」

「你這人既然如斯不知好歹！多番給你機會，你也不把握，那就不要怪我們不客氣了！」

「兄弟們！冰龍降臨！」

「鏘！」

梁伯虎一聲令下，八個人同時一手就把手中的長劍拋在地上，兩手馬上結了一個手結，口中念念有詞，水元素快速的聚集在八人身旁。

過了大概一分鐘，八人旁邊的水元素濃郁得變得肉眼可見，然後八人也感覺到差不多時，互相交換了一下眼神。

「喝！」

頓時，八人同時一躍而起，把雙手結成蓮花的模樣，想也不想就把雙手舉高並推了出去，瞬間，大量水元素源源不絕的從他們的手中噴射出去，當下，八道粗壯的水元素柱在黑衣人的上空交接，形成一個大水球，而且水球還越滾越大。

不久，水球已經滾到了大概一輪雙層巴士的大小，而且形狀也在開始產生改變。

雲落塵目不轉睛的看著水球，他越看就覺得水球越熟悉，好像曾經在那裡看過一般。

「吼！！！！」

忽然間，一聲巨響響遍整個天地。

「唔撚係掛⋯⋯」被這聲巨響嚇了一跳的雲落塵有點難以置信的說道。

究竟主角見到啲咩

冰龍

俺是來吹文的

+1

今日黎緊

文arrrr

冇文

第八十八章《又係佢？》

88

「唔撚係掛！」

能令雲落塵如此驚歎失態的東西，世上絕對十分罕見。

只因雲落塵看到半空中的水球開始長出了龐大的身軀，然後一道水柱就隨之而消失。

不久之後，水球就多了短小的四肢，然後一道水柱又消失了。

鱗片，尾巴，雙翼，爪子，嘴巴，最後，水球就伸出了雙角在頭部，而原先的八道水柱也依次序消失，當雙角出現時，梁伯虎手中的水柱也消失殆盡了。

雲落塵抬頭仰望，就看到水球已經面目全非，經過一番改變之後，原本還是圓圓的水球已經變成了雲落塵這一生最害怕的生物之一，那就是曾經殺了他的冰龍—四大神獸之一！

雲落塵心中雖然有點害怕，可是他仔細一看，卻發現了冰龍有齊了龍的大部分特徵，可是最重要的龍眼卻不在龍頭之上，令到冰龍的樣子有點兒像蛇一般，而且冰龍的身軀也與之前相比，有一種撲朔迷離，如幻似真的感覺，就好像鑽石和水晶之間，雖然如型大致相同，卻給人與眾不同的觀感般。

「吼！！」冰龍頓時抬起頭來，發出一聲巨大的龍吟聲。

一會兒之後，冰龍就留意到在牠下方的三人，牠橫眼一掃向三人，眼光卻在雲落塵身上停了下來。

「扑通！扑通！」當冰龍那巨大無比的龍頭正向著雲落塵時，雲落塵瞬間感到渾身不自在，毛骨悚然，心跳得快要跳出來了，於是他勉勉強強的滾動眼珠向上，就看到冰龍一臉不悅的盯著自己，可是冰龍卻沒有眼睛，給人一種極為詭異的氣氛，就好像一個盲人一直死死的看著別人般恐怖。

冰龍看了雲落塵數秒之後，才轉身望向整個競賽場上的觀眾，口鼻同時不斷噴出白煙，彷彿憤怒到極點般。

「冰龍大人！他在那一邊！」

雲落塵還沒有反應過來，依然驚魂未定時，就聽到梁伯虎大聲的對著冰龍說道，而且右手還緊緊指著黑衣人。

「哼？」

冰龍一聽到梁伯虎的聲音，才發覺到冰龍九子的存在，於是冰龍搖身一轉，將視線移到黑衣人身上。

「他？他該當何罪？」冰龍有點疑惑的問道。

「稟冰龍大人，這個該死的黑衣人，他胡亂闖入我們的比試場，騷擾比賽的進行，更加嚴重傷害了我們的參賽者！」梁伯虎聲色俱厲的說道，並且指向十分虛弱無力的雲落塵。

「這是對我們冰龍殿赤裸裸的侮辱！也是對冰龍大人你的不尊重啊！」

「哦！竟有此事？」

「你！卑劣的人類！認不認罪！」冰龍一臉怒氣，臉龐猙獰的看著黑衣人的說道。

可是，黑衣人卻完全沒有理會到冰龍，依舊一手抱著重傷的梁震英，雙目望著梁伯虎。

「好大膽的小類，竟然無視本座！就讓本座教一教訓你這個不知天高地厚的小子吧！」

「永恆凍土！」

呢一篇係短左少少
不過下一篇會長番架啦

唔好意思呀大家
呢幾日實在係冇心情去出文
不過聽日會出番一篇架啦
希望大家體諒

第八十九章《香港人！反抗！》

89

「永恆凍土！」

冰龍只是口中大喝一聲，還沒有其他動作的時候，場中突然再添變數。

只見黑衣人還昂立於場的中央，一手抱著梁震英，雙眼仍舊盯著梁伯虎，就在此時，忽然間有兩塊近三米高的冰塊在黑衣人的兩旁憑空出現。

「嗖！」

兩塊大冰塊才剛出現，它們就瞬間以疾雷不及掩耳之勢直衝向黑衣人，彷彿想將他給夾成三文治般的模樣。

由於冰龍施放魔法的速度實在是太快了，事前根本沒有太多時間給黑衣人去反應，於是黑衣人馬上快速的左右一望兩塊高速飛來，並且近在眼前的大冰塊，想也不想，頓時腳下一發力，用盡腿部肌肉的每一分力量，強行的帶著梁震英向後一彈。

「哼！」

「轟！」

霎那間，兩塊大冰塊就互相碰撞了起來，發出一聲巨響，而且兩塊大冰塊在碰撞之後更加融合了成為一座小冰山，好像藝術品般挺立在場中，更加恐怖的是，冰山依然在不斷散發出一些肉眼可見的寒氣，猶如一顆大乾冰一般。

黑衣人立即悶哼一聲，身體依舊維持四十五度角的向後飛彈，單腳滑行在冰地上，好像是在表演溜冰般。

可是仔細一看，就能發現到黑衣人凌空飛起的右腿上，有一塊大大的冰塊包裹了他腳眼的位置，看上去就猶如被戴上腳鐐般。

「水壓噴射！」

雖然黑衣人被冰凍著了腳部，可是冰龍卻沒有打算這樣就放過他，一波還剛剛結束，冰龍就已經急不及待的發起了下一波的攻勢。

只見牠巨型的龍口一張，不顧一切的將大口藍色龍息噴射了出去，一道粗壯有力的水柱就瞬間激射向還在滑行的黑衣人身上。

黑衣人看到一道比水炮車強上千倍萬倍的水柱正衝著自己而來，瞳孔頓時放大，這個時候的他，終於有一點點的恐懼籠罩心頭了。

可是恐慌並沒有奪走了他的冷靜，他依舊從容不迫的應對，見招拆招，看到水柱的時候，他馬上鎖緊左腳腳腕，顧不上腳腕嚴重受傷的風險，便強行的停了下來。

頓時，一聲清脆的「咔嚓！」響出，同時黑衣人也悶哼了一聲。

「唔⋯⋯」

還沒有丁點時間讓黑衣人喘息一下，他就馬上咬緊牙關，強忍著無比的劇痛，用盡全力在左腳上，想也不想就隨即向右一彈，頭也不回的不停運起輕功，打算用單腳逃生。

「轟！」

冰龍的強力水柱不偏不倚的打中黑衣人原本的位置上，發出一聲巨響，而且整為強大的水壓轟在堅固的冰面上更加濺起巨大的水花。

可是，冰龍見到一擊不中的時候，並沒有選擇放棄，牠仍然張開龍口，水柱依然源源不絕的噴出，不斷追著黑衣人的方向追去。

雲落塵看到這一幕，腦海中突然浮現前世的記憶，心中以往的那一腔熱血再次沸騰，想起昔日與他一起為共同目標，去上刀山下油鍋，日夜不停，不顧死活，在街頭抗爭奮鬥的手足，團結一致的市民，大家在抗爭成功後的歡喜之情，那個時候，是雲落塵唯一找到手足之情的時間。

頓時，種種昔日的回憶就不斷的在雲落塵的腦海中徘徊，雲落塵隨即眼眶泛紅，淚水不斷在打轉。

「絕對零度！」

於是，雲落塵並沒有經過大腦思考過，他就只是隨著心走的在手掌凝聚了一個雪球，而且雪球還在越滾越大。

「食屎啦！畜龍！」

當雪球滾到籃球般大小時，雲落塵想也不想，熟悉的伸直手臂，鎖死手肘，在空中劃出一個漂亮的半圓，然後一個冰魔法，就高速拋了一個雪球出去。

「嗖！」

雪球呈拋物線，飛快的拋到冰龍身上。

冰龍初時看到雪球的時候，也沒有太多的注意，可是當牠不確定的仔細一看時，隨即就驚訝的合上龍口，顧不上黑衣人的生死，馬上搖身一轉去躲開雪球。

「什麼⋯⋯」

冰龍才剛剛躲開雲落塵的那個雪球，立即就帶著如獲至寶，垂涎欲滴的眼光去望著雲落塵。

「冰龍大人！他⋯⋯他快要⋯⋯」梁伯虎極為緊張的指著黑正在忍痛逃跑衣人的向冰龍說道。

「閉嘴！有什麼事比他更重要呢？」可是，冰龍卻完全沒有理會梁伯虎所說的一切，依舊盯著雲落塵。

「冰⋯⋯」

「冰什麼冰！」冰龍馬上怒吼一聲。

「小子！嘻嘻⋯⋯你叫什麼名字？」冰龍才剛剛一聲怒喝梁伯虎，可是一轉過來對著雲落塵說話的時候，他說馬上變回極為溫柔的態度。

梁伯虎看到眼前如斯田地，驚訝得眼珠也快要突出來了，但是他的心中卻焦急萬分，他不斷的望向觀眾席上，好像是在請求協助般。

「雲落塵⋯⋯」雲落塵十分虛弱的說道，但同時心中十分疑惑，為什麼冰龍會忘記了他的名字呢。

「冰龍大人！」梁伯虎再次大聲的喊出來。

「雲小子⋯⋯不如⋯⋯」冰龍有點淫賤的說。

冰龍有啲位都係成個周星馳咁，遲吓會唔會同主角做兄弟

文呀

拭目以待

第九十章《又暈？》

90

「雲小子⋯不如⋯」正當冰龍有點淫賤的說道時。

「收！」冰龍九子其中八人突然之間大喝一聲。

只見他們八人手中不斷的在結手印，閉上雙眼，口中念念有詞。

頓時，八人一起睜開眼睛，露出一雙炯炯有神的雙眼，緊緊的望著冰龍。

「得罪了！冰龍大人！」八人同時大聲的說道。

說罷，八人一齊伸出右腳，大大力的踏在地上，然後右手就一下子的拍到地上。

說時遲，那時快，八人馬上站成了一個八芒星陣的圍繞著冰龍龐大的身軀，這個時候，神奇的事情就出現在觀眾們以及雲落塵的眼前了。

只見冰龍原來還打算和雲落塵交談時，牠昂然挺立的巨型龍頭突然就如被一條大鐵鏈捆綁著並且拖下來一般。

「吼！！！」

冰龍一發覺被人鎖著了頭部，馬上怒極的咆哮了一聲，大聲得震耳欲聾，站在冰龍旁邊的人也能夠感受到耳膜快要破裂。

很明顯的，冰龍並沒有打算這樣就收手的乖乖服從冰龍九子的命令，冰龍九子的舉動只是激起了冰龍更大的怒火而已。

可是，正當冰龍打算拍翼飛行，用牠巨大無忽的身軀壓死這一群膽大包天的人類時，牠卻發現自己的雙翼居然也和頭顱一樣，被一種無形的力量所封鎖著。

龍身、雙腳、爪子、身體、龍角、龍鱗也逐一被緊緊的鎖著，最後連冰龍咆嘯而大大的張開的龍口也被神秘的力量弄得緊緊閉上，這一種力量的強度，什至是連強大得很的冰龍也無法抗拒的。

「唔⋯⋯」被人死死的封鎖而五體投地，臉朝下的躺在地上的冰龍無可奈何的悶哼了一聲。

「急急如律令！收！」八人同時再次在心中結出一朵蓮花的手結，大喝一聲，就瞬間把手印給打開。

當他們的雙手打開時，只見到冰龍的身體馬上變得更加透明，臉色越來越蒼白，有一種虛無縹緲的感覺，而且冰龍也越來越的虛弱無力了。

過了大概一分鐘，突然間靈光一閃，只見原本已經近乎透明，奄奄一息的冰龍頓時在眾目睽睽之下化成滿天星塵，消失殆盡，只剩下一個頹垣敗瓦的競技場。

突然間一連串的事件，雲落塵根本反應不來，腦海中的問號多不勝數，首先就是冰龍好像完全不認識他一般，而且原本還活生生在他面前跟他說話的冰龍，居然霎那間就消失得無影無蹤，最後那就是如斯強大，四大神獸之一的冰龍竟然被人玩弄於股掌之間，猶如召喚仆街芒一般出來又回去，那究竟是什麼的一回事呢？還有最重要的是，雲落塵十分著急於要取得的冰龍神晶，現在居然是落在冰神殿的手中？

無數的疑慮不斷充斥在雲落塵的腦海中，此時， 雲落塵突然感到頭痛欲裂，目眩神搖，有點靈魂出竅的感覺，於是他馬上把用雙手扶著越來越沉重的頭顱，輕輕按一按太陽穴，可是卻完全沒有任何幫助。

強行撐下了數秒之後，雲落塵再也敵不過無上的頭痛眼花，慢慢的整個人就如軟皮蛇般滑下來，在雲落塵倒下的最後一瞬間，他不忘把目光放在成功殺出重圍的逃跑的黑衣人身上。

雲落塵最後一眼就看到黑衣人一拐一拐的運起輕功，一手抱著被慘斷四肢的梁震英，有如雪花般在觀眾席上不停彈跳，而台下的其他人則只能望塵莫及了，而最後，黑衣人卻回頭一望向雲落塵，臉上掛著一個詭異的笑容，然後就繼續奔跑了。

看到這裡，雲落塵也顧不得那麼多，就昏迷暈倒的躺在地上了，對外面的其他情況也完全不了解了。

可是，支撐不住的不只有雲落塵一人，只見冰龍九子的八人在把冰龍收回去後，臉色也如同冰龍蒼白，而且八人也不約而同的在嘴角流出一絲鮮血，身子有點搖搖欲墜。

但是，不同的是，當冰龍九子就快要跌倒時，兩旁的側門再次打開並且衝出了十多個身穿淺藍色衣服的年輕人，可是他們表演出來的氣質、神情也與冰龍九子有著極大的分別。

「師兄們，你們沒有事嗎？」

「少⋯⋯廢話⋯⋯快扶我們回去⋯⋯」

「好好好⋯⋯」

只見那十多個人馬上衝到場的中央，馬上就把八人給扶著，並且細心的照料，為他們拿起跌在地上的長劍，態度恭恭敬敬的，把他們慢慢的扶到場外去。

「真是個弱質纖纖的小白臉，打個一回合也撐不住⋯⋯呸！」

而孤單單的雲落塵則由兩個大叔，用一張類似擔架床的簡單木架，把雲落塵猶如屍體處理一般的送出門外。

補更活動即將來臨

第九十一章《女神登場！》

91

「呃⋯⋯那這一場比試⋯⋯」看到空空蕩蕩的競技場，雙方的選手也消失得無影無蹤，一個被擄走，一個暈倒了，即便旁述的經驗有多豐富，但這一次，他也十分難下定論了。

不知所措的旁述於是馬上把雙目投射到觀眾席上。

「呃⋯⋯經過我們的後台裁判員計算後，選手雲落塵以點數險勝梁震英選手，成功進入下一輪！」過了一會兒，旁述才艱難的說道。

可是，旁述這一次宣佈結果時，卻沒有迎來任何觀眾的歡呼及掌聲。

只因為這一次的比試中實在是給觀眾帶來太大的驚喜了，先是雲落塵實力暴增，更加被發現是一個兩系法師，一下子就斷了梁震英的雙臂，可是後來卻殺出了一個神秘的黑衣人，把鋒芒畢露的雲落塵一掌打得半死，最後更加有傳說中的冰龍九子出動擊潰黑衣人，這一波未平，一波又起的震驚，實在令觀眾未能一時三刻之間消化掉。

「呃⋯⋯雖然剛才發生了一些不太愉快的事情，不過大家請放心，我們冰龍殿向來也放參賽者的安全於第一，對於剛才的兩位選手，我們一定會徹查到底！」

「不過，在這之前，我們一起迎來下一場刺激緊張的比試吧！第十三場！由高階九品，有霜雪女神之稱的郭子瑜！對著高階五品的水系法師，何詩詩！有請兩位美女！」旁述見觀眾沒有太大的反應，有點尷尬的希望帶起氣氛來。

「嗚！！」「嘩！！」

一說起美女，剛才大家的震驚之情也拋諸腦後，忘記得一清二楚，反而把注意力集中在「美女」二字上，並落足眼力的望向競技場的兩旁側門，打算看一看傳說中的霜雪女神究竟是如何。

「吱呀⋯⋯」沉重如泰山的鐵門緩緩的打開，此時，幾乎所有觀眾也閉上了呼吸，萬分期待的望著。

只見右方的側門中，有一個身穿淺綠色長裙，一米五高，睜著水靈靈的大眼睛，臉蛋極為甜美，肌膚白滑，頭上扎了春麗的兩個包子的妹子，掛著可愛的笑容，奔奔跳跳的走了出來，渾身也散發出一種甜美可愛，青春活力的氣質，看得台上的一眾蘿莉控的男人眼花撩亂，垂涎欲滴。

「嘩⋯⋯真是⋯⋯太⋯⋯可愛了」什至連不少觀看的少女也忍不住的讚了小妹妹數句。

可是，最好的東西永遠也是壓軸登場。

正當大部分人也在萬分留意著右側門的時候，此時，左邊的門也慢慢打開。

一道有著曼妙高挑的身材的女子走了出來，一身頗為緊貼的雪白長裙將她胸前的那雙高聳的峰巒、盈盈一握的纖腰、修長的長腿以及翹挺的臀部曲線完美無瑕的勾畫出來，這身材簡直是火辣得像尤物一般。

察覺到如斯完美的身材，大伙兒也通通將目光從何詩詩身上放到郭子瑜上。

可是，當大家都以為郭子瑜只是一個身材完美，但資質一般的女人時，他們一向上繼續看下去，口中就驚人得可以吞下一個拳頭了。

只因郭子瑜的上身香肩如削，烏黑黑的秀髮如雲，一張完美無瑕的瓜子臉，星眸皓齒，那雙美目一塵不染，通透得如浩瀚宇宙，彷彿眼中有著一個一個的大千世界般，挺立的鼻樑，整個臉蛋根本就超出了大家對人類的理解，美得如同凌波仙子一般。

如果要從雞蛋裡挑骨頭的話，只能說郭子瑜的臉頰略為黝黑，而且也有數顆墨屎，不過對整體的影響什微。

但是，郭子瑜的臉上並沒有如何詩詩般掛著笑容，相反，她臉上猶如披上了一層冰霜，臉無表情，拒人於千里之外，高山美人的模樣般。

這不但沒有令一眾觀眾卻步，反而，郭子瑜的那種冰冷高挑的樣子什至激起了所有人的佔有慾，極為希望可以征服這座處女山。

何詩詩看瑜原本還注意著她的觀眾全部也轉為望向郭子瑜，心中有點不奮，可是當她看到了郭子瑜胸前的驕傲，再低頭看一看自己尚未發育的身軀，高下立見，心中由不滿慢慢的變為有點嫉妒。

「如果可以和霜雪女神好好的打一場、那我真的是死而無憾了⋯⋯」

「我比較想和她在床上打⋯⋯」

頓時，郭子瑜怒目而視，怒火沖天的望向正低聲討論的觀眾，嚇得他肉跳心驚，大驚失色，完全不敢再望向郭子瑜，彷彿郭子瑜就是一何貨真價實的霜雪女皇般。

瞬間，兩個走不同路線的美女就已經走到了場的中央，何詩詩帶著極為嫉妒的眼光望向郭子瑜的胸前，心中萬分的不服，可是郭子瑜則好像一個成熟的大姐姐一般，完全不計交，什至是無視了何詩詩。

「既然兩位美女都準備就緒，那我們就事不宜遲，馬上開始比試吧！」
「霜！雪！神！弓！」

抱歉各位

鑑於現時香港的情況極為緊急，我相信每一個深愛著香港的香港人都唔可能置之不理。
所以，呢一段時間，無論係我嘅心情定係時間分配，都唔允許我好似以前咁每日出一篇。
但係，黎明嘅日子即將來臨，好快，我一定會好似以前咁每日一篇，什至更多。
所以我希望各位讀者可以係呢一個艱難無助嘅時刻體一體諒。
等到香港重光之日，我地就可以重回昔日嘅軌道！
希望大家可以係支持香港嘅同時，都要繼續支持《魔武王者》同雲落塵啊啊啊！

BTW如果連登夠八十正皮，有可能會有甜甜嘅野出黎⋯⋯

唔緊要，明白的，最緊要個人冇事

第九十二章《來又如風，離又如風》

92

「霜！雪！神！弓！」

旁述的「吧」宇才剛剛說出，郭子瑜就已經先聲奪人，右手猛力向下一揮，銀光一閃，頓時，一把一米八出，由冰而成，晶瑩剔透的反曲弓就出現在郭子瑜的手中。

她二話不說，馬上就挽起弓弦，向後一拉，單起眼睛瞄準著何詩詩的位置，想也不想就鬆開挽弓的手指。

「嗖！」

「嗖！」

「嗖！」

霎時間，三支鋒利無邊，極為幼小的冰箭先後應聲而出，疾如閃電般射向何詩詩。

「嘩！」

「深海巨盾！」

何詩詩看到弓箭有如洪水猛獸般激射過來，心中雖然十分慌張萬分，但她卻沒有如同其他小女孩一般的在大哭大鬧，反而，她慌忙不亂的從雙手運起一團水氣，下意識的張開了巨盾，務求阻擋弓箭的來勢。

「喘！」

「喘！」

「喘！」

瞬間，三支弓箭也準確無誤的被何詩詩的水盾給格擋掉，只見三支冰箭入盾三分，穿透了水盾的一半有多，而且箭尾還在微微抖顫。

何詩詩在擋下三箭後馬上輕輕掃一掃她的小胸脯，稍為喘一喘氣。

「你這個可惡的大胸女人！」何詩詩有點悲憤的跺地說道。

可是，郭子瑜卻依舊維持著她冰冷如山的臉色，一言不發，反而不給何詩詩休息喘氣的空間。

「漫天冰雪！」

郭子瑜於是不顧何詩詩的咒罵，她馬上舉起她的霜雪神弓，向上呈四十五度角的拉弓成滿月，有如后羿射日般的威勢。

「嗖！」頓時，一支比剛才粗出十倍的冰晶巨箭就一飛沖天，衝上雲霄，在空中幻化成一顆流星，劃破天際。

不消一會兒，冰箭就已經飛到萬尺高空之中，並且停頓了一刻，同時，全場的觀眾也鴉雀無聲，目不轉睛的欣賞著。

「呯！」

突然間，冰晶巨箭有如煙火般在空中爆炸了起來，一支巨箭一分為數十枝幼小尖銳的小冰箭，而且有如隕石般落下，速度更加不斷在增加。

何詩詩也忍不住抬頭欣賞了一會兒的煙火表演，可是很快她就知道，如何她什麼也不做，這些表面漂亮的煙火將會毫無疑問的取走她的性命。

於是，何詩詩馬上將手握的水盾舉高放於頭上，務求盾面可以保護她全身上下每一個部位。

「嗖！嗖！嗖！嗖！嗖！嗖！嗖！嗖！嗖！」

頓時，數十枝高速的冰箭有如導彈般射下，速度什至高得劃破空氣，做成音爆的效果。

從何詩詩的方向望向，或許每一根冰箭也是奪命使者般恐怖，但是從各個觀眾的方位望向，冰箭就猶如漫天雪花飛舞，輕輕落下般優美，因此這一招才叫做「漫天冰雪」

「宅！宅！宅！宅！宅！宅！宅！宅！宅！宅！」

說時遲，那時快，看似移動緩慢的冰箭在爆炸後不消數秒就已經全部到達了何詩詩的水盾上，漫天雪花頓時插滿在水盾之上，瞬間就把水盾射成刺蝟般的模樣，可謂箭無虛發。

何詩詩馬上嬌喘數聲，嬌豔的身軀也在微抖，因為從天而降的冰箭的衝擊力對於何詩詩來說實在太過強大，她只感覺到冰箭好像巨無霸冰雹落下般難受。

「小妞！看招！」

「魔法水晶箭！」郭子瑜一聲嬌喝，頓時就在口中默念咒語，心中不停用魔力去激發水元素。

不消兩秒，一道大腿般粗，藍色由冰晶而成的巨型箭就已經扣在霜雪神弓的弦上，隨時準備好發射。

「嗖！」

郭子瑜並沒有多想，就把水晶箭給發射了出去，只見水晶箭的箭頭不停旋轉，目標明確的指向何詩詩，可是相比起漫天冰雪，魔法水晶箭的速度慢上了許多。

但是，還身處於虛弱期，渾身無力的何詩詩雙水仍在舉起沉重的水盾，根本毫無還手之力，只能眼睜睜的看著水晶箭飛彈瑜自己身上。

「宅！」

不出所料，水晶箭準確的命中了何箭箭的左小腿位置，只見冰箭一接觸到何詩詩身體的瞬間就馬上解體，化為一層薄薄的冰晶，由她的小腿位置開始有如漁網般散開，將何詩詩的身體包裹得密不透風，更加令到何詩詩動彈不得。

眼見至此，郭子瑜於是提起霜雪神弓，拉起一根普通的冰箭成滿月，瞄準著何詩詩的頭顱，面如霜雪，冷聲的說「投⋯⋯不投降？」

仍在冰霜包圍之中的何詩詩開始焦急萬分，默因為她在冰霜的包裹之中根本完全不能說話，連投降的權利也沒有，情況就如同雲落塵對著梁震英般。

「旁述！快點宣布結果！否則⋯⋯」郭子瑜再一次怒道，說罷，她就再將弓弦拉得更大起來。

「呃⋯⋯停一停啊⋯⋯霜雪女神⋯⋯呃⋯⋯鑑於結果太過明顯，冰龍殿在此宣布，第十三場，勝出並且晉級的將會是⋯⋯霜雪女神⋯⋯郭子瑜！」旁述瞬間就一捶定音的宣布了結果。

說罷，全場觀眾無人不在歡呼拍掌，歡呼聲簡直大得震耳欲聾，因為大多數人也被第一眼看到郭子瑜的身材及臉蛋給牢牢的吸引著，現在更加猜想不到郭子瑜居然實力也相當了得，舉手投足之間，只是用了不到十五秒，就把令一個可愛少女何詩詩給擊倒，這根本就是美貌、智慧和實力並重的女神啊，怎麼令人能不拜倒在她的石榴裙之下呢？

「哼！」郭子瑜低聲的哼了一聲之後，就馬上揮手一搖，收起手中的霜雪神弓，轉身回頭就走向競技場的右側門，過程途中完全沒有和其他人有任何的交流，來又如風，離又如風，不久，那道曼妙的身段就消失在漆黑的門中。

「太瀟灑了啊⋯⋯這⋯⋯這真的是我的女神啊⋯⋯」某一位被郭子瑜吸引得神魂顛倒的小粉絲說道。

希望各位讀者都可以注意安全，好好保護自己同身邊嘅人

第九十三章《前世今生》

93

當郭子瑜走了之後，過了大概十秒後，被冰霜冰封著的何詩詩身上的冰晶終於開始慢慢的溶化。

「哼！氣死我了！！」何詩詩甜美的臉蛋才剛剛解凍，她就已經忍不住的鼓起香腮，氣鼓鼓的說道。

同時，有兩個穿得百姓衣服的男子就匆匆忙忙的趕了出來，手中拿著一條大毛氈，馬上跑到何詩詩的身邊，專心致志的用大毛巾包裹著她的身體，十分害怕冰晶會冷到何詩詩的模樣。

「大小姐⋯⋯你⋯⋯沒事嗎⋯⋯」其中一個男子輕聲的在何詩詩的耳邊說道。

「我！沒！事！啊！」只見何詩詩馬上臉紅耳赤，睜大美目，張大喉嚨的大聲咆哮。

來自何詩詩的巨大聲波攻擊令到那一名男子馬上雙手掩耳，神情有點痛苦及無奈。

「大小姐⋯⋯」另外一個男子又低聲說。

「別叫我大小姐！」何詩詩再一次的音波攻擊，可是這一次，男子已經洞悉先機，預先掩蓋好雙耳了。

「嘻嘻⋯傻小子⋯」

「你們兩個還呆著幹嘛！快點扶我走啊！要我在這裡出醜嗎？」何詩詩大聲吆喝，猶如一隻何東獅一般，完全沒有了剛才可愛活潑的模樣，反而卻像一個當家大小姐般趾高氣揚，令人大跌眼鏡。

於是，兩個隨從就一人一邊的扶著何詩詩的手臂，慢慢的走向側門。

「很痛啊！小心點啊！」

「是是是是⋯⋯」

「回去跟我查一查那個什麼霜雪女神！我要她的所有資料！」

「是是是⋯⋯」

「隨了這一句還有沒有另一句啊！」

「是是是⋯」

「你們兩個大笨蛋！我回家後一定會叫爸爸教訓一下你們倆！」

「吓？！姑奶奶，別啊！」兩人馬上慌張起來。

「哼！走快一點啊！」何詩詩嬌嗔一聲，一會兒後，兩人就帶著何詩詩離開了競技場。

「呃⋯⋯真是一場緊張刺激的比試啊⋯⋯讓我們繼續期待霜雪女神之後的演出啊⋯⋯不過，時候也不早了，讓我們迎來第二輪第十四場比賽，由雷如烑對著易憐索⋯⋯」

一場大鬧劇過後，比賽依舊正常繼續，可是後面的看頭也比前兩場的大為減少，令到不少的觀眾也趕快離場回家，打算在下一輪比試前好好的查一查霜雪女神的底細。

。

「轟！」

「㗳㗳㗳㗳⋯⋯」

鏡頭一轉，一聲震天動地的巨響突然劃破整個街頭。

只見街頭上煙霧瀰漫，狼煙四起，白煙不斷從地上冒出，濃密得伸手不見五指，而上方則有直昇機在不停盤旋，大光燈也從四方八面照來。

同時，街道上也有大量正在熊熊燃燒的雜物，雜亂無章的排倒在地上，猶如戰場上的路障般，子彈橫飛，烽煙四起，十足十戰情緊湊的巷戰般觸目驚心。

只見一名身穿貼身黑衣的年輕男子正躲在路障後方，頭戴地盤安全帽，，眼戴護目鏡，口戴著一個防毒面具，背上一個普普通通的背包，右手拿著一個三角型的路牌，左手則拖著一個和他打扮得一模一樣的人，只不過那個人的身型則相對較為嬌小，很明顯是一個女子。

「前面嘅暴徒請離開！否則我地會使用催淚彈同水炮車作驅散！」街尾傳來一道沙啞粗糙的聲音。

「轟！」「轟！」

說罷，又有數枚的催淚彈高速的射向人群，發出數聲巨響，其中一枚則準確的射向男子身處的路障上。

「哐！」

男子下意識的舉起手中的路牌，馬上就發出了一聲響亮的聲音。

「小雪！向後退啦！」

男子在格擋完那一發催淚彈後，馬上就拉著那個女子，不斷的往後退。

「哇嗚哇嗚哇嗚哇嗚哇嗚哇嗚⋯⋯」突然間，警車的嗚笛聲從街尾傳出，男子只看到前方有兩點的藍紅燈在不斷閃亮著。

「哨⋯⋯」須臾之間，兩道藍色的水柱就從前方激射過來，衝力大得令人髮指，而沿途也有不少同樣身穿黑衣的人，一邊撐著雨傘，一邊躲避水柱。

「呯！」

「啊！！」

頓時，男子正在帶著女子往後逃跑時，他忽然聽到一聲碰撞聲，於是他馬上回頭向後一看，就看到一個黑衣的蒙面人被巨大威猛的水柱給掃中了腳部而且倒在地上，雙手按著膝蓋。

男子馬上當機立斷，鬆開牽著少女的左手，柔聲匆忙的說「小雪⋯⋯你快啲走左先！」，隨即，他就已經轉身跑到受傷黑衣人的身旁，動作快得連少女反應過來的時候，男人已經跑出了數米之外。

他馬上扶起受傷的黑衣人，眼神堅定的說道「手足！撐落去！」說罷，他就馬上隨地拿起了一個玻璃瓶，想也不想就伸手拋到水柱發射的方向。

同時，他也立即一手捉緊倒地的人的衣領，用盡全力的把他拖後，以希望帶他離開水柱的發射範圍。

「塵塵！睇住啊！」

「哨！」

忽然間，男子向前一看，臉龐馬上有點慌亂起來。

「呯！」

「唔好啊！」

（以上內容純屬虛構）

第九十四章《小白真身？》

94

「啊！」同一聲的大叫，彷彿穿越了兩個截然不同的時空一般夢幻，只見到雲落塵驚慌失措，滿臉膽戰心驚，有點劫後餘生的感覺般從床上忽然彈了起來。

「雪兒！」雲落塵雖然看不清眼前什麼情況，但是他一醒來就忍不住撕心裂肺的大喊。

「答！」隨即，一滴黃豆般大小的淚水從雲落塵英俊的眼角中流出，並且滴在床榻上。

「雪耳？這裡荒山野嶺，我何處能找到雪耳給你啊？」

「男兒流血不流淚，你這樣在哭哭啼啼，如何成為一個稱職的男人啊？」雲落塵只聽到一道圓韵悅耳，天籟之音般的聲音從他的前方傳來，這把聲音完美無瑕得令人一聽到就會精神抖擻，什至連心志沉穩的雲落塵也忍不住心神一蕩，被這把聲音給迷倒了。

漸漸，雲落塵的視力開始慢慢的恢復過來，不過由於仍有淚水在他的眼眶中打轉，因此還有些模糊。

他只看到眼前有一道婀娜多姿，風姿綽約的身影站在自己的臉前，一身雪白無瑕的長裙，下半身則有一層薄紗覆蓋著，一雙圓潤飽滿，白玉無瑕的長腿若隱若現，極為誘人。

「咕嚕⋯⋯」單單是看這一雙美腿，雲落塵就已經忍不住的大大力吞下口水來，因為這一雙腿，實在是太過完美了，殺傷力根本大得驚人。

於是，雲落塵馬上擦乾眼淚，強忍著男人的衝動，繼續慢慢的抬頭向上望。

不盈一握的纖腰，看上去沒有半點贅肉，恰到好處，多一分則肥，少一分則瘦，而胸前的峰巒高高的挺起了雪白的長裙，玉峰聳立，有點呼之欲出，咄咄逼人的感覺。

「唔⋯⋯應該有34D⋯⋯」雲落塵根據自己的經驗，在心中盤算的說道。

再向上望，雲落塵只看到一張不屬於凡世間的臉孔，並不是說那名女子是什麼外星人，而是她的輪廓絕美，白皙透亮的肌膚，白裡透紅，睜著一雙美眸，星眸微轉，波光瀲灧，秀髮如瀑， 覆蓋著香肩。

一個完美無瑕，風情萬種的女子就這樣俏生生的站在雲落塵的眼前，可是，唯一有點奇怪的卻是這名陌生的少女的臉上有一道白紗覆蓋著，只露出一雙顧盼生輝的美目，彷彿給人不少想像空間一般，引人入勝。

「怎麼了？不認得我了嗎？」只見那名少女的明眸頓時彎成了一道漂亮的月牙兒般可愛的笑道。

「小⋯⋯小白？」雲落塵憑著判斷少女的聲音，難以置信的問道。

「猜對了！不過沒有獎勵噢⋯⋯」小白側頭輕笑道。

「你⋯⋯你真係我識果個小白？」就算小白主動的承認了，可是雲落塵仍然大驚失色，腦海一轟，依舊不願意去相信眼前這個事實。

因為本來救他一命的只是一隻普普通通的小鳥，試問誰又能想到一隻小鳥的化身，居然會是這麼的一個風華絕代的大美人兒呢？

同時，雲落塵的心中也頓時出現了濃濃的挫敗感，本來以為人家救了自己一命，自己就一廂情願的打算以身相許的去報答一隻鳳凰，彷彿是小白大大的賺到了一般，完全不顧小白的意見。

誰知事實卻大相逕庭，鳳凰小白的真身竟然是一個如花似玉，秀而不媚的美女，美得根本不能夠用任何詞語去形容，而且還有著比自己強千倍萬倍的實力，簡直是全方面屌打雲落塵，而自己當初在冰林的那一番話，實在是荒誕無稽啊！

「我⋯⋯我好似連人地一條毛都配唔起⋯⋯」雲落塵心中感慨自嘲的說道。

小白雙目如炬， 一眼就看出了雲落塵心中的想法。

「嘻嘻⋯⋯塵哥哥，請問奴家能夠配得上你嗎？希望塵哥哥你能不計較小女子面容醜陋⋯⋯」小白美目一橫，刻意有點嬌弱矯情的問道。

霎時間，雲落塵就尷尬得想馬上找個洞去鑽走，可是，向來臉皮極厚的雲落塵唯有使用出他的絕招，務求能脫身出去。

「呃⋯⋯呃⋯⋯我⋯⋯不嬲都唔會以貌取人⋯⋯我有咁膚淺咩？」

「我一直都重視人嘅內心⋯⋯始終⋯⋯內在美⋯⋯重要過外在美⋯⋯」

「樣，可以變，但係個格就好難變啊！古曰：江山易改，本性難移啊！」雲落塵越說，就覺得看己越有道理，忍不住有些感嘆的說道。

只見小白瞬間瞠目結舌，瞋目切齒，頭上生氣得快要冒煙一般，咬緊銀牙的說「雲⋯小子⋯⋯人無恥⋯⋯便無敵⋯⋯」

「嘻嘻⋯⋯」雲落塵十分慶幸自己的無恥再一次成功的湊效。

「等等先⋯⋯天仔呢？」隨即，雲落塵就想起了楚平天的情況，不禁的向小白問道。

「你說那一個可愛的小傢伙？」

「係啊⋯⋯」

「他⋯⋯在這裡。」小白於是用她蔥白的玉指指向了自己的頭部。

「吓？天仔不嬲都係我嗰心同腦入面，關你咩事啊⋯⋯」

小白頓時給雲落塵反了一個漂亮的白眼，有關無言的說「我說他是在我的意念空間之中啊⋯⋯」

點解好似咁靜

大家有咩意見都可以同我講啊

理大單野未收科，大家都無心機

好似打咗好耐，但唔明點解入學試會打咁耐同會打生打死

可以寫下後宮之間嘅互動
例如係郭子瑜同小白嘅關係

其實我都覺得好耐
因為今次係第一次寫文
之前啲鋪排有少少亂，所以長左
不過大家放心，之後嘅劇情會全力加速

其實都冇話過小白係後宮

「雖然我真係幾靚仔下，你動心都係鳥之常情，只不過係，我同你之前都未見過面⋯」「你依加咁樣分左一半靈魂俾我⋯又救左我一命⋯我地係咪算係⋯靈魂伴侶啊」「呸呸呸！誰是你的靈魂伴侶！噁心！」「不過，你係咪可以好似冰龍咁變番做個人啊？我想睇下啊⋯」「你⋯」剛才還火冒三尺，怒火中燒的火鳳凰一聽到雲落塵問這個問題時，頓時產生了濃烈的興趣。「如果我不會變，又或者不漂亮，那又如何？」「你放心，就算你係二百磅嘅肥妹仔，定真係一隻雀⋯鳳凰，鳳凰，我都會要，你都會你我嘅靈魂伴侶，因為⋯男人就係要付責任架啦！」「你既然願意分一半靈魂去救我，我又有左你嘅⋯⋯靈魂，就算你係點，我都一定唔會離你而去！」

其實係今晚果篇文到有講番
拭目以待

可以走甜，同埋描述多啲主角同女角嘅互動同思想。因為連登仔睇慣甜故AV成日打飛機，但好少人真係溝到女。

其實我都冇諗過甜，我比較想多寫愛情

第九十五章《九階生命？》

95

「他在我的意念空間之中啊⋯⋯」

可是，雲落塵聽到小白的說話卻一頭霧水，完全聽不懂小白究竟是在說些什麼。

隨即，小白便看出了雲落塵眼中的疑惑，不禁莞爾一笑的輕聲道「你不知道什麼叫作意念空間也是正常啊，就讓我透露半點天機予你，點一點醒你吧⋯⋯」

「在整個浩瀚無邊的宇宙當中，天地世間萬物中，也被分為九階生命⋯⋯」

「一二三階為天地間最為低等的生命，因此被稱為下三等⋯⋯最低階生物是處於陰間及人世之中的餓鬼、遊魂野鬼等，什至會是地獄之中受盡無盡痛苦的戴罪之鬼，而比較高的下三等則是凡間的禽畜及植物，不過這些就不多說了，因為你正常也不會接觸到⋯⋯」

「而四五六階生物，則為中三等，達到這個階層，生物開始明白天地間的一些皮毛規則，並且得如何修鍊，四階是人世間沒有任何魔武修為的人，俗稱番薯，五階則是你⋯⋯」

「我？」雲落塵一邊專心致志的聽著小白的金石良言，一邊好奇的問道。

「對！在你們的凡塵俗世之中，不是有一套魔武修練的階梯嗎？」小白淺笑的說道。

「係啊⋯⋯」

「在武修方面，由武徒到武君，魔修的學徒至魔導師，就是天地間的五階生命，他們開始懂得如何基礎的運用宇宙之間的元素，天地靈氣去幫助自己修行，俗稱普通的修鍊者⋯⋯」

「而六階⋯⋯就是你們一般聽到的俗世高人了，他們通常是大魔導師和武聖，什至是法皇以及武皇，他們已經對元素、武技及靈氣的運用駕輕就熟，得心應手，可謂人世間修行者的佼佼者，是俗世間的顛峰所在⋯⋯」

「呵呵⋯⋯等我地成日以為自己係大自然同天地萬物的主宰，仲叫自己做萬物之靈⋯⋯點知係宇宙裡面，都只不過係一條小小的五階生命」雲落塵聽得滿眼星星，心中既有於諷刺慨嘆，同時也有些讚嘆天地間的龐大。

「唔⋯⋯雲小子，你這一種的明悟很不錯⋯⋯如果你能保持這心態，對你的修練之路將會是百利而無一害啊⋯⋯不過記住也不能太過悲觀啊⋯⋯否則你的心態將會成為你的心魔，一直認為自己不行，一定會阻礙你的修行啊⋯⋯」小白美目一橫，讚賞雲落塵的說道。

「明白⋯⋯」而雲落塵也認真的說道，不再兒戲，因為他明白到，只有強橫無比的實力，才是他在這個陌生世界的生存以及守護別人的籌碼。

「唔⋯⋯上三等⋯⋯我就不多說了，說了只會對你不利。」

「我只能說，當凡人的肉體及靈魂的修行足夠，又有機遇能夠成功渡天劫，突破人間界的桎梏，就會飛升天界，正式成仙，晉升至傳說中的上三等，獲得永生⋯⋯」

「仙再繼續修煉則會是次神，以及宇宙間至高無上的主宰— 真正的神明—天神了⋯⋯」

「不過，這些對你來說，真的是太過遙遠了，所以我就不多說，要留待你日後自己發掘了⋯⋯」小白柔聲的道。

「知道。」雲落塵聽到這裡，實在是獲益良多了，而他也對自己的修行之路有更深入的了解。

「咁小白，你係？」雲落塵忍不住好奇心發作的問道。

「我⋯⋯我是只不過一位小小的次神而已。」小白有些愧疚的說。

「當飛升天界後，仙神都會懂得使用天地之間最精純的力量— 領域及次元，可以用於傳說中的開天闢地，開創一個屬於自己的天地⋯⋯而你的天仔，則是在我的小天地之中⋯⋯」

「吓？開天闢地咁勁？」雲落塵忍不住張開嘴巴，大吃一驚的說道。

「當然⋯⋯不過因爲我尚未完全領到，所以我的意念空間只不過是像這間木屋般大小，而且生物也不能進入⋯因爲你的天仔已經沒有了呼吸，不算是生物，不在此限之中，所以他可以進入啊⋯⋯」小白俏臉一紅，帶點尷尬的說道。

「哦⋯⋯」雲落塵恍然大悟。

加油

樓主加油 仲有人睇緊

第九十六章《南宮雪》

96

「哦⋯⋯」雲落塵頓時恍然大悟。

「哎⋯⋯不說這麼嚴肅的話題了，不如說一說你剛才大叫的什麼雪耳⋯⋯你真的很想吃嗎？」小白也同時好奇的疑問道，秀眉輕蹙。

「呵呵⋯⋯佢⋯佢其實叫做雪兒⋯南宮雪，唔係雪耳啊⋯⋯」雲落塵苦笑說道。

「哦？好像有故事聽啊？」小白一雙美目好奇的看著雲落塵。

「佢⋯⋯佢係我以前既女朋友⋯我地兩個以前真係好恩愛⋯⋯曾經一齊上刀山下火海，仲立下山盟海誓，至死不渝」

「不過，好可惜，我地最後都唔可以一齊走到最後⋯⋯真係⋯⋯」雲落塵越說，腦海中就馬上浮現了那個魂牽夢縈的臉蛋，眼淚就不停的一滴一滴從眼角中溢出，心如刀割，痛得不能再痛。

小白看到雲落塵這個模樣，有些不好意思的說「雲小子⋯⋯你⋯沒事吧⋯⋯」

「冇事⋯⋯我冇事⋯都只不過會咸豐年間嘅事黎，經一事，咪當蔡一智囉，天意難違，愛情呢一挺野，冇得勉強嘅⋯⋯」雲落塵瞬間就發覺自己有回失態，居然在大姑娘面前哭泣，於是馬上拭乾眼淚，臉龐有點蒼茫的說道，彷彿在一瞬間老了數十年一般。
「我都唔會再回頭望架啦⋯始終，人係要向前望，向前走架嗎？」

「更何況，我仲有你呢一個『朋友』係我身邊，我又點會有事呢？」雲落塵微笑對小白的說道。

雲落塵一想到自己當初在冰林之中口出狂言，他只是向壞的那一方面打算，只是想到小白的真身會是一頭真正的小鳥或者是大肥婆，自己娶了牠只會是自己吃虧，所以一廂情願的敲定了婚事。

可是原來小白卻是一個俏生生的大美人，什至比起郭子瑜也是有過之而無不及，文才武略，樣樣精通，更加是傳說中的僅次於天神的強大存在，自己一個普普通通的五階修行者，自己真的是如何能配得上一位八階生命的次神呢？

雲落塵自己也有自知自明，希望小白能逐漸忘掉他的狂妄之言，能夠做回一對普通朋友，已經不敢奢求小白能做他的紅顏知己了。

「唔⋯⋯說得好⋯⋯人一定要向前走，才會有進步啊⋯⋯」聰慧優雅的小白也如何不能聽出雲落塵剛才那一句的言外之音呢，心神領會，不過她並沒有多說什麼，只是對著雲落塵微笑道，雖然面紗掩蓋了她的笑容，但雲落塵也能清楚的看到她其實是在微笑。

第九十六章—續

「啊⋯⋯不過，我要提一提你，你只有不到一年的時間啊⋯⋯否則，你的小弟弟也要魂飛魄散啊⋯⋯」小白窩心的對雲落塵說道，不過，同時也加大了雲落塵身上的壓力。

「係喎⋯⋯你唔講我都差啲問你添⋯⋯之前係競技場果條精蟲，究竟係咩一回事啊？」

「這個⋯⋯」小白頓時美眉蹙額，有點疑惑。

「我當時也非常困惑啊⋯⋯從牠的身上，的確是能感受到師兄的氣息，可是，牠⋯⋯的氣息，實在是太弱了啊⋯⋯就算是被我打成重傷，也不可能如此虛弱啊，當中必定另有貓膩啊⋯⋯」

「還有，龍族向來心高氣傲，而且只會為權力、實力、金錢和美色而奮鬥，試問牠堂堂八階次神，又如何會拜倒在弱小得如螻蟻的五階人族身下，任由差譴呢？」

「唔⋯⋯同埋，佢仲好似唔認得我添⋯⋯」雲落塵也指出自己的懷疑的說道。

「所以，我猜想，那個什麼冰龍九子召喚出來的，只不過是師兄的一絲殘縷，可以說是牠的一道分身而已。」

「我相信是當年，我和師兄的那一場大戰，我的盤古冰以及混沌火，將牠的神晶靈魂給分割了一部分出來，而冰龍殿的這些人，則找到了師兄的神晶，還將師兄的一部分靈魂提煉出來並且加以馴服，令到他們可以合數人之力去將師兄少部分的靈魂力量召喚出來⋯⋯這⋯⋯是我唯一能想到合情合理的⋯⋯」小白睜著水靈靈的大眼睛，用心思考的說道。

「嘩⋯⋯」雲落塵完全意想不到小白居然能透過如此有限的資訊，就可以推論出這個結論出來。

「究竟⋯⋯小白⋯⋯有冇一忽係唔完美架？」雲落塵越想，就發覺小白真的是實力、美貌及智慧樣樣完美，毫無一絲缺點。

「世間唔通真係有人係十全十美？」

正當雲落塵還在疑惑小白時，突然間，他靈機一觸。

「咪住先⋯你話冰龍殿啲人已經控制左部分冰龍神晶嘅力量⋯咁積係⋯佢哋有龍晶？」

「啊?！」小白頓時有點愕然的叫了一聲。

「咁⋯⋯如果我可以入到冰龍殿內部，再帶果一部分嘅神晶比你⋯咁你係咪可以救番天仔？」雲落塵小心翼翼，大膽假設的問道。

「對啊！突然間想不起原來神晶遠在天邊，近在眼前啊⋯⋯」小白於是拍一拍雪白的大腿，亮晶晶的美眸瞬間又彎成漂亮的月牙兒，星眸皓齒，美不勝收。

「咁積係話⋯⋯只要我係呢一場大比試之中贏左，成為冰龍殿掌門既親傳弟子，咁就可以接觸到冰龍神晶啦⋯⋯」雲落塵頓時有點興奮起來，因為目標終於明瞭的出現在他面前。

「理論上來說⋯⋯是！只是你有龍晶，我就能救！」小白也肯定的說道。

在得到小白的首肯之後，雲落塵也下定決心來了「呢一場比試！將會決定天仔嘅生死！我一定要贏！我仲有好多野未到佢講！」雲落塵暗暗的在心中發下誓來，堅硬的拳頭一握，同時心中的那一團火也熊熊燃燒起來。

「那我⋯⋯就祝你馬到功成，百舉百捷了啊！」小白輕笑一聲的說道，為雲落塵打一打氣來。

「等我即刻開始好好練功先，一定要熟晒祝融同共工嘅兩本寶典！」雲落塵馬上就定好了他的修練大計了。

「你⋯⋯你可以說一說⋯⋯究竟，你會⋯⋯多少種水火神術嗎？」小白一聽到雲落塵說要修練水火神術，就想起當日雲落塵使出的烈炎熔槍的模樣，不禁俏臉一紅，霞飛雙頰，有點羞澀的問道。

「嘻嘻⋯⋯其實都唔係好多啫⋯⋯」雲落塵也同時想到當日小白在嘲笑他只有兩三種神術時得意洋洋的樣子，不禁失笑起來。

「夾埋⋯⋯都只不過係⋯⋯」雲落塵刻意的拖慢來說，聽得小白的心緊張得快要跳出來了，嬌軀漸漸的向雲落塵的方向挨近。

「二⋯⋯」雲落塵頓時聞到一陣白蘭花味的少女幽香，不由自主的再次大大力的嗅了一下，心神一蕩，有點神魂顛倒。

「二十種？不可能啊？」小白皺著眉頭說道，連她也緊張得忽略了雲落塵怪異的舉動。

「二⋯⋯百種咋嘛⋯⋯嘻嘻⋯⋯」雲落塵撓一撓頭，嘻皮笑臉的說道。

「砰！」頓時，雲落塵只見小白的玉手原本還按著的木桌突然被小白按得破成兩半，爛得不能再爛，嚇了雲落塵一跳。

「嘩！你冷靜啲先⋯⋯嘻嘻嘻⋯⋯」雲落塵雖然有點驚嚇，可是心中的卻是更多的得意。

「你⋯⋯你這混⋯⋯蛋⋯竟敢⋯⋯調戲本姑娘？」過了良久，小白臉紅耳赤，一對紅彤彤的耳朵快要生氣得噴煙的說了一句，就馬上跑了出木屋，只剩下一陣少女的幽香徐徐吹來。

「哈哈⋯⋯仲唔贏番你一場？」雲落塵眼眯著雙眼，看著小白風流爾雅的身影，嗅著小白的芳香，終於也忍不住春風得意的哈哈大笑著。

推
雖然推唔起

呢種慢慢咁交代背景嘅情節寫得幾好
係打鬥真係耐咗少少
可以嘅話一場打鬥一篇起兩篇止
咁樣會睇得舒服啲
個人意見

新讀者live左 出快啲

明白，之後都會多劇情，少打鬥

第九十七章《深夜交談》

97

把一位心性修養得完美無瑕，美貌與智慧並重的次神大美女給活生生的氣走，雲落塵恐怕是這個天地間唯一一個完成這個創舉的凡人。

雲落塵無比舒暢的哈哈大笑了一頓之後，他並沒有因此而得意忘形，反而他隨即收拾好心情，盤膝的在木床上打了座起來，開始在自己的腦海中打開祝融及共工寶典，逐頁逐頁的仔細詳閱，一邊背誦著兩大寶典之中的心法和修練方法，一邊的在試用及熟習不同技能的運用，務求熟能生巧，在競技場之中能使出更強不同的強力技能連擊，而且技能的施法也能更加行雲流水。

而說到小白，雲落塵根本沒有擔心過她會亂跑到那裡，一來雲落塵與小白現在已經是共同分享了同一個靈魂，正如雲落塵所說，兩人真的是一對靈魂伴侶，所以兩人之間其實一直也有一絲強烈的連繫，無論何時何地，兩人也可以清楚的得知對方的情況，任何一方一旦遇到了危險，另外一人也一定可以第一時間知道。

更何況小白是實力與智慧並重，連四大神獸之一的冰龍也不能將她拿下，試問冰龍殿上又有誰能有這個能耐？再說，如果小白真的是不幸的出了事，那麼那件事情的嚴重程度也一定不是在雲落塵的能力範圍之內，雲落塵根本不能插手干預，可說是無能為力，有心無力，因此雲落塵根本不需要擔心小白。

同時，正當木屋中兩人正在打情罵俏時，在一間漆黑黑的密室之中。

房間之中十分空曠，大概五百平方呎的房屋內，只有一張由古木精心雕琢而成的木桌，有一種古色古香的風味，而桌子上則點燃了一根小小的蠟燭，橙紅色的火光在搖搖抖顫，猶如風中之燭般，令到整個房間也極為陰暗。

木桌的旁邊則坐了兩個人，在幽幽的燭光照耀下，只見兩人也是穿上了全身黑袍，只能隱隱約約的看到他們一雙眸子的映照，兩人也雙目如炬，炯炯有神，只是其中一人的眼睛更有那一種蒼涼寂寞的感覺，很明顯的是經歷了不少江湖軼事的老江湖一般╴而另外一個則雙目之中充滿強大的擁有慾，一眼就能看穿他的內心中是有一顆狼子野心，很明顯是一個年輕力壯的男子，可以說是司馬昭之心，路人皆知。

「唔⋯⋯」正當兩對有神的目光正在交對時，只聽到旁邊有一聲微微的呻吟。

兩人同時向後一望，就看到房內的角落之中有一張舒適高貴的床，而床上則躺了一個人，只見他不斷的在抖動身體，猶如全身抽蓄一般，而且裹著他原本雪白的被單上的兩旁也出現了不少的鮮血，血跡斑斑，情況恐佈之極。

「唉⋯⋯」較為年輕的黑衣人看到這裡，忍不住的輕輕嘆一口氣。

「這都是我的錯啊⋯⋯」

「如果我當時能早到一步，那麼梁叔叔他⋯⋯他就不會⋯⋯」

「唉⋯心兒⋯此事⋯根本不關你的事啊⋯」老江湖沉寂了一會兒，同樣也慨嘆萬分的說道。

「你叫我現在⋯如何面對伯虎啊⋯」頓時，一滴晶瑩剔透的淚水就在年輕人的眼中打轉。

「砰！」突然間，老江湖一巴掌的拍到了那張極有書卷氣息的木桌上，只是一巴掌，就打得木桌瞬間粉碎，化成遍地木屑，威力大得驚人。

「爹！你的玄冰神掌，已經大器已成了啊？」年輕人看著老江湖一手就打碎了木桌，驚訝萬分的說到。

「唔⋯⋯相信已經達到了師祖那時候的功力了啊⋯⋯」老江湖輕輕的點了一下頭，有些老懷安慰的說道。

「震英被斷雙臂的仇！不能不報！」老江湖突然怒吆一聲。

「那三個人，實在太不簡單了！」

「唔⋯⋯首先那個年紀輕輕的小混蛋⋯⋯楚平天⋯⋯十三四歲，已臻中階九品的實力，而且我還看得出，他只是一直在隱藏著實力，他的真實修為，恐怕已經達到了高階法師⋯⋯什至⋯⋯大法師之境⋯⋯」老江湖有點艱難的說道。

「什麼？！十三歲就到達了高階什至大法師？那麼⋯⋯」年輕人頓時嚇呆了，張大嘴巴，一臉不敢相信的說道。

「對⋯⋯他日後必定會前途無量，極有可能成為一位至高無上的法皇⋯⋯而且你也看到，他的那一擊—海之霸王⋯⋯是連競技場地面也能打破⋯威力絕對是強大無比⋯⋯」

「那一招究竟是什麼名堂？為什麼我沒有聽過⋯⋯」

「這一招⋯反而我有點印象⋯好像是從昔日師傅那裡曾經聽說過⋯⋯師傅說過⋯中法天魔教當中，有一種古傳禁咒名為海之霸王⋯可說是水系魔法之中最強的存在⋯⋯什至比冰系禁咒⋯⋯還要強上不少⋯毀山滅河，絕對不在話下⋯⋯」

「吓？爹⋯你是說⋯⋯楚平天他⋯⋯是魔⋯⋯魔教的人⋯⋯」年輕人一說到「魔教」二字時，神情突然有些膽怯。

「這個我還不肯定⋯⋯因爲這只不過是一個傳說⋯⋯但是，我能肯定⋯楚平天他一定不是一個普通的人⋯」老江湖不敢下定論的說道。

「嘻嘻⋯就算再強，也不過是被梁叔叔給打死了啊⋯⋯真是可惜⋯一個大好人才，就這樣死了⋯⋯」年輕人有些幸災樂禍的說道。

「唔⋯⋯幸好震英把他給一擊擊殺掉，否則必然為我們獨步天下的一大阻礙啊。」

「對啊！聽說楚平天的那個義兄，雲落塵⋯⋯他就在剛才跑到後山去了，肯定是把他的弟弟給埋掉了啊⋯⋯哈哈」年直人暢快無比的說道。

「哈⋯⋯殺他的一個弟弟⋯⋯只不過是為震英復仇的第一步而已⋯⋯」老江湖雙目如火的說道，看他的神情，彷彿忍不住將雲落塵千刀萬剮一般。

「不過那個雲落塵也十分奇怪，當初在第一輪之後，他突然消失了數天，可是一出來的時候，修為就已經急升了九個品階，更加是水火兩系法師⋯又是一個怪胎⋯實在是不好應付啊⋯⋯」年輕人皺著眉頭的說道。

「哼！他，只不過是一個乳臭未乾的小子，不成大器！二十歲才高階七品⋯比起你，他還差得遠！」

「更何況，要給他刻骨銘心的痛苦，當然要從他身邊最愛的人下手了⋯我要他求生不得，求死，也不能⋯」老江湖陰險萬分，露出一排黃黃的牙齒的說道。

「爹⋯⋯你是說⋯⋯郭⋯⋯郭子瑜？」年輕人一說起郭子瑜，雙眼馬上抹過一閃愛慕的眼光，拳頭也不自覺地緊緊的握住了。

「唉⋯⋯心兒啊⋯⋯你真是⋯⋯」老江湖一看到年輕人熱情如火的眼光，忍不住輕輕嘆了一口氣。

「無論如何！郭子瑜⋯我一定要拿下⋯她，一定是我的妻子⋯」年輕人信誓旦旦的說。

「唔⋯⋯對⋯」老江湖輕輕的點一點頭。

「什麼？！爹你⋯⋯不是一直反對的嗎？」年輕人有些訝異。

「起初，我真的不想你沉迷女色，始終紅顏禍水⋯不過經過看到她打的那一場比賽⋯⋯我有些改觀⋯⋯」

聽到這裡，年輕人頓時雙眼變成了星星眼，一臉期待的看著老江湖。

「一來，我根本想不到她竟然學會數種威力不在冰龍寶典之中的冰系魔法，而且互相之間的攻守配合得完美無瑕，絕對擁有能夠與師祖傳下的冰龍寶典一戰高下的能力⋯⋯」

「而且，我還看得出，她的樣貌，其實是經過易容⋯⋯」

「吓？你是說⋯⋯她⋯也是世間的庸脂俗粉⋯⋯」年輕人不禁有些失望。

「不是⋯⋯我說的易容，是把她弄得更醜的那一種⋯⋯相信原本的她，應該是一位更加仙姿玉色，美若天仙的絕世美人⋯⋯而能有如斯漂亮的美人兒的後代，普通家族是不太可能，所以她背後，應該是一個極大家族。」老江湖深思熟慮的說道。

「什⋯⋯麼？更加漂亮？」一想到郭子瑜原本是比剛才的樣子更加國色天香，血氣方剛的年輕人也忍不住了，一道鮮豔的血就從他的鼻中流出。

「又是一個姓郭的大家族⋯⋯又會冰系魔法⋯⋯我只是想到⋯暴雪冰王— 郭孔波！」

「爹⋯你是說⋯⋯魔武五皇⋯⋯東沖西公，南環北郭，中西區，之中的北郭？郭孔波？」年輕人再也忍不住了，聲音顫抖起來，雙目也有些敬畏。

「我有七成的肯定⋯⋯所以如果你真的能拿下郭子瑜，就能夠得到一個俗世強者的支持，對我們冰龍殿絕對會有莫大幫助！說不定能夠一舉超越地藏府以及水舞間，成為北法天第一法門！」老江湖越說，臉色越來越紅潤。

「不過，此事必定要從長計議⋯⋯不能輕舉妄動⋯⋯你如果需要什麼，即管和爹說就行了！」

「好啊！」年輕人同時也興奮不已開始幻想著一手抱著郭子瑜的嬌軀，一邊叱咋江湖的威風模樣了。

「不過，當前首要，你快點去好好安慰一下伯虎，和他好好的談一談，否則情況將會一發不可收拾啊⋯⋯」

「好⋯孩兒現在就去辦⋯」於是，年輕人就一邊帶著微笑，頓時消失於漆黑之中，無影無蹤。

唔係戴綠帽下話

冇咁易掛
對男主腳有啲信心

郭子瑜同男主角零交流嘅

黑衣人係冰龍殿高層，梁振鷹又係佢哋啲friend

郭子瑜好似變咗做壞人咁嘅

第九十八章《錯錯錯！》

98

晚上時刻，在冰龍山山腰的木屋區中。

「有一個字⋯⋯我地由細到大都讀錯⋯⋯果個係咩字？」在一間小小的木屋之中，雲落塵嘴角上揚，坐在木桌旁的問道。

而坐在雲落塵的對面的，則是一個沉魚落雁，閉月羞花的大美人兒，小白。

雲落塵把先前被小白打碎的木桌勉勉強強的復修了一些，就在木桌上同樣點了一根小小的蠟燭，在暗淡的燈火映照之下，小白絕美無瑕，雪白嫩滑的俏臉白裡透紅，美不勝收，雙眸顧盼生輝，清眸流盼，猶如月裡嫦娥般，看得雲落塵心如鹿撞，不能自拔。

只見小白秀眉輕蹙，皺著眉頭，一雙玉手一直輕輕的抬著香腮，一幅沉思不解的樣子。

「怎麼可能⋯我的語文，可是祝融大師傅教我的⋯他身為天神，而且文思泉湧，才華橫溢，出口成詩，下筆成文，怎麼可能會讀錯字呢⋯⋯」小白不解的說道。

「一定是你這小子在胡扯！我怎麼可能說錯！」溫柔婉約的小白開始有點惱羞成怒，不顧形象的說道。

「車⋯⋯我話有就有！」

「不可能！你說謊！」小白邊說，臉就不停的紅下去。

「嘻⋯如果有咁點？」雲落塵嘴上掛著一個有些陰謀詭計的笑容道。

「如⋯⋯如果有⋯⋯」小白頓時有些遲疑。

「如果有嘅話，你就要幫我做一件事，如果冇，我就幫你做十件事，敢唔敢？唔敢就算⋯」雲落塵一臉詭異的道。

「誰說我不敢⋯⋯就一言為定！誰反悔誰就是狗」小白不服氣，於是便挺起了胸脯，雙手抱著飽滿圓挺的峰巒，美目死死的盯著雲落塵，看得雲落塵快要流出鼻血來。

「好⋯嘻嘻⋯⋯我係到代雲落塵先生嘅手，多謝小白靚女先啦⋯⋯」於是，雲落塵一手捂著鼻子，就用他另一隻手的尾指輕輕一勾小白有如玉蔥毀的尾指。

而小白則一臉茫然的望著雲落塵，只看見他從一旁拿出一張白紙和一枝筆，背向小白的在不斷寫東西。

過了一會兒，雲落塵一轉身，笑意淫淫的看著小白，看得小白背涼如風，有一種彷彿上了賊船一般的感覺。

「嘻嘻⋯⋯小白靚女⋯你輸左啦⋯

「請問呢一個字點讀啊？」雲落塵有點春風得意的說道。

小白仔細一看，只看到紙上寫了一個又大又醜的「錯」字。

「這個字讀『錯』啊⋯我有讀錯⋯嗎⋯」小白原來還有點理直氣壯，可是越說，她就覺得不對勁了。

「果然⋯人係冇十全十美⋯原本小白真身竟然係一隻豬⋯」雲落塵心想。

「嘻嘻⋯靚女⋯你輸左啦⋯願賭服輸啊⋯嘻嘻」雲落塵一臉淫蕩的說道，雙眼望著小白胸前呼之欲出的峰巒。

「睇黎，我今晚隻手同眼有福啦⋯⋯」雲落塵眯著雙目，手指頭忍不住揉了一揉az樣貌淫蕩之極。

只見小白頓時霞飛雙頰，紅得像個大蘋果一樣，鮮豔欲滴，什至連她有如天鵝般優美，粉嫩的玉頸也紅了起來。

「你⋯⋯你這個大淫賊⋯⋯你想如何⋯⋯」小白看到雲落塵 一步一步的走近，心中頓時慌張起來，下意識地兩手抱胸，令到本來已經十分圓潤的峰巒更加具殺傷力了。

「唔⋯我要你用你隻手⋯⋯」雲落塵舉起左手手掌，可是他還沒有說完，小白已經忍不下去了，瞬間就衝了上前，一個小粉拳就轟到雲落塵的臉頰上，打得豪無準備的雲落塵猶如斷線風箏般向後飛到床上，頓時頭暈目眩，眼花繚亂。

「大淫賊！」可是，小白並不打算就此罷休，一個箭步就衝到床上，一下子騎著雲落塵的身上，小粉拳依舊大大力的一拳拳打到雲落塵英俊的臉上，發出「砰砰砰砰砰」極為震動人心的聲音，十分入肉，而雲落塵則毫無還手之力的被屌打，連求饒的說話也說不出。

打出了過百拳後，小白已經香汗淋漓，玉手輕輕一抹額上的汗水，感到有點兒累，終於停下了打沙包的遊戲了。

「哼⋯今天就到此為止！你這個大淫賊如果再敢調戲本姑娘，下一次我就不會只是打頭！」小白嬌喘的說道。

小白於是站了起來，低頭一看，就發現雲落塵猶如一條死屍般躺在床上，奄奄一息，鼻青臉腫，臉目全非，原本還頗為俊俏的臉龐已經不復存在，相信如果郭子瑜在此，也不會認得出雲落塵。

「噗哧⋯別再裝了，我根本沒有有內力⋯」

「看你還敢不敢調戲我！噗哈⋯哈哈哈哈⋯」小白看著雲落塵不似人形的臉頰，忍不住的哈哈大笑了起來。

「八⋯⋯八婆⋯⋯我⋯⋯只不過想叫你⋯⋯用隻手⋯⋯教我寫毛筆字啫⋯你諗咩呀⋯洗唔洗打到咁⋯⋯」雲落塵虛弱無力的說道。

「吓？」小白頓時嬌軀一抖，猶如被雷劈到一般的震驚，同時俏臉比剛才的更紅，嬌羞無限，心亂如麻。

「我⋯我⋯沒想什麼⋯你⋯你怎麼不早說？」小白尷尬得很，於是就學了雲落塵得那一招「人無恥，便無敵」。

「八⋯八婆⋯你⋯有比機會我講咩？」雲落塵一臉不服，勉強的睜開腫得形成一線的眼睛，咬牙切齒的說道。

「呃⋯呃⋯」小白情知自己理虧，但她又不像雲落塵一般的由骨子裡的無恥，於是她心中就開始有些動容了。

「都是你闖下的禍啦⋯那我給你⋯一枚神龍骨丹⋯再⋯教你寫字⋯那行嗎？」小白小心翼翼，聲如蚊蚋的問道。

梁振英係冰龍九子梁伯虎嘅老豆

其實係因為郭子瑜本身係外冷內熱，拒人千里之外
加上佢見到雲落塵同楚平天被人打成咁，而自己咩都做唔到，先會變成咁惡

第九十九章《神龍骨丹》

99

「神龍骨丹？咩黎架？」雲落塵一聽到這裡，馬上精力旺盛的一躍而起，一臉期待的看著小白。

只見小白剛剛做完「運動」之後香汗淋漓，秀髮更加因為過於激烈的動作而落下一絲青縷在絕美的臉蛋上，整個人猶如出水芙蓉般豔麗。

而小白一看到雲落塵一個蜈蚣彈的跳了起來，生猛如虎，與剛才奄奄一息實在是太大的對比，因此心中極為無奈，臉上一頭黑線。

「哼！真是一個好戲子⋯」

於是，小白就從雪白長袍的懷中取出一個精緻萬分的錦盒出來，然後她輕輕一開。

雲落塵頓時就聞到了一陣幽幽濃郁，清新自然的藥香味，一瞬間就充斥在整間木屋之中，隨即，雲落塵仔細一看，就看到有三顆閃閃發光，金燦燦的藥丹整齊排列在藥盒之中，極為誘人。

「神龍骨丹⋯是由傳說中九階生命的神聖巨龍神身隕後，陵墓剩下的巨型龍骨之中，藥匠將龍神重達數千噸的骨架磨成一斤的骨髓精華，再通過在藥鼎之中配上萬年靈芝、人型人參、天山雪蓮、麝香等數百種名貴藥材提煉七七四十九日，方能煉出十顆的神龍骨丹⋯」小白有些崇拜，又有些心痛的說道。

「只要服下一顆神丹，無論受的傷有多重，只要靈魂依然健在，那麼傷者也能瞬間恢復痊癒，是瞬間啊！」

「而且，遺傳自九階龍神骨髓中的力量，強大的藥力什至可以為服用者提供五百年的修為，強身健體，有傷療傷，內服外敷，多重療效，倍添安心，所以⋯神龍骨丹在仙間也有著鳳凰淚丹的稱號，就算是在仙間，也能吸引多位神明不顧一切的來搶⋯」小白越說，一張俏臉上就越來越驕傲起來。

「唔⋯你真係有做sales嘅潛質⋯⋯」雲落塵從心而發的讚嘆道。

小白頓時則聽得一頭霧水，有些不解的說「不過你現在服用的話⋯將會被強橫無道的藥力撐爆你全身的經脈⋯然後爆裂身亡，死得不能再死，什至連靈魂也同時灰飛煙滅⋯那時候，就算你有著我一半的神晶，也沒有用啊⋯」

「你挽我？擺啲咁正嘅野我係我面前，但係點知原來我用唔到⋯咁比死更難受喎⋯五百年嘅修為啊！！！我可以一舉成仙啊啊啊⋯⋯」雲落塵自怨自艾的說道。

「那當然不是呢⋯其實有兩種方法，你可以選擇⋯第一，就是你能夠煉化神龍骨丹之中的強大藥力，將一顆神丹的精華分開，再按你的修為逐步使用丹中精華，一步一步的提升實力，可謂平步青雲⋯」

「哦？」雲落塵頓時聽得雙眼發直。

「不過，煉化神丹⋯煉化者需要一次過吸取神丹的所用藥力，再以內力催谷，平均的分配開來⋯而要吸取九階神龍的所有力量⋯就一定是要真正的神明⋯才能辦得到⋯次神⋯也不能⋯」小白平淡無奈的說。

「屌⋯咁第二種呢？」雲落塵一不小心，就驚嚇得坐到地上來。

「唔⋯第二種方法⋯那就是找人和你一起共同分享藥力，要吸收所有的藥力，十個次神⋯再配合上有人在旁護法⋯就應該安全無恙了⋯」

「十個次神？八階生命體？」

「對⋯」小白的這一個「對」字，聽得雲落塵快要吐血了。

「雲小子⋯提升實力雖然是好⋯但一步登天，其實是最笨的方法。」

「哦？」

「一個修行者，除了修練魔法和武功的基本功之外，其實最重要的是修煉心態⋯沒有足夠的心態，就算你有多高的修為，那也是徒勞無功的，因為，你根本駕馭不了你的修為，最後只會走火入魔而亡⋯」

「而要修煉心境，就需要你一步一步修行時，親自去感受修煉時觸及的極限，突破瓶頸時的感受，以及接觸新力量的頓悟，這些也是要修行者自己一個慢慢的在修煉路上去感受，旁人能幫到你的，就只是教導你如何去感受⋯而如果你一步登天，你的修為就算達到九階生命，但你的心境卻只有凡人水平時，你根本發揮不出半點神明應有的實力，可以說是一個花瓶⋯一個沒用的花瓶」小白耐心的向雲落塵解釋道。

「所以，我希望你能一步一步的自我修煉到⋯起碼飛升天界時，才使用神丹，這才是對自己日後最好啊⋯」

「唔⋯明白⋯」

「不過，小白你⋯淨係得呢三粒？冇多啲啦？」

「師兄冰霜巨龍曾經說過他只有十顆的神龍骨丹，是他的傳家之寶⋯當初我也是千辛萬苦才能從他那裡拿到三顆神丹啊⋯」

「哦？精蟲有成十顆？」雲落塵有些驚訝的問道。

「對啊⋯所以你⋯現在知道這三顆藥丹的珍貴稀有程度嗎？」小白明眸皓齒，一雙美目深深的看著雲落塵說道。

「唔⋯小白⋯多謝你⋯」雲落塵認真了點一點頭，雙目也含情脈脈的望回小白，伸手就就拿起了她玉手中的錦盒。

可是，雲落塵卻發現小白雙手依舊緊緊的握住錦盒，不肯放手。

「你⋯在幹嘛？」「你⋯做咩？」兩人同時的說道。

「你話比我啊嘛⋯⋯咁我咪攞囉⋯⋯有咩問題？」雲落塵疑惑的看著小白說道。

「你⋯你打算拿走全部三顆的神丹，一顆也不留給我？！」小白頓時瞋目切齒，瞠目結舌的大聲說道。

「呃⋯嘻嘻⋯小白姐你堂堂八階生命體，試問天下間有邊幾個人可以打傷你啊？但係我唔同喎⋯我只不過係一個弱質纖纖，容易受傷的男人⋯我比你更加需要啊~」這一次，小白終於見到了無恥的師祖— 雲落塵了。

「呸呸呸！你這個貪得無厭的混蛋！我分你一顆已經是看你在冰林曾經救了我一命的份上，而你竟然想拿走全部？！你有沒有這麼臉皮厚啊！！」小白越說，香腮就不自覺地鼓了起來，而且絕美的臉蛋上也越來越紅，樣子極為可愛。

「三粒！」

「不行！」

「兩粒！」

「不行！一顆就一顆！你這貪心的小狗！」

「嘻嘻⋯你知唔知道⋯原來鳳凰都會⋯」雲落塵狡猾的指著自己的臉頰，向著小白擠眉弄眼的說道。

「混蛋！」

「兩粒！」

「唔⋯」小白在無恥方面根本是望塵莫及，於是她就迫於無奈，咬緊銀牙，心如刀割般說「兩顆就兩顆！哼！你這一筆賬！我記定了！你等著瞧！」

「Deal！嘻嘻⋯⋯我幾時都話，小白師姐不嬲都對我最好⋯⋯」雲落塵從小白的錦盒中小心謹慎的拿了兩顆神龍骨丹，再從懷中取出一個小錦囊，珍而重之的放了下去，心裡美滋滋。

「師姐？！」小白頓時收起錦盒，有些不解的問道。

小白香汗淋漓令我諗起張國榮同林青霞白髮魔女傳鴛鴦戲水嗰幕 講起都扯扯地

明明人哋後生時係天下第一美人 1:53 開始

第一百章《小白師姐》

100

「你係祝融同共工大師嘅徒弟，而我又同時係佢地兩個嘅記名弟子⋯叫你師姐都好合理啊⋯」雲落塵漫不經心，不經意的說。

「你⋯」小白頓時睜大一雙美目，神情極為不可思議。

「我⋯還以為你不會認師歸祖⋯所以一直也不敢說啊⋯怕最後也是一場空啊⋯」小白有些錯愕，低下頭，帶點尷尬的說道。

「喂！嘜我似啲咁嘅人咩？」雲落塵聽得滿頭黑線，十分不滿。

「不不不⋯」小白頓時有點慌張。

「只是因為有太多所謂得道高仙的七階天仙，在八大神殿中學會了一式半招的皮毛神術之後，就會自以為是，以為自己羽翼漸豐，能夠一舉戰勝神明，而為了得到更多的權力、金錢及女人，拋棄師道，離經叛道，叛逆親師，欺師滅祖等不在話下⋯⋯這些利慾薰心的事情，我真的看得太多了⋯而冰龍師兄就是其中之一，更何況你連師父一面也沒有見過，又是一個靈魂及心境未經錘煉的凡人，在獲得二百種神術後，必定會心高氣傲，氣充志驕，目中無人，心中怎麼有可能還有師父們的存在呢，所以我才以為你⋯也是那一種人⋯」

「咁又係嘅⋯金錢同權力，的確係好大嘅誘惑⋯⋯但係⋯我唔係呢一挺人⋯祝大師我雖然未見過，但係佢曾經救過我一命⋯」雲落塵完全能夠理解小白的擔憂，因為他前世也曾經看過不少青春少艾，可以為了丁點的金錢及物質，而去出賣身體，「身體髮膚，受之父母」，出賣自己寶貴的肉體其實與出賣及不尊重自己的父母沒有太大分別，因為在不少人眼中，金錢比一切情義，感情更重要，母親十月懷胎之苦算那根蔥呢。

「我雲落塵雖然唔係咩仁義才德兼備嘅君子⋯」雲落塵霎時間有感而發，開口說道。

「我知⋯」小白無語的說道。

頓時，雲落塵不滿的盯著小白「但係我有讀過書，我知咩叫救命之恩，定當湧泉相報⋯人地救你一命，教識你咁多野，呢一啲恩就一定要報！」

「我平生唔憎殺人放火嘅人，但係最最最憎果啲以怨報德，欺師滅祖嘅大仆街！仲要懶正義咁行出黎！真係識唔識咩叫禮義廉恥啊！人地幫你，但係你仲要反咬人一口，反轉豬肚當係屎！真係天理難容！」雲落塵頓時極為憤世嫉俗的怒道。

「所以祝融師父救過我，我就一定要報恩！佢宜家有困難我都一定要幫！冇祝大師我今日都唔會企係到啦！所以仲點會唔認師，撲埋去拜師都黎唔切啦⋯」雲落塵信誓旦旦的說，因為他瞬間就想起當日在樹林中祝融上身，協助他以一人之力擊殺石門近百人時的情況，沒有祝融，他和郭子瑜根本不能好像現在般活生生的站在冰龍山上，所以說祝融是雲落塵的再生父母也不過分啊，向來重情重義的雲落塵，又如何會忘記這份情義呢？

「哦⋯聽你這小子說話⋯又好像有些道理⋯」小白秀眉輕蹙的喃喃道。

「嘻嘻⋯我講野不嬲都好有道理⋯」

「咁我宜家可以叫你師姐未啊？」

「師弟，當然可以啊⋯」小白甜糯糯的柔聲道。

「小白師姐⋯」雲落塵深深的回應道，並且向小白微微的鞠躬點頭。

「嗯！」小白極為滿意的梨渦淺笑道。

「所以呢⋯我地既然係兩師姐弟，咁就緊係無分你我，著埋同一條底褲架啦⋯咁你比兩粒神丹我⋯同你自己袋住都冇咩分別啫，係咪？」雲落塵頓時就轉了頻道，從認真到無恥不消一秒鐘。

可是，出乎意料地，小白並沒有反駁雲落塵的說話，反而她輕輕的點了點頭，仔細的沉思著。

「想來，師弟和我的理念是一致的，而且相信他也知道了大師父和二師父現在的處境了，那麼，我日後為師父們奮鬥的道路，終於不是自己一個走了！⋯那這兩顆神丹，給他也就是給自己人啊，為他提供多一層保障啊~」小白在內心深處中想到。

「哼！好吧！那兩顆神龍骨丹，就當是師姐代大師父和二師父給你的拜師禮物吧！」

「多謝師姐！多謝兩位師父！」雲落社的心終於定了下來，心中美滋滋的說道。

「師弟，希望第兩顆神龍骨丹，你可以珍而重之，好好保管⋯」

「嗯！」

「不過師弟你也要記住好好修煉，不能原地踏步啊⋯因為師姐知道⋯屬於師姐和你真正的地方，可是天上的仙間而非浮塵俗世的人間⋯」

「你我日後為師門奮鬥之路絕對不易走，必定路途險惡，崎嶇難行，沒有足夠的實力，就算你有一百顆神龍骨丹，再加上我在你身邊，也不能保命⋯」

「師姐除了你之外⋯就真的沒有可以信任的人了啊⋯你是我的唯一⋯我真的不想再一次親眼看到你在我面前倒地啊⋯所以師弟你必須時時刻刻謹記，誰的拳頭較大，誰就是道理⋯這種弱肉強食的情況，天間比人間殘酷千倍萬倍啊⋯」小白一臉擔憂，語重心長的說道。

「師姐你放心，我一定會盡我所能去提升自己嘅實力，唔會要你擔心我⋯之但係⋯點解你，淨係信我一個啊？我同你都係識左幾日喳喎⋯」雲落塵有點震驚的問道，小白突然如此認真起來，令他有點反應不過來。

第一百零一章《敞開心扉》

101

「對⋯其實由你不顧我的形態，在我依舊是一隻手無縛雞之力的小鳥時，師姐就已經相任你了。」

「即使你只是一個中階七品的弱小法師，但你也願意對著一條冰霜巨龍去拋出你的元素球⋯你什至寧願放棄千財萬富及嬌妻美妾，而選擇慘死於冰刺之下，也不願曝露我的位置時，那個時候，師姐就知道你一定不是一個普通尋常的人⋯」小白含情凝睇，眸含秋水，一雙美目深深的看著雲落塵，輕聲說道。

「所以當時⋯我不顧一切，也要強行拿出我的神晶，去復活你⋯從我的一半神晶進入你的神魂的那一刻開始，我們兩人的命運就已經綁在一起了⋯無分你我⋯」

「當我看到你召喚出大師父的烈炎熔槍時，我的心中雖有一點點的嫉妒和震驚，可是更多的卻是開心和喜悅⋯」。

「因為我知道⋯我終於遇到了一個同門，我們師承同一師門，也剛好共同是祝師父和黃師父的徒弟⋯雖然那個同門只是一個弱小如蟻的五階生命⋯但我當時也欣喜若狂⋯因為我相信，有朝一日，他必定能獨當一面⋯為師傅增光」小白頓時星眸微轉，俏臉有點紅潤，越說越羞澀。

「人之相識，貴在相知，人之相知，貴在知心。」小白慨嘆萬分，背向雲落塵，舉頭望天的說道。

「但之前我也在擔心你和我是不是走在不同的路上，多害怕這個萬年難遇的雙重同門就只是師承同一師門，但卻走在不同路上⋯同門容易，同路困難⋯」

「但是經過聽到你今天所說的一切，師姐我終於知道你的心中在想些什麼，看透你的想法了，非常肯定我和你是走同一條路，有著一樣的信念⋯是一個同門，也是一個同路人！真的是有點相見恨晚的感覺⋯」

「師姐今日真的是十分歡喜，因為⋯我終於能有你這一個同路師弟在我身邊，能為我分擔一些，讓我不必在路上孤單寂寞一人的走下去⋯我已經失去了一個師兄，師姐我不想再失去你了⋯」

小白嘆氣的說道，而站在一旁的雲落塵則有些愕然的聽著，同時心中也在不斷盤算著。

「師姐話嘅為師門奮鬥之路⋯唔通係同祝融大師被困係天仙洞到有關？」雲落塵瞬間就想起了祝融寶典中最後一頁寫著的那一行字。

「唔⋯師弟⋯你還在嗎？」小白見雲落為沒有回應。突然停了一會兒，依舊背向雲落塵的問道。

「啊？」

雲落塵頓時抬頭一望，就看到小白曼妙的背
影，一身雪白的長裙，配上婀娜小蠻的纖腰，修長如玉的雪腿，亮麗烏黑的秀髮，在暗淡的燭光和窗外皎潔的月光映照之下，身影顯得極為孤苦無依，猶如嫦娥獨居於月上宮闕，一個人擔所有起責任般楚楚可憐。

雲落塵看得眼也快要突出來，心神一蕩，心中不知為何感到若有所失，於是不知不覺的慢步走到小白的身邊，沒有想太多，一手就輕輕的放在小白的不盈一握的纖腰上，把小白擁入自己的懷中，雲落塵只感受到手中柔軟細膩，十分有彈性，而且還暖洋洋的。

只見小白窈窕無雙的嬌軀突然顫抖了一下，可是並沒有逃離出雲落塵的懷中，反而把自己國色天香的臉蛋放到雲落塵廣闊的胸膛上，雙人同時也感受著對方的體溫。

「不知多少個春秋⋯沒有這樣安心無憂的感覺了⋯如果時間能永遠停留在這一秒，那就好了⋯」小白輕聲細語的說道。

然後，雲落塵忽然心中一動，把頭湊到小白的耳邊，柔聲道「師姐，只要我雲落塵一日係到，我就一定會係你嘅身邊陪著你，就算我只不過係五階凡人，但係我都會一直守護著你，直至海枯石爛，天荒地老⋯只是你一日唔拋棄我，我就唔會離你而去⋯」

「白小白不負雲落塵，雲落塵必不負白小白！」雲落塵在小白的耳邊，信誓旦旦的說道。

「唔⋯有你這一句，師姐⋯就放心了⋯」只見小白水靈靈的大眼睛已經被淚水蓋著了，眸含秋水，含淚道。

雙人之後也同時一言不發，因為兩人已經互通心意，在窗前依偎在一起，在明月的照射下，男的眉清目秀，女的月貌花容，猶如天生一對的天外情侶般，但是這一刻，只有關愛之情並沒有任何邪淫曖昧之念。

不知不覺之間，雲落塵就擁抱著小白的嬌軀，望著窗外皎潔明亮的月亮，感受著晚間吹來的陣陣涼風，呆呆的站了一個晚上。

係幾浪漫

第一百零二章《情信？》

102

翌日清晨，雲落塵早早就起了床，一睜開眼睛，就看到小白優雅的坐在了木凳上，正笑意吟吟的看著雲落塵「師弟，昨天還睡得好嗎？」

經過一晚的休養之後，原本只是受了點皮外傷的雲落塵的頭顱已經消腫了，終於回復昔日玉樹臨風的臉蛋。

「幾好啊⋯係呢師姐，點解你無時無刻都要戴住個面紗嘅？」雲落塵終於忍不住問出心中一直的疑問。

「這個⋯⋯」只見小白俏臉馬上就變得紅彤彤。

「大師父曾經告誡過我，我化為人身的時候，一定要戴著面紗⋯⋯」

「吓？祝師父係伊斯蘭教？」雲落塵驚訝不已。

「什麼耳屎啊⋯師弟別這麼惡心吧⋯我們是文明人啊！」

「調⋯」

「大師父說過，我的面紗⋯一定要留待我的心上人，才能親手的摘下來⋯」小白低下頭，羞澀靦腆的說道。

「嘻嘻⋯邊個娶到師姐你⋯就真係百世修黎嘅福份⋯又靚又叻⋯」雲落塵溫暖的輕笑道。

「師弟你就不要再取笑師姐了，你快點出去拿早點，吃飽之後我就教你寫字啊⋯你明天還要比賽啊～記得啊，我們真正大展拳腳的地方是天間，不要被凡間耽誤太多時間啊⋯⋯」小白明眸皓齒，嫣然一笑的對雲落塵說道。

「okok⋯⋯」說罷，雲落塵身影一閃，就一枝箭般衝出了門外。

不消一分鐘，雲落塵就已經捧著一個大木盤走了進木屋裡，對小白輕輕一笑。

只見木盤上有四個白饅頭，兩碗稀飯，以及兩杯水，極為簡單樸素。

「哪⋯師姐⋯⋯快啲食啦⋯」說罷，雲落塵就一個屁股坐下來，如餓狗搶屎般在竹饅頭上狠狠的咬了一大口，並且遞給了小白一個饅頭。

「唔⋯那好吧」於是小白思考了一會兒之後，就接過了雲落塵手上的白饅頭，用自己長裙的袖口掩蓋好自己的臉容，再小心謹慎的揭起面紗，小口小口的咬在饅頭上。

「你唔食多啲？」

「其實次神不吃東西也能夠存活一年⋯」

「調⋯」

兩人溫馨的在木桌上吃了大概十分鐘的早點就已經吃飽了。

續

「師弟，快快打掃乾淨一下，再準備紙筆墨吧，讓師姐好好兌現對你的承諾吧⋯⋯」小白輕輕的用一條白雪雪的手帕清潔一下嘴角，對雲落塵說道。

「嗯！」一會兒後，雲落塵已經被木桌打掃得一乾二淨，並且在上面整齊的擺放著文房四寶，極具氣勢。

「先拿起毛筆吧⋯」

「哦」雲落塵聽到之後就用握原子筆的方式拿著毛筆。

隨即，小白就站了起來，莞爾一笑，站在雲落塵的後方，伸出她的纖纖玉手，不停移動雲落塵握筆的五隻手指。

「嘻嘻⋯傻師弟⋯拇指按著筆幹⋯對對對，然後食指押筆，中指鈎緊毛筆，不要讓它左搖右擺啊⋯」小白一邊輕柔的說道，一邊的親手示範給雲落塵看。

雲落塵隨意的提起頭來看，就看到小白的絕美的側臉近在眼前，一貌傾城，吹彈可破的臉蛋從側面看來也依舊完美無瑕，毫無死角，令到雲落塵真的很有衝動想一下子吻下去。

而且小白輕輕的挨向雲落塵，雲落塵只感到一陣溫暖柔軟的觸感出現在自己的手上，一邊感受著小白軟若無骨的玉手，一邊聞著小白身上處女幽香，血氣方剛的雲落塵頓時心中泛起大量雜念。

「師弟？你聽到嗎？」小香秀眉輕蹙，看向雲落塵。

「嗯⋯啊？！聽到聽到⋯」雲落塵頓時就從美滿的幻想世界之中重回到現實。

「手掌心中要空啊，不能一直死死的握著⋯」

「手肘要空懸起來⋯不能觸到桌面⋯」

雲落塵聽著小白甜美悅耳的聲音，突然之間就回想起前世外國的一些動作片之中，也不缺乏一些美女教師為男生私補的故事，頓時腦海中便充起血來。

「如果可以同師姐⋯痴線！！痴線非禮勿視！非禮勿想⋯我有子瑜架啦⋯」雲落塵心中不斷的交戰著，不過一會兒之後，他也冷靜了下來。

「現在就輕輕的點一點墨吧⋯」小白輕聲道。

「你⋯想寫什麼字啊？」

「就先寫個⋯郭字吧！」雲落塵想了一想，就對小白說道。

「嘻嘻⋯師弟⋯是想寫情信給那個什麼霜雪女神郭子瑜嗎？」小白一眼就看穿了雲落塵心中所想，壞壞的笑道，而臉上有點百感交集，看不透她究竟是在想些什麼，有喜悅，好奇，期待，更有一絲⋯不應出現的醋意。

但是雲落塵卻沒有留意到小白的神情，他只是在想著郭子瑜何時有霜雪女神的稱號，因為那時候的雲落塵已經撐不下去而暈倒了，根本對郭子瑜的稱號毫不知情。

同時，雲落塵也有點好奇為什麼小白能夠猜得到他是想寫信給郭子瑜。

「師姐，你點知架？你識讀心？」雲落塵一臉疑惑的看著小白。

「嘻嘻⋯比試時，我身為次神的神息早已覆蓋著整個競技場，一直監察著，所有在場上修為比我低的人的一舉一動，什至情緒變化，也不會逃得出我的感知之中。」

「神息？咁勁？」

「對啊，當你修行成仙時，也可以修練出自己的神息啊⋯一位顛峰神明的神息什至可以覆蓋一個大千世界啊⋯不過這就不多說了，多說無益⋯」

「在你和那個可愛的小弟弟受傷時，場中就只有一人，她是真心感到心痛如絞，悲傷擔憂，而非其他觀眾看比賽的那份緊張之情⋯」

「我可以感受到她胸腔中的無盡怒火，無數冤屈，還有和你一樣，急劇提升實力的慾望⋯」聽到這裡，雲落塵忽然有點不服，他恨自己為何沒有足夠的實力，令到心上人要被迫受著離別相思之苦。

「試問如此關心你的人，又不是你親人，不是你的紅顏知己，又會是誰呢？」

再續

「再加上⋯我和你心意互通⋯我能夠隨時看穿你心中所想⋯又如何不會知道弟婦的存在呢？」小白嘴巴勾畫了一條漂亮的弧線，柔聲說道。

「吓？！師姐你⋯你知我我之前諗緊咩？！」雲落塵 一聽到就馬上慌亂心虛起來，剛才他一絲想將小白就地正法的想法，如何給小白知道了，恐怕會毫不猶豫的將他立即斬開兩段，再復活，再斬啊，小白的狠，雲落塵昨晚已經感受過，因此雲落塵突然感到下方有點陰涼涼的感覺。

「當然啦⋯同一個靈魂就當然能夠達到心有靈犀一點通啦⋯不過，師姐我也懂得尊重師弟你，不會胡亂窺視你啊⋯」小白俏臉得意洋洋的說道。

「怎麼啦？你剛才想一些不可告人的事情了嗎？」小白側頭輕笑道。

「冇冇冇⋯你師弟我仲純過隻綿羊，點會諗邪野呢？」雲落塵急速搖頭否認。

「哼哼⋯是這樣這最好了。」

於是，雲落塵便雙目緊緊的望著小白撩人心懷的美目，一言不發。

「點解⋯我睇唔透你嘅？又話心意互通？點解單方面啊⋯唔公平喎！」過了一會兒，雲落塵依舊完全看不透小白心中，於是他便心中幽怨不服的想著。

「哈哈⋯白痴師弟，我懂得如何緊閉心眼啊⋯」突然間，雲落塵腦海中傳來小白的嘲笑聲，繞樑不絕。

「你贏！」雲落塵不禁大聲道，並且給了小白一個大拇指。

「嘻嘻，當然啦⋯不過說起來，師弟你真好豔福，那個女孩，她的臉蛋恐怕比起師姐我也不相伯仲啊⋯又是一個傾國傾城，國色天香的大美女啊⋯」小白有點酸酸的說道，可是情商極低的雲落塵根本沒有發覺。

「哎！師姐問問你⋯她美，還是師姐美啊？」小白盯著雲落塵臉上的每一根毛髮，雙目既深情又期待的對著他說道。

雲落塵頓時陷入兩難的局面「呃呃⋯就⋯」

「嗯？」小白睜大一雙水靈靈的大眼睛。

「就⋯打和啦！大家都咁靚！係呢師姐，呢一個『瑜』字點寫啊？」雲落塵再次靠著無恥逃過一劫。

「哼！沒心沒肺的混蛋！」

「這樣寫啊！一點，一橫，一直⋯⋯」

就這樣，兩人邊說著廢話，邊寫著信，就過了一整天了。

晚間。

「嗚！終於搞定！寫到我抽筋啦，仲攰過一日打十次⋯」雲落塵伸一伸腰，舉起一張白紙說道。

「打什麼？」

「呃⋯打波⋯」

「哼哼⋯」

雲落塵頓時換了一副哈巴狗的嘴臉，不懷好意的看著小白「師姐⋯古語有云，做人做到底，送佛送到西，你教完我寫之後，不如幫埋我送過去啊？我一個男仔，又唔識飛，唔方便啊⋯」

「好啊！你這小子有前途啊，居然要師姐幫你泡妞⋯」小白美眸幽幽怨怨的看著雲落塵。

「嘻嘻⋯你都話我地兩個係無分你我⋯況且都係舉手之勞啫，師姐~」雲落塵馬上奉承的跑到小白的後方，為她捶了一捶她猶如刀屑的香肩。

「好啦好啦⋯你不感到惡心我會啊！小女子現在就為雲落塵大人送信。」

「嗯⋯速去速回！」雲落塵猶如大爺般豪邁的揮手道別。

「哼小子，看我回來如何收拾你吧⋯」小白揮一揮小粉拳，秀眉輕蹙，一手拿著信，搖身一變，就變回一隻雪白玲瓏的小鳥，舉翅消失在白雪茫茫的漆黑之中。

幾時可以將小白就地正法？

都溝唔到

今晚改唔切文，所以聽日一炮過

第一百零三章《情敵初見？》

103

「冰霜射擊！」

「漫天冰雪！」

一道一道的魔法召喚，配上悅耳甜美的聲音，在冰龍山山頂的一座豪華別院中傳出。

只見一個白衣如雪，身材高挑，花顏月貌，冰肌瑩彻的少女，正拿著一把晶瑩剔透，外貌俊俏的神弓，不斷的射向遠處的一個靶子，每一箭也準確無誤的命中紅心，而且入木三分，可謂一發入魂，殺人於千里— 而那人正是人稱霜雪女神—郭子瑜。

「好強的小妞啊！」突然，一道同樣好聽得入神的聲音從窗邊傳來。

郭子瑜眼中閃過一絲驚訝，因為對方居然動靜無聲的出現在自己的院中，而自己竟然毫無發覺。

隨即，郭子瑜馬上冷靜過來，拉開霜雪神弓的弦成滿月，緊閉呼吸，瞄著窗邊。

「何人在此？」郭子瑜面如霜雪，冷冰冰的說道。

「呵呵⋯弟婦⋯第一次見面就要兵戎相見嗎？」

突然，郭子瑜身邊感到一陣涼風，耳邊傳來一道少女銀鈴般的笑聲，她頓時驚訝不已，踏前了數步，向後一轉身，就看到一個同樣白衣如雪，面戴薄紗，秀外慧中，身材高挑的少女俏皮的站在院中，兩人無論身材，臉蛋也是絕代風華，恐怕世間上找不到第三人了，只是，神秘少女胸前的峰巒貌似比起郭子瑜的更為飽滿一些。

「弟婦果然是仙姿玉色，絕一代之嬌，難怪師弟也對你念念不忘，日夜掛念啊~」神秘少女雙目如炬，目不轉睛的盯著郭子瑜，同時眼中也閃出一絲精光，有點不可思議，因為現在的郭子瑜並沒進行有任何易容，比起在競技場上的更為美麗，猶如秋水伊人般。

「你是誰？」同時，郭子瑜也十分驚訝，這個百般難描，絕色蓋世的少女能夠無聲無息的走到自己身邊而自己卻毫無知情，如果她真的是不懷好意的話，恐怕郭子瑜現在已經倒下了。

「弟婦不要如斯緊張，先放下武器先吧⋯」

郭子瑜見況，對方的實力深不可測，如果真的是對自己不利的話，自己也無能為力，於是她玉手一揮，霜雪神弓就馬上消失於虛空之中。

「讓弟婦如此緊張，實在是姐姐的不周到，還請弟婦見諒。」神秘少女輕輕的向郭子瑜點一點頭，極為賢淑大方。

「你是？」郭子瑜心中有千百個問號，一說起「弟婦」，她的心中就只是浮現出那個牽腸掛肚，殷殷垂念的身影，於是她十分不解的望著神秘少女的問道。

「我沒猜錯的話⋯你就是那個一笑一傾城的霜雪女神吧？」

「我只叫郭子瑜而不是什麼霜雪女神，出面的人叫我什麼我管不了，但我為何要顧及他們的想法！」郭子瑜不忿道。

「對！我們女子為何要經常被外面的那些臭男人標籤，還要對著他們低聲下氣呢！為什麼我們女子不能活出一遍天來！」小白頓時心中有感而發，附和說著。

「嗯！姐姐說得真好！」郭子瑜瞬間就覺得眼前這個神秘少女的價值觀和看法實在是與自己的不謀而合，忍不住大讚一聲，而且對方身上還有一種猶如女皇的威儀莊重感覺，氣息比自己成熟不少，而且少女還稱呼自己做弟婦，於是兩人忽然親近了不少，郭子瑜話不過三就已經稱呼少女作姐姐了。

「好妹妹！來吧！跟我一起回去！我們一起打爆那個叫雲落塵的臭小子！我要打得他上天無路，入地無門！竟敢胡亂猜差譴我！他恐怕是當我們女生是他的奴婢了吧！」神秘少女咬緊銀牙，嗔目切齒的說道，並且一手拖著郭子瑜，轉身就走，能對雲落塵有如此大的怨氣，那人不是小白又會是何人呢？

「吓？」

「你⋯是說落塵？他⋯他他怎麼了，沒事吧？」聰慧冷靜的郭子瑜一下子就聽到了小白那一句話的重點來，一聽到小白說起那個念念難忘的雲落塵，郭子瑜緊張得心也快要跳出來了，完全不顧儀容，捉著小白問道。

「他？！」

「他能有什麼事！他現在可是活生生，精力旺盛的在木屋，說不定是一手抱著美女，一手在喝酒啊！你還這麼顧著他⋯真是⋯」小白萬分不滿的說道。

須臾，擔憂不安的郭子瑜終於放下了心頭的一塊大石，不禁呼出一口惡氣來「他沒事就最好了⋯」

「什⋯麼？！」小白瞬間震驚得耳聾眼黑，快要暈倒了。

「你又說不顧世間男人？！」

「對啊⋯但是這⋯不包括我心愛的男人啊⋯他對我的看法，比起這個世間還要大⋯」郭子瑜一說起雲落塵，心中就不禁甜絲絲，有點羞澀的道。

「又⋯又是一個中毒已深沒救的可憐無辜少女⋯可惡的雲落塵，一直在俘虜少女的心⋯真是一個大魔頭！！」小白聽到這裡，聽不住扶額嘆氣說道。

「嗯？姐姐，你也認識我家落塵嗎？」過了一會兒，郭子瑜終於從得瑜雲落塵的消息的喜悅中醒來，頓時就有點疑惑及小心的看著小白。

「呵呵，那個風流倜儻，無恥下流，卑鄙賤格的雲落塵混蛋，我又如何不認識呢！他可是我的『好師弟』來啊！」小白一想到那個雲落塵，就忍不住咬牙切齒的說道。

「哦⋯原來是他的師姐⋯」郭子瑜頓時放下心來，拍一拍胸脯。

「不然你認為呢？」小白意味深長的向著郭子瑜輕笑道。

「沒⋯沒有呢」郭子郭馬上慌張起來。

「哼哼⋯對了，弟婦，和你談了這麼久還沒有自我介紹，我⋯你可以叫我小白」

「那⋯既然你是落塵的師姐，我⋯也不如叫你做師姐」郭子瑜甜滋滋的說。

「嗯！隨便你吧，都是一句稱呼而已⋯」小白漫不經心的說道。

「不過這次前來，我是為了那個可惡的垃圾塵⋯呃師妹你怎麼這樣的眼光了⋯唉，好吧⋯那舊塵吧⋯他拜託我過來為你送一封信⋯」

「信？！師姐你快點拿來！想不到個大笨蛋還沒有忘記我啊⋯」霎時間，郭子瑜就從那個拒人千里之外的霜雪女神變回一個活潑可愛的小女孩，雙手抱住小白美得如天鵝般的脖頸，撒嬌的說道，猶如一對真實的美女姊妹般親密。

不得不說，女人就是一種神秘難測的動物，喜歡一個人不用一分鐘，而恨一個人更加不消一秒鐘就能達到。

而小白也沒有反抗郭子瑜的親切，只是反一反白眼，從懷中取出一封信來，無言輕聲音的說道，聲音細得連郭子瑜也聽不到「真是天生一對的狗男女啊⋯兩個也是在獻殷勤⋯」

「嘻嘻，多謝師姐！」郭子瑜甜美的笑道，隨即就坐在木桌上，一言不發，專心致志的閱讀著。

續

「郭美女，你知嗎，我很想你⋯⋯」

「嘻嘻，這個花心大蘿蔔⋯」郭子瑜看到頭十個字，心中已經樂得開花，心花怒放，一雙美目也瞇成了一雙月牙兒，美不勝收，打算繼續向下閱讀。

「嗯？？完了嗎？應該還有第二封吧⋯」一會兒後，郭子瑜發覺信中除了這十個字後就已經沒有任何文字，於是她眨著一雙大眼睛，一頭霧水的望著小白。

「呃⋯沒有啦⋯你的愛郎已經盡了全力，為了這十字真言，他⋯花費了一整天的練功時間啊⋯」小白頓時十分尷尬的說道。

郭子瑜馬上喉嚨一甜，想一股鮮血的噴出來，原本還以為是一封可歌可泣，字字珠璣，感人肺腑的情信，誰知連原先準備好的眼淚也沒來及流出，信就已經完了。

「這⋯這個大壞蛋！」郭子瑜一拳打到桌上，咬緊銀牙，恨不得馬上將雲落塵活生生的吞下去。

「怎麼樣，想和我一起揍他一頓嗎？」小白見機不可失，馬上把握機會，嘴角上揚，壞壞的笑道。

郭子瑜信誓旦旦，猶如一個美妙的小魔女般的說「嗯！擇日不如撞日吧！就現在吧！他應該是五行欠打了！！」

「好！走！」小白一手握著郭子瑜的小手，想將她送往木屋之中。

「呃⋯等等⋯師姐，不過⋯我不能出去⋯落塵說過，女子人家，夜間出門，太危險了⋯」郭子瑜想了一想，突然一鬆手，輕聲不好意思的說。

「砰！」郭子瑜一鬆手，小白也隨即跌倒在地上，狼狽不堪。

良久，小白終於恨鐵不成鋼的說出了一句「你們倆⋯真是⋯一對⋯」

正當小白氣鼓鼓的打算轉身離開時，她卻發現地上有一顆炫麗奪目，光芒四射的光點，然後小白把那顆小光點拿了上手，看了一看，原來是一隻戒指來。

「啊⋯師姐⋯是我的，應該是剛才⋯掉出來的」郭子瑜不好意思的說。

「哦⋯就⋯沒⋯沒可能的⋯」只見小白目瞪口呆，肉跳心驚的看著眼前的有八種不同顏色的力量在流動的戒指。

「怎麼了小白師姐？」郭子瑜有點疑惑不解的望著小白。

「就⋯師妹，這是誰送給你的⋯」小白驚訝得聲音也抖顫起來。

「這是我準夫君⋯也就是你師弟⋯送給我的⋯⋯」郭子瑜忽然間就想起當天雲落塵將那一隻有八道色彩，晶瑩剔透的戒指送給她做定婚禮物時的情況，俏臉不禁紅了一紅，極為羞澀。

「師姐⋯你？」郭子瑜頓時美眉輕蹙，有點害怕小白也會喜歡上這隻戒指而不歸還的想法。

「啊⋯不好意思啊⋯嘻嘻時間也不早了⋯我也要走了⋯明天加油吧！」小白也同時感到有些難為情，於是她馬上將戒指給回郭子瑜，然後頭也不回就離開了。

「呃⋯那好吧⋯再見了師姐⋯」眼看著小白從窗口一躍而起，郭子瑜心中有些失落，原本還打算能夠與這個師姐好好的徹夜談一談心，談一談雲落塵的近況，誰知她這樣匆匆的走了。

「唉⋯唯有等下次了⋯」於是，郭子瑜便回復了她的練功次路了。

新讀者留言！
高汁故 樓主加油

呢兩日忙到仆街，所以斗膽請一至兩日假

准奏

有文未

聽日
終於開始要爆文

留名

第一百零四章《勾引？！》

104

在月黑風高，一望無際的漆黑中，正有一隻白雪皚皚的小鳥正在無所事事，漫無目的飛翔盤旋，而那隻小鳥，正是鳳凰的真身— 小白。

「怎樣可能會這樣？」小白一邊拍著雪白的翅膀，一邊一頭霧水的喃喃道。

「元素水晶由被開採的那一刻開始，就只能夠接受一次元素力量的注入，並且元素會一直存在在水晶之內，呈現不同的顏色出來⋯」

「如果再一次注入的話，兩道元素一定會互相排斥，必定會產生劇烈爆炸，炸得水晶成漫天晶碎啊⋯⋯」

「剛才⋯那一顆八色元素水晶，究竟是什麼意思呢？」小白神遊飛外，絞盡腦汁的想著。

「唯一的一個可能⋯就只是一個精通八系的法師⋯同一時間一次性的注入八種不同的元素進水晶之內，才有可能打造出一顆八色的元素水晶戒指⋯」冰雪聰明的小白最後得出一個她自己也無法接受的解釋。

「八系法師⋯就連楊天帝⋯當初被天間稱為擁有最多元素脈的強者，也只不過是四系法師，精通三種普通脈及一神脈，但威力已經足以跺一跺腳就能瞬間覆滅這個世界，呼風喚雨，無所不能⋯」

「那麼⋯一個八系法師⋯擁有全部三神脈的天選者⋯他的實力⋯⋯」小白一想到這裡，聲音開始抖顫，忍不住嬌軀一震，壓抑不住心中的忐忑震驚，已經不敢再繼續想像下去了。

「這個謎團的一切源頭！就只能夠從雲落塵那可惡的小子身上找出來！」小白瞬間就對準了目標，於是便飛快匆匆的飛回雲落塵所在的木屋之中。

「嗖！」小白搖身一變，瞬間就從一隻玲瓏可愛的小鳥變回一個國色天香，如花似玉，面戴臉紗的大美人，輕盈的身體一下子就降落在雲落塵所在的木屋前，只見木屋中仍然燈火通明，並且有一個人影坐在木屋之中。

急不及待的小白已經不顧什麼淑女典範及自己的形象，雪白滑膩的玉腿向橫一伸，「砰！」一聲就踢破了薄弱的木門，木刺四起，便小白依舊不顧一切的衝了進去。

「嘩屌！」

「你⋯」小白一衝了進去，美目一橫，本來腦海中想問出的千萬個問題也突然一概消失，腦中一片空白，而且俏臉也不禁越來越紅。

只因小白第一眼就看到雲落塵在她踢破木門的那一刻就已經大吃一驚的跳了起來，驚魂未定，目定口呆的望著氣鼓鼓站在門前的小白。

而小白卻有點好奇為何一向膽大包天的雲落塵為何會因為一聲破門聲而嚇得雞飛狗跳，所以忍不住看多了雲落塵一眼，而當小白的視線稍為向下移動的時候，卻發現雲落塵的右手不知為何的伸了進褲頭內面，一動不動，瞠目結舌的看著小白。

「你⋯你在幹什麼？」小白絕美的臉蛋看到這裡，已經紅得像個大蘋果一般，鮮嫩欲滴。

「呃⋯呃⋯我啱啱⋯大脾，有少少痕，所以咪⋯R下痕⋯」雲落塵此時的求生意志前所未有的強烈，但是也忍不住低下頭，有點羞怯的說道。

「是嗎⋯師弟」

「梗⋯梗係啦⋯唔係你認為呢⋯」

「師弟⋯」小白輕輕的喚了一聲。

「呃⋯嘻⋯師⋯師姐⋯咩事啊⋯」雲落塵已經慌張得口齒不清。

這時，雲落塵忽然的抽起了他的右手，並且放在身後，猶如一個做錯事的小孩被媽媽當場找著了一般，一言不發。

小白見況，嘴角上揚，一步一步輕輕的走到雲落塵的身旁，頓時一陣香風飄揚，只見小白星眸微嗔，粉腮紅潤，一隻玉手搭在雲落塵的肩上，整個身體也靠上了他身上，把火紅紅的嘴脣放在雲落塵的耳邊，柔情似水的說「師弟⋯如何你想要的話⋯師姐⋯其實也可以⋯幫你一下啊⋯你我不必理會世人的目光⋯」

頓時，雲落塵只感到手臂上傳來一遍柔軟飽滿的感覺，而小白的一絲青縷也隨風輕輕的撩在他的臉上，聞著小白身上的少女幽香，而最恐佈的莫過於敏感的耳朵傳來一點香風吹過的溫熱感覺，配合上小白的含嬌細語，就算心智如何再堅定的雲落塵也忍不下了，有點慾火焚身的感覺。

於是，小白用她纖幼蔥白的玉指，輕輕的提起雲落塵的下巴，把他的臉龐移到面前，兩人的臉頰相隔不過兩吋，四目含情脈脈的交接著，彼此感受著對方的氣息「怎麼了⋯師弟你⋯不要師姐了麼⋯」

「唔⋯係」雲落塵的呼吸越來越沉重，什至已經開始有點失去理智了。

「那麼⋯你」小白紅著臉，羞澀不已的柔聲細語說道，而且微微的低下頭來，聲音還越來越細，細如蚊蚋。

「吓？咩話⋯」雲落塵也開始有點聽得不太清楚，於是他便垂下頭來，打算聽清楚究竟小白是在說些什麼。

熱一熱身

爆完拿？

我嘅持久力冇咁廢

停係你停左喇喎宜家係復更 唔係爆文

我都知但係其實尋日果個只不過係前戲
除左復更之外，我預聽日到後日可能都係double 上
希望大家可以體諒一下

第一百零五章《善意的謊言？》

105

「我是說⋯臭小子！！你究竟有什麼事情瞞著我！！」當雲落塵再次把耳朵湊在小白的唇邊時候，卻見小白突然惡巴巴，破聲連連的大喊道，而且雙手也滾瓜爛熟的牢牢捉著了雲落塵的雙肩，一個過肩摔，就把毫無防備，神魂顛倒的雲落塵給大大力的摔在床上，雙手按著雲落塵的肩膀，令他動彈不得。

「砰！」「啊！」雲落塵一聲慘叫，悲憤交加的躺在床上，動也不能動，同時腦海中也猶如被冷水撥了一撥般清醒過來，睜大雙眼的看著面前張牙舞爪的何東獅小白，與剛才嬌滴滴，垂手可得的青春少艾實在是有著天淵之別。

「你⋯好野⋯」雲落塵一臉不服的盯著小白，根本沒有想到小白居然也懂得色誘這一招，可是小白卻沒有理會他的不滿「那當然！還用你說！」

「臭小子，我現在問你問題，如果你不如實作答的話⋯哼哼⋯信不信我馬上就向弟妹那裡參你一本，啊⋯你說，如果我衣衫破爛，一臉委屈無助的站在她面前，她會相信誰呢⋯嘻嘻⋯」只見小白美不勝收的臉蛋閃出一抹壞壞的笑容，笑裡藏刀的看著雲落塵。

「你！」雲落塵此時終於有些害怕起來，背脊已經感到涼飄飄的樣子，如果說雲落塵看上了其他少女，郭子瑜也一定不會相信，除了是對於雲落塵的信任之外，還是因為郭子瑜的姿色，實在是太超凡脫俗了，試問誰又會打算放棄鮑魚，而去選擇午餐肉呢？

但是，如果是小白這一個級別的絕世美女的話，郭子瑜必然會呷醋，一怒之下，說不定她真的會相信雲落塵把小白給推到了，到那時雲落塵不但沒有得到小白，什至會連心愛的郭子瑜也失去了，可謂賠了夫人又折兵了。

「姑奶奶⋯唔好啊，我錯啦我錯啦！你問啦⋯我雲落塵一定知無不言，言無不盡啊⋯」不敢得罪小白的雲落塵唯有委曲求全，低聲下氣的道。

「好！這才是我的好師弟！」小白頓時莞爾一笑，秀眉輕蹙，輕輕的拍一拍雲落塵的肩膀「第一條，你是不是送了弟妹一隻八色元素水晶戒指？」

「係！」雲落塵想也不想就答了出來。

「哪麼，你從何處得來？」

「果隻戒指啊⋯等我諗下先⋯我記得當初係一座叫做馬鞍山的高山上面行山果陣，當我差唔多行到去山頂果陣，突然有一個大光圈係天上面出現喎，跟住就有一個男人，攞著一把粉紅色嘅弓，從天而降，飛左落我面前⋯」雲落塵越說，臉上的崇拜之情就越來越大。

「哦？」

「係啊⋯佢話佢叫邱比特，係天上神明，之後佢話同我有緣，就送左一對戒指比我，話祝我同小瑜白頭到老，永結同心喎⋯」雲落塵說著謊言的時候，臉蛋連一絲羞恥之情也沒有出現過，說得神采飛揚，毫無停頓，而且雲落塵為此已經刻意的將自己洗了腦，事前排練過千萬篇，可謂天衣無縫，什至連他自己也騙過了，因此就算小白讀取他的心聲，也不會知道這是一個大謊言。

只因八系法師這個秘密，可算是雲落塵立足的最後底牌及王牌，實在是太過重要了，就算親如老婆的郭子瑜也不能夠說啊，何況是小白呢？

「從天而降？能夠掌握到御空能力，就只有成仙成神才能夠啊⋯用箭的邱比特，我還真是沒有聽見過⋯而且那馬⋯鞍山，是那裏啊⋯」

「呃⋯馬鞍山喺係我故鄉，不過已經搵唔番啦⋯啊但係邱比特話過，唔可以將佢嘅存在同任何人講，佢話佢⋯不嬲鐘意低調行事，所以你唔知都係正常嘅⋯」

「哦？這麼奇怪？那⋯第三條，你知道他現在在哪裡嗎？」

「呢一層⋯我就真係唔知喎⋯佢話平時都係來去無蹤嘅⋯」

「來去無蹤？難道是一個隱世的神明？那我如何能夠找到他啊？」小白不禁輕輕的皺起眉頭，有點失望的說。

「不過⋯佢話佢最鍾意就係四處遊歷，特別係去人地嘅婚禮到去祝福人」

「喜歡去別人的婚禮？這個奇怪的癖好我還真是沒有聽過啊？難道我真的不能夠找到他？我⋯」小白秀眉輕蹙，一頭霧水的問道。

「師姐，所謂⋯命裡有時終須有，命裏無時莫強求啊⋯呢啲野就隨緣啦⋯」

「唔⋯命裡有時終需有⋯還真是好句⋯」小白一聽到雲落塵的金句時，極有共鳴，忍不住神遊出外，原本緊緊按著雲落塵的雙手忽然鬆了一鬆。

雲落塵眼見機不可失，馬上轉守為攻，一手推開小白原先的束縛，另一隻手則攔腰抱著小白不盈一握，柔弱無骨的纖腰，用力一翻。

「啊！」小白頓時一聲驚訝的嬌嗔，霎時間，兩人的位置互相交換，雲落塵壯闊的身體輕輕的壓著小白嬌滴滴的身子，在床上形成了男上女下的姿勢。

「師姐⋯得罪啦！」雲落塵見況，臉上掛著一個淫蕩無恥的笑容，雙眼色瞇瞇的看著床上軟玉溫香的小白，手指忍不住的揉了一揉。

當小白一被雲落塵的身軀壓著時，只感受到一股雄壯的男人氣息撲到面上，還是冰清玉潔之身的小白何嘗試過與男人如此親密的接觸，於是她也忍不了臉紅耳赤，緊張兮兮，全身無力酥軟得連一根手指頭也動不到，猶如砧板上的魚般，只連任人宰割。

「你⋯你想幹嘛⋯」小白看著雲落塵的臉龐和身軀不斷靠近，而同時那股男人味也越來越濃烈時，心中開始有點害怕起來，聲音顫抖，一雙美目也緊緊的閉上來，不忍直視接下來的情況。

一秒，兩秒，三秒。

等了一會兒也沒有發生任何事情的小白終於忍不住心中好奇心的驅使下，慢慢的睜開一雙黑白分明的大眼睛，誰知原來還壓著自己身上的雲落塵卻消失得無影無蹤，只剩下他的一股氣息。

「師姐，聽日我仲要比賽，要早啲訓啊！有咩不如聽日先問啦！」遠處，突然傳來雲落塵的叫囂聲，可見雲落塵已經跑出老遠，而發現被人玩弄了一番的小白則大大力的跺一跺腳，咬緊銀牙，猶如小魔女般的說「可惡的垃圾塵！我今天不問個夠本！我一定不會罷休！」

隨即，小白就馬上搖身一變，變身成一隻雪白小鳥，一拍雙翼，「嗖！」一聲就飛向雲落塵的方向了。

第一百零六章《最後一輪！》

106

次日，早上十時在冰龍山競技場上。

「各位親愛的觀眾！大！家！早！晨！啊！又是我啊！三日不見，真的是如隔三秋啊！」旁述的聲音大大聲的傳到場上每一個角落上。

「今天，是我們冰龍殿的大日子啊！適逢冰龍殿五百周年，而一年一度的大比試的內門資格場也即將在今天上演，屆時，將會有六十四位冰龍殿新晉內門弟子誕生！他們將會獲得資格參加日後舉辦的內門爭霸場！除了有機會被我們冰龍殿的十大長老收為親傳弟子之外，最終的獲勝者將會成為我們冰龍殿的大掌門— 龍譽天掌門的親傳弟子！親身傳授神功—《冰龍法典》！而且更加有機會成為下一任掌門的候選人之一！各位參賽選手，馬上把握這個不可多得的機會，下一任掌門！隨時是你啊！」旁述只是花了數句，就已經成功的帶起全場觀眾及參賽者的情緒及氣氛，什至連坐在一旁，冰龍殿的內門弟子們也忍不住雙眼發光，一臉期盼。

「事不宜遲！我們馬上迎來今天比賽的第一場比試，由一路爆冷勝出，過五關斬六將，帶給觀眾們無限驚喜的的神奇小子，水火雙修高階七品法師—雲落塵，對著人稱鬼影變幻手，美女千人斬的情場高手，高階七品水系法師— 田不俊！」

頓時，場中傳出無數的尖叫歡呼聲，拍掌聲響遍場間。

「雲落塵！你好帥喔！小女子真的想以身相許啊！」場中某肥婆大吼，嚇得雲落塵「花容失色」。

「你看！田少爺的雙手多麼的強壯靈巧，如果能夠和他好好的幹一場，真的是死而無憾啊⋯⋯」某陰聲陽氣的小白臉說。

在場中迎十萬觀眾的迎接之下，場側兩旁的大門也除除大開，右方的側門中，一個淺藍色衣服，身型修長，儀表堂堂，氣宇軒昂的男子走了出來，而且旁邊還有兩名持劍的隨從，正是田不野！

幾乎同一時間，左側門也有一個人走了出來，頓時所有人也震驚不已，目定口呆的望著門中。

從左門而來的自然就是主角—雲落塵了，但仔細一看，就只看到雲落塵原來貌若潘安，面如冠玉的臉蛋已經不復存在，換來的卻是一張臉青鼻腫，一個個腫起來的大瘤滿佈臉上，腫得連雙眼也被壓成一線，原先的烈焰紅唇更變成一雙大臘腸，垂頭喪氣的走出場中，慘不忍睹。

而雲落塵的肩膀上，則有一隻活色生香，朝氣勃勃的雪白小鳥站在上面。

「抬起頭來，男子漢大丈夫，怎麼連一點點的疼痛也忍不了啊⋯噗哧⋯」雲落塵的耳邊突然傳來一道聲音，隨後就已經忍不住一直在隱隱發笑。

「八婆⋯我點估到你尋晚真係認真啊！」雲落塵勉勉強強的張開嘴巴，小聲的說道。

「哈哈哈⋯誰叫你昨天如此調戲師姐我啊！這次就先小懲大戒一下，下一次⋯哼哼！」

雲落塵忍不住嘴角一抽，咧一咧嘴「死八婆！」

「哈哈哈⋯咦⋯我看到弟妹了啊！她嘴巴正在動，好像是在說話啊⋯等我看一看⋯真是太爽了，想不到師姐真的為我出了這口惡氣，像他這樣的花心大蘿蔔，一早就應該狠狠的揍一頓了⋯⋯嗯！她就是這樣說了。」

「咩話？個衰婆真係咁講？」雲落塵馬上瞪著小白。

「當然了！」

「哼！下一次見到佢，一定要好好調教一下佢！」雲落塵嘴角上揚，露出一抹淫蕩的笑容。

「臭小子！你還敢調戲良家婦女？！信不信我⋯」

突然，一臉不滿意的田不野一聲怒吼打斷了小白「喂！你可以了沒有啊！一直在慢慢的走，逛街啊？走了一刻鐘，還沒有走到場中，你雙腿有病嗎？又不是帥⋯都不知你哪來的自信⋯」

「咩料啊你！依加輸唔切啊？睇你果兩隻手，係就係幾大隻，打飛機練番呢架？仲話千人斬，斬你老味！」隨即，嘴硬的雲落塵就馬上反駁過來。

「哈哈⋯」而聽到的小白則笑得花枝亂顫。

雲落塵的說話一針見血，聽得田不野臉也快綠了，於是便回頭對兩個隨從說「你⋯你⋯嘴皮子真硬！你們倆退下，讓我好好羞辱一下這個不知好歹的小白臉！」

「是！少爺！」

「好！今天冰龍殿的外圍賽最後一天的第一場比賽！正式開始！」旁述在一旁正式宣布比試的開端。

「麻雀仔，睇我表演啦！你信唔信我連兵器都唔使用都KO佢？」雲落塵得意洋洋的輕聲對著小白說。

「你⋯」小白還沒來得及出聲，雲落塵就已經一個箭步衝了上前。

「熔炎護盾！」

「火焰烈拳！」

雲落塵怒喝一聲，霎時間，雲落塵的全身除了肩上的小白之外也披上了一薄薄的火紅色火焰，而一雙拳頭更加是充斥著一股藍白色的烈焰，氣勢如虹的衝向田不野。

「這⋯這是什麼？師父沒有教過我如何面對近身魔法啊⋯」田不野眼看雲落塵疾如閃電的衝了過來，頓時不知所措，心情慌亂起來，雙腿開始顫抖。

「砰！」一聲沉實的聲音瞬間傳出，正是雲落塵一個右直拳的轟到田不野的心口上，頓時，不懂如何面對的田不野則猶如斷線風箏般向後被轟飛十多米，同時，一口鮮豔的血也從口中噴出。

「你！」一會兒過後，被轟倒在地的田不野稍為休整一下，咬緊牙關，用盡全力的慢慢站了起來，傷得什至連口縫也全是鮮血，可見剛才那一拳的威力。

試問一個世家公子，又何嘗試過在十萬人面前被人一擊即潰，並且趴倒在地上，毫無還手之力呢？這對於心高氣傲的田不野來說，根本就是奇恥大辱，完全不能接受。

「深海結界！」可是，即使受到萬千侮辱，但是田不野也沒有放棄，他反而抬起手掌，頓時四道水潮就以氣吞山河之勢猛衝向雲落塵。

「嗖！」但雲落塵卻依舊筆直的衝向追殺田不野，對於那四道撲身而來的水潮，他連眼尾也沒有留意。

一旁的田不野則看得望穿秋水，一臉盼望的看著雲落塵衝過來，同時心中歡喜萬分。

「機會終於來了！這個小子！原來心中就只有一個勇字啊！還真是個白痴！」田不野心中想道。

今晚仲有一篇

gogogo！

好多文

Btw佢叫田不俊定田不野？

係田不野
唔好意思

改埋就出啦

第一百零七章《林逸？》

107

可是，天意總是玩弄別人，正當四道水潮打落在雲落塵身上，而田不野以為這一擊將會擊潰什至重創雲落塵時，卻看到四面水浪一接觸到雲落塵身上的火焰，頓時發出一絲絲刺耳的「吱吱」聲，水潮瞬間就被火焰一下子所蒸發掉，化成大量的水蒸氣彌漫，什至連火焰也沒有撲滅，更不要說是要傷到雲落塵身體半分。

田不野的瞳孔頓時放大，瞠目結舌的看著漫天水霧，一臉不可思議及手足無措，只因他忽略了一點，那就是雲落塵的修行品階可是比他高上了兩品，更加有了祝融傳承的增強，火魔法的力量更上層樓，兩者相輔相成，絕對並非單單一個水剋火的條件就能挽回。

「食屎啦！」

這時，雲霧繞繞之中，雲落塵突然破身而出，一聲不發就一個直拳轟到田不野身上，打倒他躺在地上。

可是，雲落塵並漫有打算就此罷休，他雙腳一躍至田不野的身上，並且一個屁股的坐在他的腹上，咬牙切齒的大喝一聲「千人斬！」「你⋯你想怎樣？不⋯⋯不要打臉啊⋯」「轟轟轟轟轟轟⋯⋯」

雲落塵並沒有理會田不野的建議，反而用著一雙充滿烈焰的拳頭，用盡全力，一拳一拳的轟在田不野的臉上，越打越狠，只因雲落塵將昨晚小白給他的所有不滿悲憤，也一次過的打在田不野的臉上，打算好好的發洩一番，因此，場中再次傳出密密麻麻的拳打腳踢聲，聽得別人膽戰心驚。

良久之後，場中的水霧緩緩的開始消散，而大出一口惡氣的雲落塵也終於停下手，慢慢的站了起來。

雲落塵低頭看著躺在地上，奄奄一息，同樣滿臉紅腫，五官不正的田不野說「投降吧！」

「投⋯⋯投⋯⋯」

「嘩！師弟！這個人的臉，怎麼和你一模一樣啊？」小白看到地上的田不野，忍不住驚訝萬分的說。

「係⋯係啊⋯」雲落塵一怔，尷尬不已。

「嘩！這一場比試⋯真的是拳拳到肉，膽戰心驚啊，不過經過一輪龍爭虎鬥之後，最終的結果⋯⋯」

「還是不會令我們失望的神奇小子—雲落塵勝出！恭喜雲落塵選手，你⋯正式成為我們冰龍殿第五百屆的第一名內門弟子！！！」

「雲落塵！」

「雲落塵！」

「雲落塵！」

一時間，全場也充斥著觀眾們呼叫雲落塵名字的聲音，而雲落塵則微微的揮一揮手，就隨著場邊的工作人員離開場中央，走回預先安排給內門弟子的觀眾席上。

「剛才那一場比試⋯還真的是太刺激了，那我們就不要停了，繼續高潮啦⋯呃⋯有請第二場的比試，由一品大法師的林逸對著七品高階的鄭九⋯」

「哦？竟然有大法師修為嘅人？高階七品點贏到大法師啊？」雲落塵頓時十分疑惑，除了當初的郭富城之外，雲落塵根本沒有見過其他的大法師。

「呵呵，那又未必⋯修為並不代表一切⋯就好像剛才和你比賽的田不什麼一樣⋯我一眼就能夠看得出，他表面上高階七品的修為，其實大部分都是靠家族用丹藥強行將他提升上來，絕非真材實料，否則你一定不會如此輕鬆取勝⋯你記得師姐和你說過什麼嗎？」小白在雲落塵的耳邊柔聲道。

「心境最重要啊嘛⋯」

「對，沒有修心，是絕對駕馭不了強大的力量的⋯所以什麼一步登天的⋯都是騙人啊⋯」

「嗯！」

兩人還在說話的時候，場中的比賽已經開始了。

只見那個一臉英氣，相貌堂堂，叫做林逸的大法師還在抱拳向對手比禮的時候，另一個奸詐的小子鄭九卻先聲奪人的偷襲，不顧道義，一下子連續使出「水之波動」「水壓噴射」和「深海結界」三招強力的擊殺技能，打算一擊擊斃林逸，但是林逸卻臨危不亂，憑著一個漂亮的S形走位，把三招技能給全部躲過，然後一躍而起，一個預判的「禁錮水牢」，準確的命中了鄭九的位置，把他給凝固在半空之中，使他動彈不得，隨即再向旁述表示一下，就緩緩退出場上，整個過程行雲流水，不拖泥帶水，瀟灑萬分。

「嘩⋯條友竟然一招就KO左佢？」雲落塵一直留意著比賽，看得目定口呆，忍不住的讚嘆了一聲。

「對⋯想不到這個世界上還有這樣的人才啊⋯年紀輕輕，也只不過是二十多歲就已經臻大法師之境⋯除了高超的修為之外，心性修養也相當不錯，處變不驚，而且步法、走位和操作極為流暢，還有智有勇⋯嘖嘖，是一個不可多得的人才⋯這次冰龍殿有福了⋯」

「我敢說，若果冰龍殿的人不是盲眼的話，冰龍殿十大長老的親傳弟子當中，必定有他的一席位⋯」小白最後概括道。

「嗯⋯師姐⋯你會唔會覺得我呢個師弟好廢好無用⋯」雲落塵不禁嘆氣說道。

「呵呵⋯傻小子，你師姐我看人一向都十分準確，我曾經說過你能獨當一面，那麼你日後的一定能夠做得到，而且⋯你比他還要年輕一點，又已經是高階七品法師，還是水火兩系雙修⋯其實在這個大千世界之中，已經是個上等的人才來啊！而且⋯最重要的是，在師姐眼中，你永遠都是最好啊！」小白語重心長，溫柔婉約說。

頓時，雲落塵心中一暖，聽到小白第一次對自己的肯定及讚賞，原本心中的不快之情也消失殆盡「嗯！多謝你啊⋯師姐」

「你⋯沒事嗎？怎麼在自言自語啊？」忽然，雲落塵身後傳來一把聲音。

今晚繼續double

幾時有，好刺激

第一百零八章《難兄難弟？》

108

雲落塵和小白瞬即回頭一望，就看到一張一表人才，風華少年的臉龐，臉上掛著一抹陽光燦爛的笑容，而且還有點熟悉。

「你是⋯林逸？」雲落塵脫口而出的問道。

「呃⋯正是在下，你⋯就是雲落塵吧？」林逸謙遜點一點頭。

「係啊！你好你好。」

「雲兄！真是聞名不如見面，見面不如聞名啊⋯我之前一直也有留意你的比賽啊！你可以說是我的偶像啊⋯」林逸看到雲落塵之後，有點激動的握著雲落塵的雙手。

「咪挽啦，你嘅修為仲高過我啊，點會留意我啊？仲話係我Fans⋯」雲落塵撓一撓頭，有點不知所措的說。

「呸！修為並不代表一切啊！雖然你的修為比我低了一點點，但是你的走位及步法也高深莫測，比我高出不知多少了，我真的是萬分佩服，五體投地啊！你知道嗎，我的走位也是從你那裡拿到靈感啊，摸索了千萬遍才有一點點起色啊！」

「還有哪個連擊技，看到你之前，我絕對想不到原來魔法之間可以如此互相配合，相得益彰啊！不過我資質駑鈍，還沒有拿捏得好啊⋯」只見林逸雙眼也變成了星星眼，出乎意料地，這個在別人眼中的高手居然會對雲落塵如此崇拜。

「呃⋯林兄你謬讚啦⋯」雲落塵一下子被人稱讚得快要臉紅了。

「臭師弟！平時無恥下流調戲師姐的時候，臉蛋連半點紅也沒有，現在被人讚了兩句，居然臉紅？！真是太惡心了！」小白透過心靈傳音向雲落塵說，但雲落塵卻沒有打算理會小白。

「哪有謬讚？！我敢說，雲兄你或許修為不是最高的那一個，但是論技術含量，你絕對是當之無愧的第一啊！」

「唔敢當唔敢當⋯」雲落塵頓時露齒一笑，點一點頭。

「雲兄，你就別再謙虛了啊！我林逸平生最不齒就是有些人恃著自己修為高就橫行霸道！目無法紀！還要光明正大的說什麼絕對力量！一個大禁咒就把成千上萬的高階法師在一息之間全部消失！這樣公平嗎？有本事就用元素球一個一個的轟殺掉所以人！只比較修為而忽略技術，這樣的戰鬥有意義嗎？」林逸咬牙切齒，雙目如炬，一臉不服的說。

「呢個世界⋯係咁唔公平架啦」雲落塵心中有感而發，感慨不已的說道，只因他想起昔日前世的種種不公之事，對於當時還是一個毫無修為的蕃薯的他，又有什麼能力去改變呢？

「所有世界，都係弱肉強食，邊個拳頭夠大，邊個就係道理⋯誰大誰惡誰正確⋯」

「所有世界？對⋯但是⋯我不甘心啊⋯」

「呵呵，我都好憎果啲無腦嘅高分低能同埋打LOL淨係識用無腦角嘅人！如果一味匿埋係個山窿入面修煉，比你修練到成仙成佛，但係點知原來唔識點打交，咁有用咩？」

「所以⋯如果我將來有機會可以改變世界，我一定要創出一個技術優先嘅世界！真真正正屬於技術流嘅地方，只要你有技術同埋實力，你就可以係呢個世界上面立足！而唔係一啲靠丹藥提升上黎嘅富家子弟都可以打橫黎嘅世界！不過，空有技術而冇修為，咁又唔多好⋯一定要兩樣並重，咁先得！」雲落塵信誓旦旦的說。

「對啊！雲兄，我和你⋯真的是有點相見恨晚的感覺啊⋯我還以為所有人也是不顧技術，想不到，我還能遇到你這個同路人！」一邊聽著，林逸也一臉的希盼的幻想著雲落塵口中說出的世界。

但是轉念一想，林逸就發現原來這一個計劃可謂難如登天了「但是，大部分人現在也只是追求超凡入聖的修為，只是幻想一擊轟殺千人，根本沒有理會什麼技術，這個思想已經根深蒂固了，實在是難以改變啊⋯僅僅靠著我們兩人，要改變一個北法天就已經極為艱鉅了，更何況是整個魔武世界呢⋯」

「呵呵⋯林兄，冇夢想冇希盼⋯咁同條咸魚有咩分別！我唔覺得你係啲咁嘅人黎喎⋯你甘心咩？同埋，我睇得出，你眼入面嘅果一團火，一直都冇熄過，一路都係追求戰鬥同技術⋯」

「我相信，只要你同我一齊努力奮鬥，我地日後一定可以改變呢個汙腐嘅世界，創出一遍天出黎！」

「對！雲兄！你還真的是一語驚醒夢中人啊⋯如果不是你的提醒，我也恐怕已經放棄這個念頭了！」霎時間，雲落塵的一句說話就已經點醒了林逸。

「雲兄你說得對！你我兩兄弟，只要是一條心，向著同一個目標，就定能其利斷金！如果看到眼前的高牆就放棄的話，那就不是我林逸了！」

「士為知己者死，只要雲兄有什麼地方用得上我，我林逸必定上刀山下油鍋，水裡水裡來，火裡火裡去！」

「嗯！呢啲野，大家心照啦！」於是，兩人嘴上也掛著一絲誠心喜悅的笑容，拳頭一碰。

誰也想不到，這個在競技場上十分草率的決定，居然會為日後的世界帶來翻天覆地的改變。

「呵呵⋯原來我這個師弟的嘴皮子也不錯啊，三言兩語，就哄到這個不可多得的人才為你拚命⋯」

「痴線！我啱啱講概野，係真心架！我只會當佢係兄弟，而唔會當佢係一隻兵！」雲落塵馬上一臉大義凜然，春風滿面的說道。

「男人之間的感情，還真是肉麻惡心啊⋯」

「呃？塵弟，你和誰在說話呢？」林逸有點詭異的看著雲落塵。

「呃⋯其實就咁嘅，我一直養左隻麻雀仔，佢平時有啲煩，一定要我同佢講幾句野先肯唔再『吱吱喳喳』」雲落塵指一指肩上的小白，意味深長的對林逸說。

「垃圾塵！你說誰是麻雀！？信不信我今晚就把你脫光，就拋到冰林那裡給冰狼咬？」小白頓時火光熊熊，怒吼道。

「原來如此。哦？！你的小鳥好像不太滿意啊⋯是不是餓了啊⋯」

「呵呵⋯佢再食就變肥婆啊啦！」

「哈哈⋯明白！」林逸心神一會，給雲落塵一個「我明白」的眼神。

「兩個臭男人，總有一天，你們倆會向我求饒的！」小白咬碎銀牙，氣呼呼的罵道。

「逸哥，我地就唔好理隻麻雀仔啦，不如一齊睇比賽，睇下有邊個修為技術並重啦！」

「好！塵弟，請！」

於是，兩人便把目光轉向競技場上，而同時，他們旁邊的席位上也多坐了三男一女，應該就是其他獲勝的內門弟子了。

今晚仲有多一篇

第一百零九章《土系法師！》

109

過了良久後，六十四個內門弟子的位置已經決出了一半。

「唉！能夠在一千多人之中突圍而出的內門弟子，大部分的技術和修為，也不會太差，但是，可以看得出來，他們也是比較偏重於魔法的對轟，多於魔法的應用和走位⋯還是沒有過多重視技術啊⋯」林逸聚精會神看了一會兒之後，得出了這一個結論來。

「嗯！不過我相信，下一場一定會有啲驚喜⋯」雲落塵閃出一抹神秘的笑容。

「哦？塵弟也會期待，那我可真的要下足眼力去看了⋯」

「嘩！開心的時間，過得真是太快了，一眨眼之間，我們冰龍殿新生的內門弟子就已經決出了一半了啊，接下來的參賽者，也一定要好好努力啊！把握好剩餘的一半席位啦！」旁述大聲的激勵道。

「讓我們以掌聲和歡呼聲，歡迎第三十三場的比試，由我們的霜雪女神，高階九品水系法師—郭子瑜，迎戰同樣是高階九品的土系法師— 周元通！」

「土系法師？」雲落塵和林逸同一時間脫口而出的喊道。

只見場中，一個曼妙動人的身影一閃而出，絕美的臉蛋，頎長雪白的脖子，波濤洶湧的胸部，不盈一握的纖腰，細圓無節的雪腿，不是郭子瑜又會是何人呢？

而另一邊，則有一個身穿泥黃色長袍的男人，臉色沙黃，臉頰枯燥萎縮，身型什至比郭子瑜更加瘦削，比較像是一隻僵屍多過像一個人。

「嘖嘖⋯⋯塵弟的焦點，是那個美女還是那個土系法師呢？」林逸意味深長，深深好奇的問了雲落塵一句。

「當然係⋯靚女啦」雲落塵有點尷尬不已的說道。

「呵呵⋯兄弟，明白的！你要加油啊！」林逸歡悅一笑，指一指雲落塵的肩膀。

「呃⋯承你貴言⋯」

「嗯！這個林逸，還真是不簡單⋯」突然，雲落塵的心中再次傳出良久沒有說話的小簡悅耳的聲音。

「嗯？」

「你也知道，你的紅顏，就算是易了容，可也是一個羞花閉月之顏的絕色佳人，相信任何男人看到她一眼，也會神魂顛倒，拜倒在她的石榴裙下，想把這個美女收入房中吧⋯」小白壞壞的笑道。

「呃⋯你唔使咁直接嘅⋯」

「呵呵⋯但是，我留意到，你的那個難兄難弟，在第一眼看到弟妹的時候，神情也閃過一絲驚訝，但僅僅是驚嘆於弟妹的美貌，卻沒有正常男人的那一種⋯擁有慾。」

「吓？你係話佢唔係男人？」雲落塵同時震驚的道。

「師弟，你是真的笨到死啊！我是說，我看得出，他的心中⋯有一個人，是他一直也忘不了，念念不忘，除了那人之外，他的心中根本容不下第二個女人⋯」小白柔聲慢慢的說道。

「唉！真是一個重情重義的好男人啊，不像某個得一想二的花心大蘿蔔，不但想妻妾成群，還想在後宮佳麗三千當中種馬⋯哼哼！」

雲落塵馬上就察覺到，小白這一句絕對是一個套路，一但他對號入座，肯定會被小白狠狠慘絕人寰的壓榨一番。

「呵呵⋯我幾時都話我呢個兄弟係重情重義架啦⋯嘩！你睇下，子瑜有麻煩啦！」

「哼！」

雲落塵馬上將焦點輕輕一轉，就轉到仍然在場中奮戰的郭子瑜了。

只見場中塵土飛揚，模糊得伸手不見五指，只能隱隱約約的看到二個人影在沙塵當中。

「逸哥，點啊？」

「嘩！塵弟，你這小妞，可真是彪悍啊，原來她懂得使用冰系魔法啊，原本那個周元通一下子召喚了三個沙皇神兵，打算四人型成犄角之勢，共同包圍夾攻你的小妞，誰知你的小妞居然奮勇的拿起弓箭，一邊走位到沙兵的空位，一邊拉弦抽射冰箭，動作的流暢毫不遜色於你啊。」林逸一臉興奮不已的說。

「哦？」

「不消一會兒，那三個沙兵連摸也摸不到小妞的裙邊就被射得消失殆盡，化為塵土，當三個沙兵被解決了之後，小妞主動出擊，一記『漫天冰雪』，數十枝冰箭同一時間從天而降的射向周元通，於是周元通迫於無奈放棄了進攻，改為以「沙皇神盾」作防禦，然後兩個魔法碰撞在一起，就變成現在的樣子了⋯」

「塵弟，你的這個小妞，可是一個注重操作及技術的法師來啊！為兄祝你手到拿來，把那小妞拿下，對我們日後的計劃一定有莫大裨益啊！」林逸意味深長的鼓勵雲落塵道。

「呵呵⋯」雲落塵輕輕一笑。

此時，場中異狀再起。

周元通在塵霧當中大喝一聲「塵沙飛揚！」，手掌一提，原本還消散得七七八八的塵霧反而慢慢的聚集在場的正中央，而且源源不絕的沙塵也不斷的從周元通身上湧出，頓時，場中的沙霧越來越濃密，並且捲起一道沙塵暴，強大的塵沙吹得郭子瑜幾乎跌倒，只能勉強的站穩腳步，打開雙眼望向前方，雪白長裙則在獵獵作響。

「慘啦！塵弟！你的小妞在周小子的「塵沙飛揚」的土系領域當中，被土元系一直剋制著水元系的運用，所有水系及冰系的魔法威力也會大減折扣啊！」林逸開始有點緊張兮兮的說道，於是他橫眼一看，卻看見雲落塵正在無憂無慮，一邊搖晃著二郎腿，一邊看著競技場。

「塵弟！你的小妞啊！」林逸極像皇帝不急 急死太監的模樣。

「我知！睇落去啦！唔好大驚小怪住！」雲落塵漫不經心的說。

突然，在塵霧騰騰的場中，郭子瑜一直緊緊的看著眼前周元通的身影，卻見到他黑漆漆的影子開始慢慢的晃動，隨即，他的身影居然憑空由一個變成了兩個，無論是高度還是身材也一模一樣，肉眼一看根本難以分辨。

「是『聚沙成塔』啊！」林逸大喊道。

「吓？」

「是一種高級土系魔法，可以用身邊的土元素，隨時隨地捏造所有萬物的樣子出來，能夠隨心移動，但不能攻擊，這一個魔法看上來像是雞肋，但在實戰場上卻極為有用。」

「你點知架？」

「我昔日經常在江湖闖蕩，怎麼會不知道了？」

「哦⋯」

只見那兩個身影同一時間的走動，一個跑向左面，一個跑去右面，一時之間，郭子瑜根本分辨不出那一個才是周元通的真身。

郭子瑜雖然有絕對的把握，只要她花廢所有魔力去轟殺的話，是一定能夠擊敗周元通，可是一旦擊中的那個只是分身來的話，郭子瑜將會沒有任何能力去抵擋周元通真身的攻擊。

因此，這算是一場豪賭，她只有二分之一機會勝出！

「可惡！」郭子瑜咬緊銀齒，面如霜雪，俏臉倔強的仔細看著兩道身影，不放棄任何細節，嘗試想分辦出那個才是真身。

呢兩日嘅小爆發終於找完數啦
遲啲睇下幾時得閒再爆過
請大家繼續支持！

只係補返之前果啲咋
都未開始爆
唔想停

唔好停

唔係停只不過係爆發嘅第一彈
平時都會繼續keep住一日一更
可能呢個星期六日再爆過

放心！唔會停

第一百一十章《情場浪子！》

「看我的！！深海恩賜！」突然，郭子瑜靈機一觸，一抬右手就將一個增幅型的魔法施加到右手邊的那一個身影上。

「她在幹嘛啊？深海恩賜只會為周小子增加跑速啊?你的小妞傻了吧！」林逸看到郭子瑜的舉動，一頭霧水，完全不知道她究竟在幹什麼。

「呵呵，你就傻⋯睇啦！」而一旁的雲落塵則心神領會，神秘的笑了一笑，露出一個會心微笑。

「嗖！」郭子瑜的「深海恩賜」順利的命中右邊的身影，一個深藍的光環出現在身影的上方！

可是，令人大跌眼鏡的一幕上演了，只見場中右手邊的身影即使中了郭子瑜的增幅魔法，但依舊沒有任何改變，仍然以舊有的跑速在移動。

「哦！我明白了！」頓時，林逸大大力的拍一拍大腿。

「增幅魔法夠為在所有人身上施放並且帶來效果，但是如果是施放在死物上的話，根本沒有任何改變！而那個由沙而成的身影⋯」

「冇錯！逸哥，你都唔蠢喎！不過係遲左啲。」

「哇！你的小妞，真的是太機智了！」林逸忍不住大聲讚嘆道，心中也暗暗的更加佩服了這個智慧與美貌雙全的女人。

此時，「魔法水晶箭！」郭子瑜把握著機會，嬌吆一聲，須臾之間，一道粗壯巨大，光芒四射的水晶箭就已經掛上了霜雪神弓的弦上，說時遲，那時快，郭子瑜就已經簡單瞄準了一下左手邊的那道身影的位置，然後用力一拉弓，「嗖！」水晶箭就應聲而出。

打算以巧取勝，還在跑動的周元通真身在看到一道晶光閃耀的水晶箭已經近在眼前，腦海中完全一片空白，一臉不可思議，瞳孔也忽然擴大。

「怎麼可能？！」

「砰！」不過數秒間，冰箭就已經準確的命中了周元通的真身，一瞬間就把他全身給冰封了起來。

「冰霜射擊！」見況的郭子瑜馬上把握機會，伸手便在虛空之中以凝固水元素再做出數枝冰箭出來，行雲流水的放箭在弦上，一言不發就連續射出三箭來，而被厚厚實實的冰層所冰封而完全動彈不得的周元通也只能眼睜睜的看著冰箭以追風逐電之勢沖到自己身上。

「嗖！嗖！嗖！」頓時，三道冰箭應聲穿透水晶箭所形成的冰層，直接打落在周元通的護身法盾上，而威力強大的三箭分別準確無誤的打落周元通的頭顱、脖子以及心口這三個人體的弱點上，只見原本圍繞著周元通全身的淡淡泥土色的護盾忽然消失殆盡。

「土系魔法其中一大得意技的護身法盾也被破了！周小子完了！！」林逸大聲喊道。

這時，郭子瑜再次舉起霜雪神弓，這一次卻是瞄準著沒有護身法盾的周元通的頭腦「投降的話，就撤銷掉所有魔法吧！」郭子瑜聲如寒霜，冷冰冰的說道。

仍然被牢牢的冰封著的周元通迫於無奈，畢竟性命比一切也來得更加重要，所以他馬上就撤銷了所有魔法，而場中強橫無比的沙塵暴也緩緩消散，不久之後，場中再次回復一切平靜。

「嘩！還真是一場刺激緊張，鬥智鬥力的比試啊！不過，在一輪激烈的爭鬥之後，還是由我們的大美人兒，霜雪女神—郭子瑜成功取勝，並且拿下我們冰龍殿第五百屆內門弟子的第三十三個席位！讓我們再一次以掌聲來恭喜郭子瑜！！」旁述的聲音再次從場上傳出。

續

頓時，場中掌聲雷動，呼喊著郭子瑜的名字的聲音絡繹不絕，震耳欲聾，只因郭子瑜的人氣實在太過旺盛，在三輪比試當中，確實是鋒芒畢露，猶其是第三場的比試，在面對一個陌生的土系魔法時，郭子瑜並沒有表演出絲毫的慌亂失措，反而能夠保持睿智冷靜，以過人的智慧成功的解決掉對手，這一份實力，實在是太能夠吸引一些男人的注意了。

不過，最重要的，還是因為郭子瑜那般般入畫，一貌傾城的臉蛋，還有那柔橈輕曼，驚天動地的身材，才能吸引到如此多的男粉絲，否則，一個肥婆就算是修練成仙，強如天神，也不可能有如斯人氣。

而面對場上近十萬觀眾的歡呼聲，郭子瑜也沒有任何反應，反而，她卻抬頭望向內門弟子的席上，找到了雲落塵的身影，然後甜甜的莞爾一笑，就隨著走上了席上。

「嘩！塵弟，你的小妞剛才對你笑啊！之前比試她連笑也沒有笑過，剛才的那個嫣然巧笑，你好像有機會啊！」林逸微微一怔，一臉會心一笑的看著雲落塵。

「明明佢係我女朋友，但係仲要被人當做暗戀⋯」雲落塵聽得滿頭黑線，心中不滿的默想著。

「你這小子相貌平平，臉腫鼻腫，滿臉淤青，修為還比人低，人家堂堂霜雪女神，亭亭玉立的大美女，怎麼可能會看得上你啊⋯難道那個美女是盲眼的？那可真是太可惜了⋯」林逸聲如蚊蚋，自言自語的喃喃道。

但是，這一句話卻被雲落塵所聽到一清二楚。

「屌！佢一早就係我嘅未婚妻！我地兩個挽地下情喳嗎！你知條毛啊！咩相貌平平啊？我尋晚同人切磋交流一下武術先搞到咁喳！」

「我原本都係一個玉樹臨風，風度翩翩，英俊瀟灑，溫文爾雅，風流倜儻，英姿勃發嘅靚仔黎！想當初我一個三七側面都唔知溝死幾多少女！人稱馬鞍山情場浪子！日日都係唔同屋企到訓啊！」雲落塵再也忍不住了，不顧一切，就睜大一雙紅腫的雙眼，臉紅耳赤，一臉怒氣的盯著林逸，怒不可遏的大喊道。

「啊？！」林逸頓時如雷擊頂，震驚不已，身子微微向後退，雙手掩著嘴巴。

「你⋯說真的嗎？」林逸口齒不清，聲音顫抖，極為愕然的問道。

「呃你把撚啊！唔信你問下佢啦！」

「那⋯那真是太好啦！原來是弟妹，那麼我就不用再擔心我們日後的大計了，有一個智慧實力技術三全的弟妹在，真的是如虎添翼啊！！」頓時，林逸激動得漲紅了臉孔，看我興奮的道。

「你阿爺⋯淨係掛住大計⋯」雲落塵咧一咧嘴，低聲道。

「算啦⋯講左就講左，反正林逸都係自己兄弟⋯應該唔會周圍同人講嘅⋯」一時衝動的雲落塵當初並沒有想到任何後果，因此唯有事後才自我安慰的心想。

可是，雲落塵卻忽略了一個大問題！

「呵呵，原來師弟是大名鼎鼎的馬鞍山情場浪子，天天也在不同女子住處上過夜，不知道弟妹她⋯知不知道呢？」忽然，雲落塵心中再次傳出小白那奸詐狡猾的聲音。

頓時，雲落塵的背脊就涼得寒風刺骨了。

「師姐，萬事好商量啊！」雲落塵想到求生，唯有低聲下氣的求饒道。

「你師姐我一向也最明白事理！對嗎？」

「係係係！」

「不過我有點忘記了，當初你說，誰是小麻雀啊？」

「呃⋯我我我！我係麻雀仔！」

「誰是大肥婆啊？」

「我我我！」

「你知不知道，原來鳳凰也會臉紅啊？」

「吓？唔知唔知！永遠都唔知！」

「你如果日後再胡亂調戲師姐的話⋯」

「我雲落塵立即揮刀自宮！」

「那又不行⋯」小白極為輕聲細語的說。

「咩話？！」

「沒有！哼哼，好自為之啦！」

「知知知⋯」為了生存，雲落塵猶如小雞般點頭。

因為，他根本想不到，剛才的吹牛，原來最大的後果是在於小白的身上，這一次，可算是失去了所有對小白的把柄，什至還給了一個大把柄給小白去抓著，恐怕日後也沒有好日子好過了。

Push

第一百一十一章《龍譽天！》

111

在郭子瑜的比賽完結了之後，她也坐上了預先準備的觀眾席上，一臉霜雪，一雙美目毫無目標的望著場中，而雲落塵和林逸則在談天說地，例如說一說場上的女性的身材，如何泡妞等，根本沒有留意過場中的比試情況。

一整天的時間也過去，隨著最後一場比試的結果塵埃落定後「第六十四場的比試，由何杰金勝出！而他，將會成為我們冰龍殿第五百屆的最後一名內門弟子！！」

「今天的比賽已經完滿落幕，而我們冰龍殿今屆的所有六十四名內門弟子也已經選出了！他們，將會是我們冰龍殿日後重要的棟樑，讓我們以熱烈的掌聲恭喜他們！」

「同時，未能夠獲勝的各位參加者也不要氣餒，因為我們下一年也會同樣有比試賽，亦會甄選出五名的內門弟子，各位也可以努力修練，把握來年的機會，再來挑戰！」

「而在場的十萬名觀眾，我們亦感謝大家一直以來的支持，沒有你們的支持，冰龍殿每年一度的比試賽絕對不會成為北法天的一大盛事！希望各位來年也同樣能夠到來，親眼目睹新一屆的冰龍殿內門弟子的誕生！我們來年再見！！」說罷，在場的觀眾也開始以流水的形式離場，不消半小時，龐大空曠的冰龍殿競技場就只剩下六十四名的新生內門弟子及一些殿內的人員，效率極高。

「各位！你們可以下去了！」一名腹大便便的中年男人在場下，對著新生內門弟子的席上大喊道。

隨即，六十四人便馬上站了起來，整齊有序的走到場中。

不消一會兒，六十四人便整齊排列在場中。

「大家好！」頓時，一聲極具威嚴莊重的聲音從席上的一處傳出，因此所有人也立即轉身到聲音的來源那裡瞧瞧，就看到一個一身白袍，威風凜凜，神采奕奕，大概四十多歲的男子站在席上，而旁邊則有兩個身穿黑衣的青年，兩者形成強烈對比。

「讓我先作一下自我介紹吧⋯我是冰龍殿第二十三屆的掌門—龍譽天！而在旁的兩位，則是冰龍九子當中排名第一第二的龍心以及梁伯虎了！」誰也想不到，這個笑容可掬的中年男子，居然是冰龍殿的掌門人，北法天的一方霸主！

而當龍譽天簡單的介紹了兩位身旁的青年後，他們倆也微微的點了點頭。

「能夠在芸芸人海當中脫穎而出的大家，相信也是人中之龍鳳，能力及修為也有一定程度。」

「我也不想多說了，畢竟大家也是成年人，多說也是多餘，我只能說，冰龍殿歡迎大家！」

「想當初，五百年前，我們的祖師爺，忍受著寒風刺骨，天寒地凍，冒險的攀到當年被稱為聖山的冰龍山上，祖師爺靠著睿智及靈敏，成功的從山上的聖殿當中拿取一部分由天神遺留下來的功法，並且整合了當中的細節和內容，從而編寫出我們冰龍殿至高無上的功法，也就是冰龍殿聞名於世的《冰龍法典》！」龍譽天越說，臉上就越驕傲。

「可惜的是，當初師祖的一舉一動觸怒了強大的天神，兩人在山上大戰了三百回合，最後師祖也是僅僅輸了天神一招⋯」頓時，龍譽天說得有點唏噓。

「不過，師祖卻以他的性命，為後世換來一本天神用來修練的法典，雖然我們還正在解開師祖留下來的謎團，但是，有了你們，我更加堅信，我們冰龍殿一定能夠盡早解開謎團，並且將這一套強大無比的功法發揚光大！！」

「因為，你們當中，最年輕的也只有十八歲，而最高的修為卻已經達到了三品大法師，你們的潛力和質素，毫無疑問是近年來最好的一屆，而且還是最多人的一屆！」

「為了能令大家盡快適應冰龍殿的生活，從明天起，大家也會獲編配一個宿舍，宿舍當中會由四人組成，兩個今屆新人，以及兩個師兄！」

「但是大家不會第一時間就能夠接觸到神聖的《冰龍法典》，畢竟這是這是我們冰龍殿立足北法天的最大靠攏，希望大家能夠理解。」

瞬間，原本還一臉希盼的眾人馬上失望了起來。

「呵呵，但是，我們冰龍殿卻有一個任務機制，那就是只要你能完成我們給予你的任務，並且累積到一定程度時，你將會獲得進入冰龍殿的內寶殿當中，一詳《冰龍法典》。」龍譽天輕輕一笑，只是一句話，就息釋除予大家的失望及疑慮。

「冰龍殿真係唔簡單，心機算盡，只要用一本天下聞名嘅功法作為噱頭同引誘，就可以吸引到一班高手人才為佢拼命，簡直可以殺人於無名之中，真係⋯」雲落塵透過心靈傳音的向小白說道。

「對⋯冰龍殿看來，野心並不小啊⋯相信不久之後，人間的江湖必定會再次泛起漣漪及腥風血雨啊⋯」小白附和並且嘆氣道。

「不過你話，究竟果個祖師爺同個神明係咪真啊？」

「我猜⋯應該是了⋯」小白有點欲言又止的說道。

頓時，雲落塵就知道小白心中肯定是知道些什麼的，只不過是不想說出來，而雲落塵也沒有多問，因為他也清楚，小白不說，就代表在現階段上，雲落塵根本就不應該知道，而這也是為了雲落塵好。

「之前師姐好似講過話同精蟲係山上面打過一場大架，唔通兩者有關連？唉！算啦，都係唔好諗啦⋯」

於是雲落塵便給了小白一個心神領會的眼神，而小白也莞爾一笑，鬆了一口氣。

正當一人一鳳凰還在商量著些什麼時，忽然，雲落塵的手臂被人不斷用力摔，摔到雲落塵也快要頭暈眼花了。

「太好啦塵弟！我們倆分配到同一個宿舍啦！太好啦！」耳邊頓時傳來林逸興奮不已的聲音。

「你Gay架？咁開心做嘜春！」於是，雲落塵便一個白眼的盯著林逸。

「啊⋯」而有點羞恥之心的林逸則漲紅了臉蛋，彷彿一個小姑娘臉紅耳赤的站在原地，一動不動，雙手按著袍子也難忍心中的興奮。

「相信大家經過了一整天的比賽也累了，而大家現在可以回到你們自己原本的木屋之中，稍作休息還有整理一下行裝，明天清晨，大家將會搬住到山上的宿舍上，開始一個內門弟子的生活了！」眼看差不多了，於是龍譽天便一聲解散了人群，而各人也除除返回自己的木屋，期待著明天的新開始了。

第一百一十二章《真正的冰龍殿！》

112

翌日清晨，在雲落塵的木屋之中。

「咯咯咯！」一聲敲門聲從門外傳出。

「邊⋯個啊⋯」還沒有睡醒的雲落塵則喃喃說道。

「塵弟！是我啊！」此時，門外傳來林逸興奮的聲音。

「逸哥，咁早做咩嘈醒我啊⋯」

「塵弟，現在已經卯時了啊！你還沒有起床嗎？」

「大佬！五點鐘咋喎！」

「昨天你沒有聽到掌門說嗎？今天卯時正就要帶齊一切行裝，到大殿的廣場聽取掌門的訓示啊！」

「尋晚唔係先9up完咩？今日又講？仲要咁早？」

「昨天那幾句話只是一些歡迎恭賀說話啊，今天的可是太重要了，據說掌門會和我們詳細講一講日後在殿中生活修練的安排啊！所以你還是快點起床了吧！」

「OK！等我一陣！」

「好嘞！」

「嗯！為左天仔！為左子瑜！為左師姐！睇黎我已經唔可以再Hea啦！畢竟我得番一年嘅時間去殿入面攞龍晶救天仔！」雲落塵在心中暗道。

於是，雲落塵便睜開一雙有點腫脹的眼睛，一手按著頭腦，慢慢的起了床。

一會兒後，雲落塵也完成了梳洗還有整理好數件衣裳和郭子瑜給他的一千塊魔雲幣，但是，他卻發現好像少了一樣東西「嗯？師姐呢？」

雲落塵終於發現小白原來不在木屋之中，於是雲落塵便嘗試透過心靈傳音去呼喚小白「師姐？你係邊啊？」

可是，過了一陣子之後，還沒有收到任何的回應。

「唔通⋯心靈傳音傳唔到咁遠？」

正當雲落塵打算放棄時，「呵呵，師弟你終於醒來啊⋯」他的心中再次傳出小白的聲音。

「哦？師姐，你係邊啊？今朝唔見你嘅？」

「呃⋯師姐昨晚有點事要幹，恐怕這幾天也不會在你身邊啊⋯在師姐不在的日子裡，你要牢記一定要小心謹慎，師姐一直也十分擔心你啊⋯冰龍殿的野心實在太太，恐怕沒有什麼事情是他們不敢做的。」小白語重心長的說。

「你謹記要好好保護自己和身邊的人，注意身邊的一切，三思而行，因為，有些某些事情上，你還是太單純了⋯」

「哦⋯」聽到小白不能夠在自己的身邊，雲落塵頓時有點失落起來。

「呵呵⋯傻師弟，師姐也只是和你離別一會兒罷了，有這麼失望嗎？難道你忘記了那天我對你說過的話嗎？我們兩師姐弟的命運早已牢牢的綁在一起，命中注定我倆要一生一世永不分離啊⋯」小白認真深情的對著雲落塵說道。

「嗯！師姐，咁你都要好好小心啊！」

「放心！你師姐我可是個次神來啊！」

「車！」

「好了，師姐有事情要處理一下，不和你多說了啊。」

「嗯！拜拜！」

小白的聲音慢慢的在雲落塵的心頭之中消散，而雲落塵則聽得心頭一甜，只因剛才小白說的那一句「永不分離」，真的是令雲落塵有一刻認為小白這個絕色美女就是他的女朋友，不過轉念想想，自己，配得上人家嗎？

正當雲落塵還在胡思亂想時，林逸抖擻的聲音，「快點啦！男子漢大丈夫還像個女人般，拿幾件衣服就走啦！」

「你就女人！」於是，兩人便匆匆忙忙的跑到上山上。

「我地唔係去競技場咩？」

「當然不是呢！競技場是對外開放的地方，而真正屬於內門弟子的地方，可是山上的大殿啊！」

「哦⋯」

「嗯？塵弟，你的肥小鳥呢？」

「飛走左⋯」

「哦⋯那還真是可惜⋯」

兩人沿著山上的一條小路走到了山上，一邊談天說地，一邊欣賞著兩旁一些渾天而成，炫麗奪目的冰樹。

不久，兩人終於走到真正屬於冰龍殿的地方，一道高達十米，由冰雕琢而成的大牌坊映入眼簾，而上面還有一塊大名牌，鐵劃銀勾，極具氣勢的寫著「冰 龍 殿」三字，僅僅三個字，那蘊藏在內的強大磅礴氣息，就已經震懾到兩人快要窒息了。

「終於來到傳說中的冰龍神殿啊⋯只是一個牌坊，就已經太宏偉了啊⋯」林逸張大嘴巴，一臉崇拜的看著上面的三個字。

「行啦！仲望，就遲到啦！」雲落塵卻不顧得牌坊有多好看，就一手拉著林逸跑了進去。

兩人一大踏步，就跨過了門坊，向前一看，臉上也忍不住震驚之色了。

只見眼前一個方圓近五十米的大型廣場，極為空曠壯闊，而地面也是由冰打造而成，平滑如鏡，與競技場上的地面差不多。

而真正令兩人驚訝的卻是廣場後面的東西，兩人遙眼遠望，就看到後方有一座高聳入雲的大型冰殿出現在眼前，整個宮殿也由冰雕而成，在陽光的照耀下，晶凝通透，繁華炫目，而冰殿的外貌則和前世北京的故宮中的太和殿不相伯仲，雕欄玉砌，樓閣台榭，不同的是殿頂有一條長達十米，龍威虎震，氣勢磅礴，虎踞龍盤的龍型雕像盤據在上，一對威風八面的龍眼低頭看著廣場，彷彿天神俯視眾生般無情，這實在是太過壯觀了。

而大殿的後方則有一些密密麻麻的院子，不過也只是陪襯而已。

「嘩！」連紫禁城也沒有去過的雲落塵此時也顧不上什麼，讚嘆的「嘩」了一聲。

「好了！還差你們兩人而已，快點吧！」一聲威嚴的聲音從廣場傳出，仔細一聽，正是冰龍殿掌門—龍譽天的聲音。

須臾，龍譽天的聲音就將還處於震驚茫然之中的兩人給拉到回現實當中，兩人尷尬靦腆的向廣場方面一看，就發覺其餘六十二人、掌門還有龍心、梁伯虎兩人已經到齊，正在看著兩人張大嘴巴的在欣賞大殿的宏偉。

雖然兩人也是沒臉沒皮的無恥之尤，但是被六十多人眼睜睜的看著，相信沒有人也能夠處之泰然，於是兩人便尷尬萬分的跑到人群中，而雲落塵心虛的一看，卻看到龍譽天同樣看著他，但是目光卻只是停留了數秒。

「好了，看來所有人也到齊了！ 我們可以開始了！」

第一百一十三章《修練之路》

113

「相信大家當初一開始到來殿前廣場時，也會驚訝震懾一番，就好像剛才的兩位同學一般吧！」

「哈哈⋯」

「冰龍殿至今已經經歷了剛好五百個春秋，但是這些宏亮的大殿依舊保持當年的氣勢，這全賴當年師祖和一些師爺，他們辛辛苦苦冒著嚴寒，以魔法及勞力去切割千年玄冰，才能一點一滴的雕琢出整個冰龍殿的所有建築。」

「大家腳下的殿前廣場，會是大家將來練功切磋的地方，同時，也主要是我們冰龍殿舉辦活動的地方，例如三個月後的內門爭霸場，不過詳情將會在之後再作詳述。」

「而在我後方的，正是我們冰龍殿的大腦—龍和殿，它是代表我們冰龍殿的一大標誌，一些貴賓到訪或是其他隆重的場合，也會在殿內舉行。」

「龍和殿的後方，就是大家最期待的地方了，正是我們的藏經閣了！藏經閣中搜羅了世界各地不同的功法，無論是魔修，武修，還是副修，水系火系還是傳說中的光系，劍刀槍箭拳，我們也可以提供大量典籍⋯」

「嘩⋯」

「咁呢個咪係我嘅機會？」雲落塵心中暗暗想道，因為雖然他能掌握全部的八大元素，但是除了水火兩系之外，其他六系的魔法，他只懂毛皮的一些基本低級魔法，中高級魔法什至是禁咒，他根本一竅不通，而傳說中的三神脈則因為欠缺記載而只懂一兩種魔法，不成氣侯，而如果他能夠在冰龍殿上學到更多其他六系的魔法，對於他日後的戰爭絕對是百利而無一害。

「藏經閣的後面，那一排排的別院，就是我昨晚向大家介紹過的宿舍了！那裡將會是大家日後起居飲食的地方。」

「而殿內其他的地方，我就不在此多說了，或許大家日後也會有機會去認識。」

「今天是大家第一天在冰龍殿中生活，我當然先會為大家說一說你們日後的修練之路將會是如何。」

「內門弟子，一向也是我們冰龍殿的精英力量，因此，我們對內門弟子的要求也是極為嚴格。」

「每天的清晨，在早點過後，大家也會有一節的必要修練課程，在獲得翻閱《冰龍法典》的資格之前，我們也會為大家提供一本由我們鑽研出來的獨家水系法典—《水龍法典》，雖然《水龍法典》的威力比《冰龍法典》低了不小，但是在江湖上也算是一本上佳的功法，因此，也只有我們冰龍殿的內門弟子才能修練，而內門弟子則不能夠。」隨即，龍心和梁伯虎就拿著一疊書籍，並且派發給所有人，而那本書正正就是剛才龍譽天提到的《水龍法典》了。

「大家可以在閒時修練一下當中記錄的魔法，因為在清晨的課節當中，我們會注重在大家在功法上的應用，而非在修練上，同時，我們亦會提供大量機會讓大家切磋交流以及熟習我們的《水龍法典》，所以，不想臨急抱佛腳的大家，可以盡早開始修練啊！」

「而在主修課節完結後，將會迎來我們的副修課程，大家可以從煉藥，武技，鍛刀，採礦，裁縫，這五大範疇當中選取一個自己感興趣的方面，而我們將視乎你的選擇，為你匹配出一個合適的課程，以希望大家日後的實戰水平能更上層樓。」

「而在副修過後，將會是大家的自由時間，大家可以選擇到宿舍外的空地自行修煉或者休息，亦可以到龍和殿旁的龍祥塔中接取任務，而完成任務後，你們將會獲得一定數量的魔雲幣什至是冰龍幣，魔雲幣可以讓大家下山時在北法天中使用，而冰龍幣就可以用於在殿內換取不同物資，例如功法典藏以及丹藥等，而達一個數目後，你們就可以得到進入藏經閣翻閱《冰龍法典》的資格，同時，有些任務將不會在山上進行，所以大家有機會要到山下生活一陣子，方可完成任務。」

「基本上，我們冰龍殿的修練生活就是如此了，所以，由明天開始，大家將會在清晨開始第一節的主修課程。」

「而我之前說過的內門爭霸賽，將會在三個月後舉行。屆時，我們會按大家在主修課程的表演，從你們六十四人當中選出八人，並且和我們八名舊制的內門弟子進行隨機的一對一對決，最後成功勝出四輪的弟子，將會成為我龍譽天的親傳弟子，我會親自傳授《冰龍法典》予他！而同時，差不多出關的十大長老也會到場去尋找他們心儀的弟子，所以大家一定要把握這三個月的修練時間，好好發揮自己的實力！」

「那麼我也說得差不多了，大家如果有什麼問題，也可以問一問你們的師兄師姐。」

「現在，大家可以找回昨天編排了大家的室友，一起到殿後的宿舍放下你們的行裝，同時也可以和你們的師兄們互相了一了解，因為他們將會是你們日後的重要同伴之一。」

「最後，我也建議大家今天準備修練一下《水龍法典》，為明天的第一課打好根基，才可以好好發揮！好了！明天再見了！」

隨即，龍譽天就帶著龍心和梁伯虎二人走到龍和殿中。

雲落塵眼見三人離去，身影也將要消失在眼前，而不少內門弟子也開始找到他們的室友並且離開，於是他馬上把握這個不可多得的機會，快速的在人海當中找到一個人的身影，二話不說就一手拖著林逸，一個箭步的向前沖了。

只有我們冰龍殿的內門弟子才能修練，而內門弟子則不能夠

外門

之前有提過，前面比試輸左嘅人可以選擇成為低一級嘅外門弟子，但係啲待遇會同內門差好遠。

簡單黎講就好似學校校工咁，佢地係學校嘅一份子，但係唔係培訓對象

咁即係外門定內門？

外門冇得學
得內門先可以

原來我打錯字
睇黎唯有加更謝罪

係我打得唔夠清晰 下次會講清楚啲

輕輕一推

今晚篇文呢

等一百一十四章《大樹博士！》

114

「喂～」雲落塵站在郭子瑜的後面，輕挑的在她的耳邊吹了一吹口哨。

「別來煩我！」郭子瑜俏臉馬上披上一層霜雪，緊皺眉頭的說，看來這一陣子，美女並沒有少被人煩擾。

「車！咁我走囉～」

突然，郭子瑜覺得耳邊的聲音怎麼會如此熟悉，於是她馬上轉身，就看到一張令她徹夜難眠，牽腸掛肚的臉孔正在笑吟吟的看著她。

「落⋯塵⋯是你嗎？」郭子瑜一雙美目馬上蓋上了一層水霧，雙瞳剪水，一臉期盼，含情脈脈的看著眼前的那個身影，難以置信得嬌軀和聲音也顫抖起來。

「唔通你仲有第二個未婚夫咩？」而雲落塵則嬉皮笑臉的道。

「真的是你這混蛋！！」聽到雲落塵的聲音，看到他還稍為有些紅腫的臉龐，郭子瑜馬上不顧一切的跑了進去，把自己的俏臉挨在雲落塵的懷中，一雙小粉拳「砰砰砰砰」的打到他的胸膛上。

而雲落塵則享受著伊人在懷中的感覺，一雙手也攬著郭子瑜的纖腰，頓時只感受到手中一遍柔軟。

「子瑜，你瘦左好多⋯」雲落塵把嘴巴湊到郭子瑜的耳邊，輕輕說道。

郭子瑜馬上嗔道「都是你！如果不是你這個混蛋！我怎麼會茶飯不思啊！」

「對唔住啊⋯子瑜⋯係我太弱，冇能力去保護你，先令到我地兩個明明係熱戀期當中，但係都要被迫分離⋯⋯」雲落塵馬上被挑起心中的那一根刺，低頭無奈的嘆道。

「不不不⋯落塵，你在我心目中，永遠都是最好的⋯」郭子瑜有點後悔剛才的那一句好像打擊了雲落塵一般，於是她匆匆的安慰道。

「唉⋯唔好哄我啦⋯」雲落塵聽得有點垂頭喪氣。

「我說的是真的！！」郭子瑜無比認真的大大力點一點頭。

「嫁雞隨雞，嫁狗隨狗，當初我答應會成為你的未婚妻，成為你的女人，那麼無論你是如何，是好人是壞人，是強者還是弱者，我也會一直無悔的跟著你，陪伴你，照顧你，一生一世，執君之手，與君共老⋯只要你能在我的身邊，我就會感到開心幸福，無憂無慮，安全得很⋯更何況，能成為你的女人，是我的幸福啊⋯」郭子瑜卻嫣然一笑，把自己的臉蛋湊在雲落塵的胸膛上，柔聲細語的向雲落塵道。

「不過⋯小天他卻⋯」郭子瑜轉念一想，就馬上低下頭來。

「你唔使擔心⋯天仔佢⋯仲未死。」雲落塵輕輕的拍著郭子瑜的香肩，安慰她道。

「什麼！？你說的是真的嗎？」郭子瑜頓時抬了起頭，雙眼精光的看著雲落塵。

「嗯！」

「但是我看到⋯看到小天他⋯當時我⋯我真的想下去的⋯都怪我懦弱⋯」眼淚瞬間再次在郭子瑜的眼眶中打轉。

「唔關你事⋯最仆街嘅係梁震英同果個黑衣人！」雲落塵一想到楚平天被盤古冰冰封著的那個甜美可愛的笑容，一雙美眸緊緊的閉上，一個活潑開朗的小男孩，就因此而昏迷不醒，這一切，都是那兩個人的錯！

「我師姐話，佢有辦法救天仔，佢咁勁，一定可以救番小天！」雲落塵一想到小白比自己高出不知多少的修為，就有點放下心來。

「是那個⋯小白師姐嗎？」郭子瑜謹慎的問道。

「嗯！」

「那我就放心了⋯」郭子瑜一想起當天小白能夠無聲無息的到了自己的身邊，修為絕對不低，有她去救治天仔，就絕對沒問題了，於是郭子瑜便放下心來，拍一拍小胸脯，頓時，胸前那圓潤飽滿的峰巒便一陣抖動，看得雲落塵的眼睛也快跌出來了，心神一蕩。

「子瑜。」

「嗯？」

「不如，趁著呢到人少少⋯我地錫錫？」

頓時，郭子瑜的俏臉便紅彤彤，嬌羞之極的低下頭來，不發一言，卻只是慢慢的點一點頭。

雲落塵眼見郭子瑜如此，馬上歡喜至極，雙手溫柔的抬起佳人美不勝收的臉孔，就看到郭子瑜已經羞得閉上眼睛，臉上紅得像個大蘋果般，鮮豔欲滴，而長長的睫毛則輕輕顫抖，皎若秋月。

雲落塵再也忍不住，就輕輕的吻在郭子瑜的嘴唇上，瞬間就感受到一陣溫暖柔軟，甜絲絲的感覺，而雲落塵則嘗試用自己的舌頭俏皮的頂一頂郭子瑜的牙齒，有點反應不過來的郭子瑜思考了一會兒後，便同樣的打開貝齒，一條丁香小舌笨拙的回應著雲落塵，很明顯她並不是一個接吻高手。

兩人互相緊抱著對方，彷彿想將對方擁入自己的身體，感受著對方的體溫，一起接吻了大概十秒後，兩人的嘴唇終於依依不捨的分開了，但是仍然緊抱著對方。

「呼呼呼⋯」郭子瑜馬上嬌聲喘著氣，令人很容易有不良的思想。

「點啊？」雲落塵則嘴上掛了一個壞壞的笑容。

「沒有氣了⋯」

「嗯⋯咁要練多啲啦⋯」

「你這個大壞蛋！」郭子瑜再次揮一揮小粉拳，可是樣子卻極為可愛動人。

「嘻嘻⋯」

「你⋯就不怕別人看到了嗎？」事後，郭子瑜才小心翼翼的問道。

「怕咩啊怕，反正我地兩個都已經係內門弟子，係冰龍殿嘅重點培訓對象，我諗只要唔好太明張目膽，應該冇野掛⋯」

「但願如此吧⋯不過，是明目張膽啊！」雲落塵雖然打算好好的安慰一番郭子瑜，但她卻仍然未能放下心來。

雲落塵尷尬一笑「咁雞皮蒜毛嘅事就唔好提啦⋯」

「雞毛蒜皮啊！」

「難怪你寫十個字也可寫一整天。」郭子瑜幽幽的看著雲落塵。

「呃⋯係我鄉下，我地啲方言係咁嘅⋯一時轉唔番啫⋯」雲落塵撓一撓頭，同時心中也暗罵那個大樹博士數萬遍，令到他在佳人面前出糗。

「落塵⋯如果可以的話，我想這一個擁抱，可以一生一世的持續下去，直到天荒地老⋯」

「嗯⋯我又何嘗唔想⋯」

「嘖嘖⋯塵弟，你還真是好豔福啊！」

到左啦

狡辯，四字成語明明一樣，係雲落塵不學無術之嘛

睇死係林逸妒忌有人爭佢條仔

為左補償之前嘅錯字
今日double

I’m ready

第一百一十五章《董舞舞》

115

「嘖嘖⋯塵弟，你還真是好豔福啊！」

分隔了近半個月的戀人好不容易找到機會，正在熱烈的擁抱，兩人的眼中就只有對方的身影，腦海中也只是浮現出對方的臉龐，萬分盼望時間能永遠停留在這一刻，互訴心聲時，林逸的聲音再次傳出，一下子就打破了兩人之間的甜蜜時刻。

頓時，林逸只感到兩道凶狠之極的目光死死的盯在自己身上，令他毛骨悚然，渾身不對勁。

「呃⋯兩位⋯」

「林逸！你條仆街！」雲落塵怒吼一聲。

「塵弟息怒啊⋯我見時間差不多，才提一提你啊⋯」

「哼！今晚先同你計！」

「他？」

「呃⋯嫂子⋯呃不！⋯弟妹你好⋯」

郭子瑜發覺原來一直有人在看她和雲落塵親吻擁抱，加上聽到林逸叫她作弟妹，瞬間羞得不敢抬頭，猶如初見家翁的媳婦般羞澀。

「你是？」

「呃⋯我是這小子的兄弟啊，弟妹叫我林逸就好了。」

聽到面前這個笑吟吟，雙目如潭的青年就是雲落塵的兄弟，郭子瑜馬上大方的點一點頭「哦⋯是林逸大哥啊⋯落塵他⋯沒有跟我說過你啊⋯」

「呃⋯他這個臭小子就是這樣啊⋯」林逸頓時尷尬得很。

「喂⋯唔好再講啦，又話啲人都差唔多走晒！」

「哦⋯」

「落塵，今日一別，不知何時再見了⋯」聽到愛侶要走，郭子瑜頓時心中失落起來。

「呵呵⋯其實我地平時上堂同夜晚，我都可以偷偷地過黎搵你啊！」

「你說過要算數啊！」

「當然啦！保重啊！再瘦就唔靚啦！」雲落塵溺愛的摸著郭子瑜的頭，信誓旦旦的說道，只因現在郭子瑜的身材實在是太完美了，凹凸有致，圓潤飽滿，多一分則肥，少一分則瘦。

「嗯！記住啦，好了，我走啦！」郭子瑜萬般不捨的離開雲落塵的懷中，向他一揮手，就拖著另一個美女結伴走向那一排院子了。

「啊！忘了跟你介紹，這個是我的室友，她叫董舞舞。」郭子瑜走到一半的時候，就回頭跟雲落塵說。

雲落塵橫眼一看，只見到郭子瑜手中拖著一個可愛嬌嫩，粉妝玉琢的少女，大概十四五歲，如果郭子瑜有十分的話，那個董舞舞也有八分了，算是上佳姿色了。

「哦？董妹妹早晨。」

「雲哥哥，早安啊！我之前看過你的比試啊，真的很精彩啊！想不到你竟然是子瑜姐姐的人。」那個可愛的少女甜美的笑了一笑，對雲落塵也揮一揮手。

「什麼我的人⋯」郭子瑜俏臉一紅，嬌嗔道。

「係咩，嘻⋯董妹妹，記住幫我好好照顧下我嘅子瑜啊！」

「當然了，子瑜姐姐對我那麼好，我當然會好好的照料她啊！雲哥哥不需要擔心！我日後一定會還你一個肥肥白白的子瑜姐姐啊！」

「別亂說了，小舞，快走吧！」

「嘻嘻，難道子瑜姐姐不是想再多看雲哥哥一眼才回頭的嗎？真的是想介紹我？」董舞舞壞壞的對郭子瑜一笑。

「你？！我不理你了！」

被說中心事的郭子瑜俏臉一紅，就急忙的拉走了董舞舞，避免她再弄到自己如斯尷尬了。

「嘩，塵弟，那個董舞舞也很美啊，兩個大美人兒，嘖嘖⋯」林逸看著眼前一高一矮的絕美曼妙背影，忍不住讚嘆道。

「你想溝人咩？」雲落塵反了一個白眼給林逸。

「不不不⋯我⋯已經心中所屬了啊⋯」平常人說自己有了意中人的時候，臉上也通常是甜蜜幸福，但是雲落塵在林逸的眼中，卻只是看到一絲悲傷和蒼茫，很明顯是一個背後有故事的男人，於是雲落塵馬上想起當時小白說的那一番話。

「他的心中⋯有一個人，是他一直也忘不了，念念不忘，除了那人之外，他的心中根本容不下第二個女人⋯」

「逸哥，你⋯點啊？」雲落塵小心翼翼的嘗試問道。

「呃⋯沒事了！日後如果有機會的話，我再跟你說吧！」林逸擦一擦眼角，便轉身走向遠處的宿舍。

「唉⋯佢唔講，就無謂迫佢啦⋯」雲落塵看到林逸慢慢走遠的孤單身影，雖然表面健碩，但是卻沒有人看到他內心深處背負著什麼。

頓時，雲落塵就忽然想起前世南宮雪離開他的時候，他自已在街角離開時的身影，恐怕也與林逸現在的背影不相伯仲。

「雪兒，你依加點啊？你開唔開心，幸唔幸福啊？」雲落塵抬起頭來，望向蒼天，有點茫然無助的問道。

不過，當然他沒有得到任何回應。

「唉⋯算啦！唔好諗啦！依加我係呢到已經有依賴，有子瑜，有天仔，有師姐，依加仲多左個林逸，就唔好再諗番以前啲事啦！」雲落塵稍作自我安慰，便大踏步的沖了出去，搭著林逸的膀頭，走向宿舍了。

不久，兩人就到達了龍和殿後面的一堆林林立立宿舍當中，所謂的宿舍，其實就與烏溪沙青年新村中的宿舍差不多，一間大概五百平方呎的「獨立屋」，宿舍的前方也有一片小小的空地，可以供人練功以及輕微切磋一下。

而每個宿舍之間也相隔一段距離，在兩排宿舍之間則有一條通道，兩旁冰樹林立，很有冰雪天地的感覺，恬靜幽雅，令人嚮往。

兩人一起走到自己獲編的宿舍門前，「三十三號」

「敲門先？」

「嗯！」

「咯咯咯！」林逸走了上前，並在木門上敲了數聲。

一會兒後，屋內仍然沒有任何反應。

「唔通冇人？」

「咁不如我地去食個早餐先？一陣再番黎？」

「好像不錯啊⋯」

正當兩人正打算離開時，木門突然打開了。

「你們兩個，就是今屆的新人？」一把沉實的聲音傳了出來。

第一百一十六章《陸福！》

116

雲落塵和林逸聽到後馬上轉身望向門內，就看到一個身穿藍袍，眼睛還沒有睜大，頭髮凌亂，但是文質彬彬，帶點書生氣息的男子正挨著門上，望著兩人。

「呃⋯係啊。」

「噢⋯」那個男人一聽到雲落塵和林逸正是那兩名新來乍到的內門弟子，馬上用雙手擦一擦眼睛，稍為整理一下頭髮，伸出右手，臉上掛上一個和藹可親的笑容，認真親切的對他們二人說「歡迎你們！我是第四百九十七屆的內門弟子，陸福，我也是住在三十三號宿舍，歡迎你們兩個加入我們的宿舍，希望大家日後可以相處愉快！日後一起在冰龍殿上並肩而行！」

同時，兩人也有些驚訝於陸福的親切態度，但是兩人也只是停滯了數秒之後，也微微的笑了一笑，輕輕的和陸福握一握手，就跟著他走進了屋內。

「你們叫？」

「我係雲落塵，佢叫做林逸。」

「嗯！我記住了！」

兩人一走到屋內，就發覺只是大概五百呎的宿舍，麻雀雖小，卻五臟俱全。

「這裡是我們的大廳。」

「廚房、浴室、矛廁⋯」

「最後，這裡就是我們的房間了，掌門說過，為了讓我們宿舍四人的相處更融洽，一起住在同一個房間內比較好，所以你們兩人一會兒就睡在右手邊的兩張床上，而我和另一個室友，就睡在另一邊。」

「另一個室友？」林逸和雲落塵同時問出。

「呃，對啊，其實這裡還有另外一個室友，只不過他，現在還在睡覺，所以沒有出來迎接你們兩人⋯」陸福頓時有些尷尬的說。

「哦⋯」兩人仔細一看，左手邊的床上果然有一個身影在上面呼呼大睡。

「不如讓我替他作個自我介紹吧，他是第四百九十屆的內門弟子，姓杜名離，在殿中已經過了十個春秋，可算是一個經驗老道的師兄來啊⋯」

「哦！」

「別多說了，你們還是快點放下行裝，先換上這件象徵內門弟子的衣裳吧！免得一會兒被人誤會吧！」陸福舉起手中的兩套淺藍法袍，正是他身上穿著的那一款。

「哦！」

不消一陣子，兩人已經穿上了一身藍袍，很有仙風道骨的感覺。

「嗯⋯不錯不錯，非常之帥，趁着現在時間還早，讓我帶你們去吃個早點，然後再一起到龍祥塔那裡看一看有什麼任務可以還你們嘗一嘗吧！」

「嗯！」

於是，三人便結伴到了宿舍外的一處食堂那裡吃早點，途上，雲落塵和林逸兩人也不斷追問著陸福，才知道原來陸福在四年前入殿，現在已經二十六歲了，臻五品大法師之境，並且在昨年，他終於獲得翻閱《冰龍法典》的資格。

「那福哥你是不是已經學會了全本法典了啊？」

「呵呵，逸弟，你還真是看得起我啊，跟你說啊，法典全本當中就只有二十種神術，一定要不斷累積冰龍幣，才能循序漸進的學習，恐怕要在殿中打滾十年什至二十年以上，方有資格學到全部二十種啊⋯而我，在這裡四年，也只不過是學到當中的四種啊⋯」

「哦⋯」

「那麼，那個什麼冰龍九子，究竟是什麼來頭啊？好像很厲害呀」林逸想起當日冰龍九子召喚冰龍力拚黑衣人時的畫面，就很好奇的問道。

「唔⋯冰龍九子，是冰龍殿在五年前舉辦的內門爭霸賽，他們在殿中挑選出優秀年青的弟子三十六名，然後再進行淘汰，最後選出九人，被冰龍殿冠上「冰龍九子」的名號，當中有個排名，順序就是龍心，梁伯虎，張柏松，蔡明，張山豐，陳翠明，杞曉東，還有胡忠胡誠兩兄弟。」

「他們通常在進行山下大型任務時，例如剿匪及救災，也會九人同時出動，由於默契十足，配合得天衣無縫，又行俠仗義，所以在北法天也有頗高聲譽，他們九個人可算是冰龍殿之中什至北法天的明日之星，是我們殿中掌門以及十大長老之下的最高存在，如日中天，也應該將會是下一屆的殿中決策者，所以冰龍九子之首的龍心，大家也會稱他作大師兄，也會認為他是未來的掌門。」

「三個月後的內門爭霸賽，八個舊制內門弟子位置，恐怕冰龍九子也佔其七八了。」陸福有些嘆氣的說道。

「其實他們可以不舉辦這個內門爭霸場啊？反正大師兄是未來掌門，一定是掌門的親傳弟子，而其他八人，也可以順理成章的成為十大長老的傳親弟子啊？何必多此一舉呢？」林逸不解的問道。

「又唔可以咁講，我聽講，其實冰龍殿每年都只不過係收大概五個新生內門弟子，但係由於今年係五百周年嘅關係而大幅提高到六十四個，而計埋我地，成個冰龍殿嘅內門弟子都只不過係得一百五十個，所以呢六十四個人對於成個冰龍殿嘅發展，有好大影響。」

「而要令到呢六十四個內門弟子心服口服，同時又要激勵佢地為冰龍殿效力，搞一個比試出黎，用未來掌門之位同長老弟子做引誘，一黎可以名正言順咁比機會冰龍九子上位，同時又可以吸引我地呢一屆嘅人發奮圖強，盡心盡力咁幫殿內做野，呢一個實在係一石二鳥嘅計劃。」還沒有等到陸福的回應，雲落塵就已經率先答出。

「對！塵弟，你⋯真是太心思細密了，什至我也沒有想到你般仔細啊⋯」

「龍心同龍天譽？」雲落塵好奇的問道。

「塵弟真聰明，他們是兩父子。」

「哦⋯」雲落塵笑而不語。

「 十大長老呢？」

「他們就是二十年前的冰龍十子晉升而成。」

「哦⋯」

「那麼，福哥，你有沒有妻子啊？」林逸問道。

頓時，陸福老臉一紅「沒有，男人大丈夫，女人如衣服，兄弟如手足啊！」

「明白明白！」林逸和雲落塵同時意味深長的微笑道。

「你這兩個臭小子！！」

「哈哈哈⋯」

於是，三人一同的走向接取任務的龍祥塔，途中兩人也問了陸福不下於一百條的問題，上至天文，下至那裡有美女，陸福也一一詳細回答，而因為陸福的為人隨和，沒有半點師兄的架子，所以三人很快就打成一片，笑聲不絕。

打緊
之前一早打好左，點知尋日要自罰加更

加油唔吹了

預今晚十二點至一點

好，遲到你就死

遲到罰加更！

拿，我冇咁講，但我係認同

好！反正我都諗緊個故好似太慢
快啲比啲藉口我加更
我想瘋狂加更

唔洗藉口，加啦

ok加得

樓主，俾曬機會你

Btw,未講

新讀者LM

多謝晒

咁文呢？

第一百一十七章《肉類切割員》

117

時間一點一滴的流逝，一會兒後，三人就已經到達了龍和殿旁邊大概二十米外的龍祥塔。

龍祥塔由千年玄冰雕琢而成，樓高五十米，什至比起龍和殿更高，分為七層，頂層塔室也寬近十米，高大挺拔，在整個冰龍山上一柱擎天，雄偉壯麗。

「龍祥塔一共分為七層，第一層是內門弟子接收任務的地方，而上面的第二至七層，就是儲藏室，擺放著冰龍殿可以用來換取的獎勵，層數越高，獎勵越豐富，而《冰龍法典》的全本，正正就是擺放在第七層的塔室之中。」陸福對雲落塵和林逸兩人說一說龍祥塔的歷史。

兩人一聽到江湖之中響噹噹，不知多少人夢寐不忘的《冰龍法典》，原來就是擺放在這座巨塔之上，雙眼馬上發出精光。

陸福橫眼一看兩人的表情，微笑道「你們兩人還是不要打《冰龍法典》的主意了，師祖們將至高無上的《冰龍法典》放在龍祥塔之上，絕對不是沒有理由的，只因龍祥塔離龍和殿只不過是二十多米，如果一發現有異常，掌門和十大長老絕對能在十秒內趕到，而且過百名內門弟子也能在一分鐘內將龍祥塔給圍得密不透風，外人是沒有可能潛進頂層中偷取的，除非你能在一息之間打敗掌門及十大長老的聯手，否則冰龍殿如何能昂立在江湖近五百年呢⋯」

「而且，最重要的是，我聽說過，每一層的入口處也有師祖用畢生修為去設置的禁制，沒有得到許可而進入塔內，普通如你我的修行者絕對能在一息之間，灰飛煙滅⋯」陸福有些禁忌的說道。

「哦⋯」兩人的主意馬上落空，既然不能有偷，那麼看來，就只能老老實實的完成任務了。

「來！走吧！」陸福用力的推開龍祥塔一樓高達四米，重達十噸的大鐵門，鐵門就應勢而開。

大門一開，一個佈置豪華的大廳就映入眼簾，大廳的左手邊有一道大型迴旋樓梯，應該是直通第二層，右手邊則擺放了一些枱凳，正中央則有一個大型的圓型前台，裡面站了兩個彬彬有禮，秀色可餐的小丫頭，只不過是大概十七八歲。

「看到了吧，左手邊就是通去二樓的樓梯，那一道淡淡的光芒，就是師尊流下的禁制，不過這只是七層當中最弱的一道禁制，但是也足以擊倒我們三人。」

「哦⋯」

「中間那邊，就是龍祥塔的前台，你想要發佈任務、確認接取任務、確認完成任務、完成任務後想獲取獎勵，或是想用冰龍幣去換取物資，所有事情也可以在前台這裡辦得到。」

「發佈任務？」

「對！任務是分為私人和官方的，所謂官方，就是大殿內部發佈出來的任務，獎勵是由中央發放，而私人，則是所有北法天的人也可以通過龍祥塔去發佈自己的任務，只要有足夠的冰龍幣或者魔雲幣，經過審查後，就可以在塔中吸引殿內的人員為你辦事，但是前提之下，任務不能夠涉及殺人放火等不良事情。」

「哦！」

「而右手邊那裡，有一塊大型的木板，那裡釘著的，就是你們可以選擇接取的任務，而那些枱凳，則是讓你們可以商量一下，因為有些任務，是要求一個小隊去完成的。」

陸福便帶著雲落塵和林逸兩人，走到大廳左手邊的木板前。

只見木板些上釘著林林種種的羊皮紙，上面詳細的寫著任務的細節。

保鑣任務（1920094）

內容：冰龍山山下的山區中，黃牛先生的女兒今天出嫁，由於嫁妝什多，男家為確保安全，因此希望能聘請三個護衛一天，途中嚴防山賊，護送媳婦由山腳到達白雲鎮中的男家之中，到達後取得男家的信物，帶返龍祥塔上，即可完成任務。

性質：私人

獎勵：三千魔雲幣

預計為期：一日

要求：男女皆可，惟需要高階法師或武師修為以上

難度：★★☆☆☆☆☆☆☆☆

續

肉類切割員（1920095）

內容：冰龍山上的御用肉類切割員今日因病告假，為維持廚房的正常運作，冰龍殿今天希望能聘請一名臨時肉類切割員，到廚房中代替一天，主要負責切割凍肉，協助大廚為弟子及長老提供豐盛餐點。

性質：官方

獎勵：一個冰龍幣

預計為期：一日

要求：男女皆可，惟需要略懂廚藝，並且要小心謹慎

難度：★☆☆☆☆☆☆☆☆☆

「嘩⋯肉類切割員⋯真係狗屎垃圾都有嘅⋯」雲落塵看著眼前近乎一百個的任務，看得眼花撩亂。

「塵弟，你知道嗎，最高峰的時候，一日可以有五百個任務在等待弟子接取啊！」

「咁癲？」

「對啊，因為冰龍殿可是北法天千萬門派當中排行第三的法門，可謂數一數二，只是僅次於水舞間和地藏府。」

「而那兩個門派也比較神秘，他們雖然也會好像我們一樣舉行比武招才，但是卻沒有對外公開比試的過程，而且弟子只是醉心修煉，不允許隨時下山，也沒有好像我們一般的任務機制。」

「而且最重要的是，冰龍九子和十大長老在早期北法天的發展上不遺餘力，儆惡懲奸，為民請命，除魔降妖，深得民心，因此冰龍殿在北法天上的聲譽高唱入雲，什至比起那兩個法門更為高。」

「在北法天，龍祥塔絕對是一個價廉物美，品質保證，成功率最高的所謂僱兵團，所以大多數的北法天民眾也會選擇在龍祥塔內發佈任務，務求找到有能之士為他們辦事。」

「哦⋯」雲落塵和林逸聽得有點蠢蠢欲動。

「怎麼樣？有興趣嗎？不如我們現在就試一試做一個任務吧？你們挑選一個吧，我們一起做！」陸福興致勃勃的說道。

「肉類切割員好似幾好喎⋯」雲落塵想起昔日的香港中，肉類切割員也只不過是把凍肉放到切割機上就行，根本不太需要勞力。

「呸！」「呸！」兩人同時大聲呸了一聲。

「那個什麼肉類切割員，就是要用那一把鈍得割頸也死不去的刀去切硬如玄冰的冰鮮豬肉，當年我就是太天真，被這個名字欺騙了，最後右手腫了一個月啊！連晚上的那個什麼也做不到啊！」陸福指著自己「粗壯」的右手，悲痛萬分，咬牙切齒的喊道。

「嘩！一個月唔可以咩咩？痴線架！」雲落塵頓時有一種極度崇拜的眼光看著陸福。

「咁都係做番保鑣算啦⋯」

於是，三人便跑到前台的那兩位小姐姐的面前。

「唔該，我地三個想申請編號1920094嘅任務。」

「嗯，好吧，請在這裡填寫出你們的名字，以及打上你們的手印以確認任務。」一個小姐姐遞上了一張申請表格，笑臉相迎的說。

「吧！吧！吧！」瞬間，三人就飛快的填好了表格。

「由於1920094的任務需要在山下進行，請你們三位準備好自己的行裝，預計為期一天，如果大家在後日前未能帶回信物返到龍祥塔，任務則會作失敗論，三位有沒有問題？」

「咁如果我地趕唔切上聽日嘅堂咁點算啊？」

「呵呵，你應該是新一屆的弟子了吧，我們殿內會有專人因應你們任務的內容而向你們的導師告假，所以你不用擔心啊。」小姐姐輕輕一笑，柔聲道。

「唔⋯該晒⋯」

小姐姐見三人沒有疑問，便從下面取出一顆拳頭般小小的綠色石頭，但是很明顯是被人刻意切割了一半「好吧！這個就是男家所給大家辨認的信物，拿著信物到山下季舞村的一百二十號木屋區中，交給黃牛先生，然後再護送黃小姐和她的隊伍到白雲鎮小南街三百二十一號，在黃小姐安全抵達男家的住處後，他們將會給你們另一半的信物，然後你們只需要帶回信物到龍祥塔上，即可完成任務並獲得獎勵。」

「好了，我在此希望三位馬到功成，順利完成任務！」小姐姐甜甜一笑，便把石頭交給了他們。

三人相視而笑，便拿著石頭，踏出了龍祥塔的大門了。

有啦

早晨阿

加更呢？

樓豬已經好努力咁打緊

稍安無躁，慢慢黎，唔洗急，最緊要快

每日應該出兩篇，一篇字數太少，加更就total三篇

加更唔係問題，但係爆肝就唔好啦

早啲打咪得

第一百一十八章《護花使者！》

118

三人踏出龍祥塔大門，走出冰龍殿山頂的牌坊，沿著通往山下的道路走。

「福哥，果兩個姐姐仔，好似幾標緻喎⋯」

「唉，塵弟還是不要打他們倆的主意了吧，她們兩人分別是胡忠胡誠那兩兄弟的女人，他們兩人，你真的是惹不起啊⋯」

「冰龍九子最尾果兩個？」

「對，雖然他們兩人是排在最尾，但是實力也穩穩的在你我之上啊⋯如果塵弟你真的想找個媳婦回家，我⋯可以幫你在山下物色一下吧！不過，男子漢大丈夫，難道沒有女人不成嗎！」陸福拍一拍胸口，豪氣萬分的說道。

但是，雲落塵還沒有開口說話，一旁的林逸就已經忍不住了，指著雲落塵，瞠目結舌的怒吼「他？！福哥你知道誰是霜雪女神嗎？」

「是那個被稱為美貌、實力與智慧並重的新生內門弟子，叫什麼郭子魚嗎？」

「對⋯」

「哦，她這個名號，在她還沒有正式成為內門弟子的時候，就已經傳得街知巷聞了，不知有多少弟子選擇放棄上課，改為到山腰的競技場上看她比賽啊⋯一個二個看完之後也神魂顛倒，茶飯不思，只是懂得記掛着那名女子，我們的室友—杜離也同樣是迷倒在她的石榴裙下。唉！現在還讓她成為了新生內門弟子，恐怕會引起殿內不少麻煩，真是一個禍國殃民的小妖女啊⋯雖然她還真的是頗為漂亮⋯不過可惜她不是我喜歡的類型，可惜可惜⋯」

「可惜個屁！但是福哥你知道嗎？你口中的那個小妖女，今天清晨居然在我面前和塵弟在一起卿卿我我，纏綿在一起，他們還⋯還⋯在⋯濕吻啊！！」林逸悲憤交加的喊道。

「什⋯麼？！」聽到的陸福頓時停下了腳步，身軀一抖，猶如被雷劈中了一般，怒目盯著雲落塵。

雲落塵被陸福看得有點害怕，但是陸福卻慢慢的伸出了右手，一臉詭異的笑容。

「福哥⋯你⋯你？」雲落塵不由自主的退後了數步。

就在此刻，正當雲落塵向後退的時候，陸福突然一個箭步衝了上前，右手一舉，馬上捉住了雲落塵的左手。

「恭喜你啊臭小子！」突然，陸福說出了一句，把雲落塵和林逸大嚇了一跳。

「原本還以為我們三個大男人也要注定在宿舍裡專注修練，不近女色，想不到你這小子居然無聲無息就泡了一個國色天香，絕色難求的大美女，嘖嘖，作為你的師兄，我當然是恭喜你啊，還會為你驕傲啊」

「不過雖然我經常說兄弟如手足，女人如衣服，但是你就真的不要什麼不愛美人愛兄弟，又或者是見色忘友啊～」陸福開玩笑的說道。

雲落塵頓時心中一動，輕輕拍一拍陸福的肩膀「兄弟，你只不係未遇到啱你果個啫。」

「嘻嘻，說得好！有緣千里來相會，無緣對面不相逢！不過，現在就只剩下我和逸弟是單身威猛的男子漢了，來！逸弟，讓我們哥們一起擁抱一下吧，互相聯繫一下。」陸福閉上雙眼，張開雙臂，對著林逸，打算來一個男人的浪漫擁抱。

「咦！你的臭口，什麼哥們啊，我也有意中人了啊，她⋯她也在某一處等我啊，所以福哥，嘻嘻，不好意思了，其實就只有你是一個單身狗啊！」但是，他卻料不到林逸居然會輕輕的推開了他。

「哈哈哈哈⋯」一旁的雲落塵也忍不住在按著肚子的在哈哈大笑，加入了恥笑陸福的隊伍。

「你⋯這兩個臭小子！！膽敢戲弄老子！！既然⋯兩個都有自己的女人，拋棄我一人，那麼就等你們的女人為你們收屍吧！」陸福咬牙切齒，怒火中燒的吼道。

一早預料到陸福會暴走的雲落塵和林逸兩人頓時轉身就沿著山路的跑了向下，頭也不回，而後方則有一個張牙舞爪的男人在追趕。

於是兩人便瘋瘋癲癲的跑了下山了。

續

趕了近半小時的路程，三人終於到達了冰龍山山下的木屋區中，雲落塵、郭子瑜和楚平天三人在半個月前從迷霧森林中來到冰龍山時，是從山的東面上山，那裡了杳無人煙，只是一遍荒山野嶺，但是山的西面，卻是鄰近北法天第一大城鎮—白雲鎮，因為冰龍殿只是主要在山腰及山頂的位置，所以山下也有不少村民居住。

三人花了一些時間，終於抵達了任務的所在地—季舞村，雲落塵向前一望，季舞村是一條典型樸素的村落，一眼望去，大概有數十戶的木屋，由於北法天是位於整個魔武世界的北方，因此一年四季大多數也是處於寒冬之中，所以幾乎每一間木屋的屋頂也是鋪滿白雪，在綠油油的松樹陪襯之下，很有一番聖誕節的風味。

「走吧！」於是，陸福便帶著他的兩個師弟，穿過了季舞村的牌坊，進入了村中。

「一百二十號⋯應該就是這裡啦！」三人到達了一間木屋的門前，這一間木屋的樣貌和結構與其他的木屋也差不多，但是門前卻貼上了個大大的「囍」字，令人一目了然。

「咯咯咯！」陸福上前在木門上敲了數聲。

隨即，門便打開了，只見一位年過花甲，但是滿臉紅光，精神抖擻的老年人站在了門內。

「你好！請問你是黃牛先生嗎？」

「你們是？」他有點疑惑。

於是，陸福便拿出一顆小小的綠色石頭，微笑道「我們是冰龍殿的內門弟子，你的閨女今天起嫁在即，男家為了確保新娘子能夠安全順利的返到男家，所以他們委託我們冰龍殿派遣三個內門弟子在沿途保護。」

「嗯！真的是那李小安那小子的寶貝，李家那小子真是有心了。」黃牛看一看陸福手中的綠石，老懷安慰的說道。

「呃⋯良辰吉時也差不多了，我們的大轎也可以起行了，還請三位大哥稍移玉步，在村口那邊等候一會兒，讓我和我女兒好好談一談，然後就可以了。」

「好好好！沒問題，黃先生請便，那麼我們就在牌坊下等你了！」陸福有禮的說道。

「嗯！」

三人便跑到了村口的大牌坊那裡，一邊談天說地，一邊等待著婚隊的來臨。

一會兒後，一聲大鑼聲響遍整條村子「嘭！」，三人向著村子的方向望一望，就看到一條大概五十餘人的婚隊映入眼簾，五十多人全部都穿上了清一色的紅色囍嫁服裝，可謂村口一片紅，最前方有著兩個腰掛大刀的粗眉大漢在開路，兩人中間的則是李小安的未來岳父—黃牛，而後方則有一道極為巨大的花轎出現，花轎大得需要八個車夫才能勉強抬起，每個車夫的額上也滿佈汗水，身軀也搖搖晃晃，有點不穩，而最後方則是拿著嫁妝的人員，近四十人同時肩上背著一盒二盒的禮品，準備趕赴男家進行婚禮，整個婚隊長達五六十米，如果山賊真的來襲的話，情況也相當不樂觀。

「咁大陣仗嘅⋯」雲落塵以前也只不過是在鬼故節目上才聽說過巨型婚隊，想不到現在真的能親眼看到。

「那當然，男家—亦即是李小安的家族，可是白雲鎮上的一個富裕家族，雖然未算富可敵國，但卻已經足夠正常人花兩三輩子了，如果不是如此富有，又如何會願意拿出三千魔雲幣去聘請保鑣啊，短短的山路就三千啊！」

「三千蚊可以做到啲咩啊？」

「三千魔雲幣已經足夠你我三人大吃大喝，每一頓魚翅鮑魚，燕窩燒豬吃足十日十夜啊！還有可能有些零花可以叫個小姐啊！」

「嘩！」

「所以，這一次的護送任務，很大機會會遇到強悍的山賊搶劫，我們一會兒真的要打醒十二分精神啊！」陸福認真的語重心長的說。

「嗯！」「嗯！」兩人同時點頭。

「一會兒，我相信山賊應該會將注意力集中在後方的嫁妝上，所以我和逸弟在後面殿後，負責守護嫁妝，而塵弟你就在前方，為新娘子和黃牛先生護航，並且開一開路吧！」陸福仔細的想一想後，便作出了決定。

「好！」雲落塵和林逸兩人同時點頭。

背景

武修：武徒 武士 武者 武師 武君 武聖 武皇

魔修：魔法學徒 魔法學徒 低階法師 中階法師 高階法師 大法師 魔導士 大魔導士 法皇

生命體系：
下三階 1. 罪鬼 2. 遊魂野鬼 3.畜牲
中三階 4.蕃薯 5. 修行者（武徒至武君/魔法學徒至魔導士） 6.高人 （武聖至武皇/大魔導士至法皇）
高三階 7.仙 8.次神 9.神

北法天 （水）
1. 水舞間 （魔，水）
2. 地藏府
3. 冰龍殿 （魔，水）
4.雪雲天（魔，水）
5.石逍閣（武，劍）

東法天 （木）

南法天（火）

西法天（金）

中法天（土）

水＝劍
火＝槍
金＝刀
木＝箭
土＝拳腳

水剋火，火剋金，金剋木，木剋土，土剋水

魔武五皇＝東沖西公，南環北郭，中西區
郭＝郭孔波

冰龍殿：
掌門：龍天譽
冰龍九子： 1.龍心2.梁伯虎3.張柏松4.蔡明5.張山6.陳翠明7.杞曉東8.胡忠9.胡誠
十大長老

四大神獸 龍（水） 凰 （水火）神龜（土） 麒麟（未知）

人物：雲落塵（20歲）高階七品 （八系）
郭子瑜（18歲）高階九品 （水）
楚平天（13歲）中階九品 （水）
南宮雪（20歲）
小白（未知）次神
林逸（22歲）一品大法師 （水）
陸福（26歲）五品大法師（水）

比大家參考一下

南宮雪係邊個
唔係好記得

主角前世條女

第一百一十九章《山賊來臨！》
119

當長達五十多米的婚隊龍頭開始到達村口時，雲落塵就大踏步的走了上前，對黃牛輕輕一笑，便站在黃牛的前方，但是在兩名開路大漢的後方的位置。

「拜託了！少俠！」黃牛一個抱拳，向著雲落塵微微彎腰。

「唔敢當！」雲落塵抱拳回應，輕聲說了一句之後，便隨著隊伍開始沿著一條窄窄的山路走了，兩旁生長著佈滿大雪的大樹。

而林逸和陸福兩人則負責殿後，站在隊伍的最後。

由於大多數的婚隊人員，除了開路大漢和冰龍殿三人之外，他們也有極多嫁妝要拿，而車夫則要抬著那頂大花轎和新娘子，加上是下山的道路，正所謂上山容易下山難，因此他們的行動並不迅速，移動速度和散步時不相上下，什至來得更慢，但是移動緩慢卻極長的隊伍可是山賊的最佳對象。

「大伙兒盡量走快一點，我們還有十公里的山路要走，大家要快點趕路，否則如果錯過了良辰吉時，老爺怪罪下來，你我也擔當不起啊！」隊頭的一個負責人對後方大喊道，後方的人員才走快了一兩步。

時間一點一滴的過去，婚隊走了近一個小時後，終於走到了三分之一的路程，大多數人也開始疲倦交加，腰腳有點酸軟無力了，所以負責人也沒有辦法，唯有讓一眾人員停下腳步，稍為休息一會兒，補充一下能量才繼續上路。

由於林逸、陸福及雲落塵三人也是輕裝上陣，加上平時也有練功的底子，因此也沒有什麼特別疲倦的感覺，於是三人便在隊伍的後方開始談起來。

「塵弟，前面的山路崎嶇，而且會越來越窄，我們的隊伍將會被迫拉長，還有兩旁的草木也更茂盛，是山賊隱匿的好地方，所以前方，恐怕是凶多吉少啊⋯」陸福遙眼望向前方，有些憂心忡忡的說道。

「福哥不用擔心啊，雖然我們的實力不及什麼冰龍九子，但是應付一般的山賊，可算是十拿九穩啊⋯就等我一個走上前把他們全部打倒！」林逸有點不放在心裡的說道。

「逸弟，不可魯莽，你⋯太衝動了啊，你絕對是一個橫掃千軍，驍勇善戰的絕佳良將，但是你一定不是一個統帥的料子。」陸福搖搖頭，對著林逸說道。

「吓？良將不就是統帥嗎？」林逸有些不解。

「錯錯錯！我能在你眼中看出你對戰鬥，比試的渴望，你就好像一個戰鬥狂人般，一直追求著實力和技術，這⋯就是一個當大將的料子。」

「但是，要成為一個統帥，就必定需要一個清晰明確，並且遠大的目光，不能只看著當下的情況就妄下決定，而且要心思細密，懂得留意細節，才定下一個最佳的決策，還能夠管好一眾良將，敵於千里之外，這才算是一個好的統帥⋯」

「不要跟我說什麼計謀策略啊，這些我不懂也不想懂，叫我打架還可以⋯」林逸一聽到這些，頭就已經痛得很。

「所以我才說你是一個良將，而非統帥⋯」

「嗯⋯」林逸點一點頭，留心的聽著陸福的說話。

「雖然這個世界，實力就是一切，這絕對是無可厚非的，但是智慧也不可忽略，有勇無謀，光懂得向前衝的人，只會成為世界的犧牲品，消散於亂世當中⋯」陸福雙目深深的看著林逸，語重心長的談到。

「那我⋯不會英年早逝吧？」林逸一聽到自己會成為世界的犧牲品，就有點慌張起來。

續

「不會！因為你身邊有塵弟這一個當統帥的料子在你身邊。塵弟的心智成熟程度，根本不屬於一個初入江湖的二十歲的青年該有的⋯他的心思細膩，什至比起不少老江湖的來得更高，有他在你身邊，你才會成為一個衝鋒上陣，殺敵無數的一代名將而非一名寂寂無名的時代犧牲者⋯」

「明白！就算福哥你不說，我也打算一輩子粘著塵弟啊！」林逸大大力的點頭，同時笑吟吟的看著雲落塵。

「福哥，你咁係讚我定害我啊⋯」雲落塵一看到林逸臉上我那個不懷好意，淫蕩無恥的笑容，就已經忍不住吐回今早的早點出來，而且毛骨悚然起來。

「呃⋯當然是讚美啦⋯那麼塵弟，依你之見，目前的情況，該如何是好⋯」

「唔⋯山賊過黎，唔係劫財就係劫色⋯但係後面嘅嫁妝咁多，我覺得佢地會偏向劫財多啲⋯咁所以前面新娘一個人，我諗我一個人再加埋果兩個大隻佬，應該足以應付嘅⋯問題就係後面啲嫁妝，淨係嫁妝嘅隊伍就已經成三十米長，仲未計一陣會被狹窄嘅山路整到仲長，所以最高修為嘅福哥就應該留係最後面，負責殿後同擊退山賊。」

「那我呢？」

「逸哥你係中間策應，平時可以睇住中間嘅嫁妝，但係必要嘅時候，你可以視乎情況，上黎前面保護新娘或者去後面支援福哥，你明唔明？」

「明白！」

「雖然我估佢地會偏向劫財，但係唔代表我地可以忽略新娘，因為嫁妝冇左可以買番，但係新娘死左，唔通我地嫁林逸過去咩？」

「我有意中人了啊！」林逸立即反駁。

「人地堂堂大家族，要你都偷笑啦！」雲落塵反一反白眼，無語的說道，而一旁的陸福也忍不住「噗哈」一笑。

「你⋯你們兩個⋯」林逸悲憤的喊了一聲。

「呃⋯還是不要多說廢話了，塵弟的安排十分妥當，隊伍也差不多整頓完畢，我們還是各就各位吧！」

「嗯！」

於是，三人便開展了腳步，雲落塵開路，陸福殿後，而林逸則在中間策應。

「大伙兒！我們起行了，否則就趕不上了！」帶頭的負責人大喝一聲，五十多人便開始整頓行裝，開始上路了。

雲落塵在頭，邊沿著山路走，就發覺山路越來越窄，而且路上也有不少沙石，於是他便大喊一聲「前面嘅路越黎越窄，大家兩個兩個平排，慢慢行，同埋小心地上面啲沙石啊！」

「明白！」後面的人也大聲回應著，就只因冰龍殿在北法天的聲譽實在太過卓越了，婚隊見到是冰龍殿的精英內門弟子來臨，也有點放下心來，下意識的跟從了他的指示。

「沙沙沙⋯」「停！」雲落塵話罷，敏銳的聽覺就聽到右手邊的草叢中傳來丁點聲音，於是他立即叫停婚隊，橫眼一瞄，馬上當機立斷，一個「水壓噴射」就射向草叢裡面，頓時，一道拳頭般粗的水柱就激射向前。

「啊！」當水柱落入草叢中時，立即傳出一聲男人的慘叫聲。

「可惡！老七死了！我們馬上動手！」緊接著傳來的卻是一聲極為憤恨的沉實聲音。

隨即，婚隊周遭的草叢之中馬上跳出了五十多個全身黑衣的人，大多數的山賊也集中在後方，而前方則只有十個左右的黑衣人，每個人手中也拿著一把大刀，但是刀口並不鋒利。

「嘻嘻⋯只有三個冰龍殿的內門弟子，難道真的能抵擋我們憫神山五十二大盜嗎？識趣的話，就交出新娘子和嫁妝，那麼我們就饒你們一命！否則的話，只有死！」站在前方的一個黑衣人大聲沉實說道，他應該就是帶頭的人了。

「跳躍水柱！」

甚至
樓主成日用殘體字

「什」字好似係繁體字，只不過係俗寫？
求指教

甚至嘅甚先係正字
什係錯 因為冇 超過、勝過、很、極 嘅意思

明白
樓豬真係唔知嗰個係錯字
樓豬堅決支持正字
如果日後捉到有殘體或者一篇超過五個錯字
一律加更處理

依家仲差大家兩更
樓豬係唔會走數嘅

第一百二十章《皓雪劍！》

120

「跳躍水柱！」

不等山賊們說完，雲落塵就已經出手了，畢竟既然確定了是敵人，那麼就沒有必要有所保留了，他一個跳躍水柱就準確的命中了帶頭人旁邊的黑衣人的腹部，一下子就把他轟到向後倒地，疼痛難耐。

但是水柱並沒有因此而罷休，反而從那名黑衣人的身上彈跳到旁邊的其他人身上，「砰砰砰砰」一瞬間就把周圍的四名黑衣人給擊倒在地上，無力的躺在地上，雙手掩著肚子，正痛苦的悶哼著。

「你！！」首領看到旁邊的四個同伴在一息之間便被打得倒地，臉上開始變得猙獰起來，怒不可遏的大喝了一聲，便把目光鎖定在雲落塵的身上。

「老九老十！跟我一起上！滅了這個天殺的小子！！其他兄弟，自由進攻！」

「是！」「是！」旁邊的兩個黑衣人同時點頭，而其他山賊也開始從四面八方進攻婚隊。

雲落塵向後一看，就看到林逸和陸福兩人已經開始動手擊落山賊，魔法爆炸和人們的慘叫聲不絕。

同時，雲落塵就已經將焦點放在前方，只見那兩個健碩的「老九老十」正不顧一切的筆直衝過來，毫無步法或輕功，肯定是一個沒有修為的蕃薯，只不過是練到一些肌肉便出來打劫，專門欺善怕惡的小偷，對其他民眾來說可能能夠嚇一嚇，但是對於修行者來說，他們根本沒有資格被放在眼內。

「好好好！就等我同你挽一挽⋯皓雪劍！」雲落塵輕挑的嘴角上揚，右手一伸，默念魔法，手中頓時便憑空凝結出一柄長劍出來。

皓雪劍長五呎，冰藍色的劍柄，一塵不染，清澈湛藍，上面還雕刻著一些古老的符文，而劍身蕭瑟冷然，冰面如鏡，傲雪欺霜，一股寒氣逼人，令人一看就已經被震懾得難以呼吸，而這柄絕世神兵，正是共工的寶劍— 皓雪劍！

三人一看到雲落塵手中的皓雪劍，頓時被震懾得停下了腳步，呆滯的看著寶劍，一會兒後，領頭才戰戰兢兢的道「老三老四，和我們一齊上！宰掉這個小子再賣了那柄寶劍，恐怕我們全部兄弟也能榮華富貴，享盡天下美酒和美女了！」

「嗯！」頓時，又有兩個黑衣人圍著雲落塵。

事實證明，貪婪，永遠都是人之常情，會令人失去理智，一柄絕世皓雪劍，就已經令到所有人忘記了眼前這個人只是用了兩招就擊潰了他們的五個兄弟，以他們的實力，又如何能對抗雲落塵呢？

更何況，他們根本不知道，雲落塵手中的那柄寶劍，其實只不過是共工神術的其中一個召喚魔法，整把武器，也是由水元素配合魔力凝聚而成，過了一段時間後，也會化為天地間的靈氣，真正打造而成的皓雪劍，仍然在真正的神明—共工手上。

「老九老十！用刀向前推進！老三老四，用箭把他射死！」領頭發出命令，手掌一揮，其中兩個的黑衣人就已經開始前進，而後方的兩個則拋下大刀，拿起木弓和鐵箭，拉起箭弦，單起眼睛，準備瞄準著雲落塵。

「嘻⋯」雲落塵一聲冷笑，運起輕功，步伐輕盈的走到前面帶刀兩人的正中央位置。

「找死！」兩人睜著雙眼，就看到雲落塵已經近在眼前，於是便出盡蠻力揮刀向著雲落塵的腰部一斬。

「白痴仔！」誰知雲落塵的反應更快，眼看兩人的大刀即將落下，右腳一彈，便猶如一頭靈巧的小貓般閃走到兩人的後方，但是笨拙的兩人卻完全反應不過來，大刀揮出去根本收不回來。

「唰！」「唰！」兩把大刀在空中猛力揮舞，但是卻沒有擊中任何目標，反而揮刀的兩人被刀的巨大回力給弄得失去平衡，東歪西倒。

雲落塵將一切看在眼內，把握兩人站不住腳的機會，右手中的皓雪劍反手向前橫舞向其中一個黑衣人的腿部。

「唰！」鋒利的皓雪劍乾淨利落的劃破黑衣人的大腿，留下一道深達兩寸（五厘米）的傷口，鮮血頓時灑落在石上。

腿部受傷的黑衣人霎時間痛得到命，第一時間拋下手中的大刀，改變雙手按著大腿，一臉猙獰。

「砰！」

但是雲落塵卻沒有因此而收手，反而他一個側踢猛然的踢在黑衣人的小腹，把無法行動並且失去重心的黑衣人給踢到草叢中。

「啊！」黑衣人馬上慘叫一聲，然後便痛得昏倒了。

「老九！！」

另一個黑衣人看得肝膽欲裂，於是他馬上再次提起大刀，有點失去理智的猛烈向下斬向雲落塵的位置。

可是他的動作根本太過緩慢和不暢，雲落塵輕鬆的將他的行動給看在眼內，眼見大刀即將再次落下，雲落塵馬上舉起皓雪劍格擋。

「鐺！」

當大刀和皓雪劍正面交鋒的時候，一聲清脆響亮的聲音頓時響遍山間。

只見不太鋒利的刀刃在一碰到皓雪劍刃時，就被整整齊齊的切斷，原本三呎多長（一米）的大刀頓時變為一柄一呎長（三十厘米）的破刀，而斷開的刀刃則垂直插倒在地上，輕微顫抖。

眼看自己的大刀被一劍切斷，黑衣人頓時震驚不已，同時也更加渴望能夠得到雲落塵的皓雪劍。

「老三老四！射！」於是他馬上向兩名的弓箭手方向後退，打算避一避雲落塵的風頭，並用弓箭去解決他。

「嗖！嗖！」一瞬間，兩道鐵箭便以疾雷不及掩耳之勢猛射向雲落塵。

眼看兩道利箭將近，雲落塵並沒有任何慌亂，反而從容不迫，輕描淡寫的張開手掌，召喚出一個「深海巨盾」。

一時之間，一個深藍色的巨盾便憑空出現並且放置於雲落塵的前方，覆蓋著他的全身上下。

頓時，兩道鐵箭就有如泥牛入海般打在巨盾之上，被盾中充斥著的水元素給沖散，根本絲毫不能接觸到盾後的雲落塵。

「這？！」

眼看必中的一擊居然被雲落塵如此輕易就防禦了，兩個弓箭手頓時看得怒目橫眉，怒不可遏，這並不是雲落塵太強，而是那兩個弓箭手只不過是山上毫無修為的流氓盜賊，靠著蠻力拉弓射箭，而非一個專修箭術的武術修行者，試問一個蕃薯射出來，毫無內力蘊存的箭，又如何能夠穿透已臻高階七品法師之境的雲落塵呢？

「哼⋯到我啦！」雲落塵冷冷的笑了一聲。

第一百二十一章《羽扇綸巾！》

121

「哼⋯到我啦！」雲落塵冷冷的笑了一聲。

雲落塵趁著兩人還在愕然的時候，便一個流暢的滑步閃到兩人的身旁，皓雪劍再次亂舞，一時間，兩個弓箭手的大腿上同時再次出現了一道深深的血痕，而且明豔的鮮血也不斷溢出。

「砰！砰！」兩聲沉實的聲音傳出，只見雲落塵瞬速的交叉兩個勾拳大大力的打在兩人的心口上，把他們給擊飛出去。

其實雲落塵擊潰三人，也只不過是花掉十多秒的時間，只因那些山賊的質素實在太低，根本不是一個修行者，而且兵器鈍，人也鈍，又何德何能去抵擋雲落塵呢？

「塵弟，快！後方快要支持不住了！」後方傳來陸福的聲音。

「知道！」

「睇黎要速戰速決啦！」

於是，雲落塵便馬上將目光放在領頭和那個老十身上，「兩招收你地皮！」雲落塵一聲怒吼，張手一個「深海結界」便鎖定了老十的位置，頓時四道水潮從四面八方衝向老十！

「狂妄！」

老十將四道水潮看在眼內，但是他卻毫無法子，他根本想不到可以從水潮之間的空隙中穿中，反而他採用了最笨拙的方法，那就是以渾身的蠻力去硬碰硬的衝破水潮。

「喝！！」老十怒喊一聲，谷盡全力，奮不顧身的沖進了水潮之中。

「轟！！」但是，一聲巨響，頓時，老十就被水潮內含的強大衝擊力給猛然擊昏，渾身猶如斷線風箏般被擊飛到後方的草叢當中，生死未卜，而且口中也同時在噴灑著鮮血。

「老十！！」領頭看著身旁的手足一個一個的被擊潰，心中怒火沖天，怒目圓睜的望向雲落塵。

「你這天殺的！！」

但是雲落塵卻不給他繼續說話的機會，他輕輕一瞄，手臂一個拉弓，便一手把皓雪劍投擲了出去。

「嗖！」只見皓雪劍猶如漫天風雪當中的一顆流星，劃破山路，筆直的直飛向領頭的身上。

領頭嗔目切齒的看著皓雪劍，沒有絲毫的反應，只因為他根本想不到雲落塵會將這麼價值連城的寶劍給隨便拋出，一旦失手不能命中的話，那就真的是虧大了。

「唰！」但是，天意總是玩弄人，雲落塵卻偏偏做到了，須臾之間，鋒利無比的皓雪劍便準確的命中了領頭，劍身把他的身體由腹部位置穿透出去，直接貫穿身體，白刀子進紅刀子出，巨大的衝擊力甚至把他的身軀硬生生的迫退了數米。

「唔⋯」

領頭悶哼一聲，一臉茫然的看著腹部突然多出的一個透明洞子，而且還有大量鮮血源源不絕的湧出，這時，他才真真正正的了解到現在的情況，過了一陣子，他才感受到痛楚，於是他馬上用雙手按著腹部的傷口，企圖能止一止血。

雲落塵狠心一看，閃身到領頭身旁，用力的將皓雪劍從他的體內給抽了出來，血肉也再一次橫飛，頓時領頭再次慘叫一聲，便忍耐不住劇痛，痛得昏倒過來，情況慘不忍睹。

雲落塵再看一看身邊，本來留守在前方的十個黑衣人已經消失殆盡了，雲落塵以一己之力擊潰了其中五個，而其餘的則早被他的「水壓噴射」和「跳躍水柱」給擊暈。

「你們兩個留守係前面，保護好黃小姐，我要去後面幫手！」雲落塵對兩個大漢說了一聲，便運起輕功，大踏步的跑到後方。

「少俠保重！」而兩個大漢則點一點頭，只因雲落塵剛才表現出的實力實在是太強，已經一下子震懾了兩人，兩人還沒來得及出手，雲落塵就已經收拾乾淨了。

也沒有時間多作回應，雲落塵就已經轉身向後趕赴援助林逸和陸福兩人。

近乎四十個山賊也是集中在後方打算搶劫嫁妝，雖說林逸和陸福兩人已臻大法師之境，但是他們也只不過是在苦苦支撐著，畢竟雙拳卻難敵四手，而何況是四十對手呢？

所以雲落塵仔細一看，就看到後方地上躺著不少人員，他們都在地上痛苦的呻吟著，當中有的全身紅衣，有的全身黑衣，而再後方，則有一條威風凜凜的冰龍盤據在山路上，四處遊走，龍吟聲不絕，路過之處，也會留下一具黑衣人的屍體，那正正就是陸福修練的《冰龍法典》！

而下方也有一人運用著自如的身法，左閃右避，把一柄柄閃爍耀眼的大刀給躲避著，並且手中還運著一個水元素球，正把一個一個的水元素球放到黑衣人的身備內，而他⋯就是林逸！

後面還有大概二十多個黑衣正拿著粗糙的大刀和弓箭，一邊斬劈著婚隊人員，一邊搶奪走嫁妝。

「塵弟來了！」陸福首先發現了手提皓雪劍，渾身藍色法袍也被領頭的鮮血給濺到而染紅的雲落塵，正肅殺無情的看著婚隊，雄姿英發，猶如當年周瑜手持羽扇綸巾，冷眼看著遠方的曹軍覆亡般，恐怕這個姿勢，絕對能吸引到不少少女的青睞。

「別再裝帥了！全都是男人，我也不會喜歡你啊！！快點過來吧！！」林逸第一個忍不住了，馬上反一反白眼，對著雲落塵大喊。

「屌你啊⋯逸哥」雲落塵嘴角一抽，咧嘴不滿的道。

隨即，他也手提著皓雪劍，踏著沙石，頓時，劍刃在人群當中亂舞，雲落塵的每一次揮劍，也準確的劃破黑衣人的大腿，將他們給一時間廢掉，並且另一手召出「深海巨盾」，把一切偷襲的弓箭給阻擋著。

雲落塵的加入，一下子就改變了後方戰場的局勢，許多黑衣人還在抵擋林逸和陸福兩人時，卻突然殺出了一個使劍的雲落塵，一劍就扼殺掉他們的移動能力，就只能硬生生的半跪在原地上，等待被兩位大法師所宰殺。

於是，在冰龍殿三人高手聯手之下，不消十分鐘，其餘的山賊餘黨也大多數被當場擊斃，當然也有一兩個幸運的山賊能夠僥倖逃逸。

霎時間，山下再次回歸平靜。

「黃先生，山賊已經被擊潰，應該不會再打我們的主意了，你們還是統計一下損失吧⋯稍為整頓一下，治理一下傷員，我們就要繼續上路了⋯」陸福喘著氣，但是恭敬的走到隊頭對黃牛說道。

先找一更，仲有一更下次還

羽扇綸巾唔係指孔明嫁咩

我錯。

其實係形容男人風度翩翩的，即係周瑜，孔明，你同我都用得

比起初頭好睇左，之前好似好多野都講得唔清楚，冇乜前因後果

周瑜呀
出自《念奴嬌。赤壁懷古》
依家dse要考

因為之前冇咩規劃，所以有啲亂
希望大家見諒
之後應該會出一個之前嘅大綱比大家睇番啲重點
同埋或者完左本書之後會重新執過

又遲到

加更！！

第一百二十二章《誰錯誰對？》

122

「好！我現在就叫人去辦。」

「嗯！」陸福看著黃牛走向後方，便對雲落塵說「塵弟，今天你的表演，實在是出乎我意料啊⋯想不到你原來是傳說中的⋯智勇雙全啊，恐怕有一半的山賊也是被你擊倒⋯這把寶劍，絕非凡品啊？」

眼利的陸福馬上就留意到雲落塵手中的皓雪劍，眼中閃過一絲驚豔。

「呃⋯以前有個高人傳呢一招比我嘅⋯魔法黎架咋。」雲落塵搖手一揮，皓雪劍便消瞬間失在他的手中。

「哦～原來如此，明白明白⋯」

「但是塵弟⋯我看到你，每一劍也不打死位，不下殺手，這般對敵人仁慈，雖然出發點是好⋯但是在這亂世當中，不知會有多少手足，會因你的仁德而間接被害啊⋯」陸福有點嘆氣的說道。

「我知⋯但係⋯我覺得，佢地又唔係同我地有血海深仇，不共戴天咁，我⋯又真係落唔到手⋯」雲落塵皺著眉頭，前世的他，只是和人打架而沒有殺過人，而今生當中，他一舉殲滅石門的一百多人和斷梁震英四肢，也只不過是因為他們已經觸犯了雲落塵的底線，那就是在他心中最具份量的郭子瑜和楚平天了，就好像龍的逆鱗般，令到雲落塵已經動了殺心，一發不可收拾。

「我知道你的想法，但是你為敵人設想，他們卻不會因此而感激你，這個世上，只有立場的對錯，並沒有仇恨的深淺，既然注定為敵，那麼⋯就一定要做到底⋯不能手軟！」

「我⋯」

「總有一天⋯如果你的兄弟或者你心愛的人因你的收手，對敵人的仁慈而受傷，甚至喪失，真真正正的天人永隔，或許你才會真正明白⋯」陸福搖頭嘆息，因為他也清楚，要改變一個人的想法，根本不可能只依靠一句話就能成事。

「我⋯寧願一生唔變，都唔想我重視嘅人受傷⋯」雲落塵深深的看了林逸和陸福一眼，然後低下頭來，不發一言。

「呵呵，塵弟⋯就算你不想變，時間的巨輪也會迫你改變⋯」陸福輕聲說道。

「嗯⋯」

「逃避現實，總不會是好的，日後好自為之吧⋯」

「我知⋯」

「不過，說來，逸弟，你的表演，也非常不錯，果然是一名未來的名將⋯那個操作和步法，實在絕佳！而且一個人敢於步入山賊團中，以一敵十，那份勇猛，實屬難得啊！」陸福頓時轉為一張笑臉對著林逸說道。

「多謝福哥讚賞⋯」

「福哥，你的那條冰龍，可真是厲害啊，在地上不斷穿插，一招就擊斃了十個山賊，是《冰龍法典》嗎？」

「嗯！那招叫冰龍在淵，可是一個高級魔法來啊⋯」陸福的嘴唇有點發白，看來剛才的大戰，也消耗掉他不少魔力和元素。

「嘩⋯如果我都可以學到的話，那就真是太好了⋯」林逸垂涎欲滴的說。

「總有一天，你會擁有！」

「嗯！」

「三位少俠，我們已經完成了統計，一成的嫁妝被盜，有三個嫁妝隊員傷重不治，我們已經將他們安葬好了，而有十個隊員則受了不輕的傷，當中包括⋯三個車夫⋯他們的腿部也被暗箭所傷，已經無法繼續抬轎了⋯」黃牛有點不好意思的說道。

「咁⋯五個應該都抬到嘅⋯就照行啦⋯」雲落塵不為意的道。

「不行啊少俠⋯因為閨女⋯身材比較豐滿，而且花轎也不輕，兩者加上也達千斤（500公斤）⋯所以，五人並不能解決問題啊，他們一定會不勝負荷⋯」

頓時，三人睜大眼睛，一臉不可思議的盯著黃牛「你⋯你的意思是說⋯我們⋯三個？」

「呃⋯其實我只需要一位少俠的幫忙，因為那兩個開路大漢，應該可以替代那兩個車夫的位置，但是還有一個空缺⋯所以就⋯勞煩你們了，否則，我也難向李家他們交代啊⋯」黃牛有點不懷好意的望著三人，很明顯是在用那三千魔雲幣的獎勵在作威脅。

「你⋯黃先生，既然你只需要一位車夫，那我就向你推薦這位雲落塵弟子了，他是冰龍殿被譽爲明日之星的內門弟子，能文能武，而且剛才黃先生你也看到了吧，他在萬千山賊之中揮舞著長劍，行雲流水，不拖泥帶水，氣吞山河，威風八面，一息間就把數十個山賊給絞殺掉，而且你看看他渾身的肌肉，高大健碩的身材，俊俏的臉龐，可是天生當車夫的好料子啊！」陸福瞬間嚴謹的對黃牛先生說道。

「逸弟，你說對嗎？」

「沒錯，塵弟絕對能夠勝任車夫這個職責，他體格健朗，力大無窮，我聽他說，他十歲就可抱石千斤，不要說是八個車夫，一個塵弟就可以抬得起花轎，並且一個輕功就到達白雲鎮了，而我和福哥也只不過是一個弱質纖纖的法師，修為低微，萬一不勝負荷，中途暈倒的話，閨女就會有危險了啊⋯所以，塵弟絕對是車夫的不二之選啊！」林逸在旁加鹽加醋的說。

不等雲落塵回應，黃牛就已經抱拳對著他「那就麻煩雲少俠啦⋯」

「你⋯你兩條⋯」雲落塵頓時震驚得說不出話來。

又黎

三條友算係臭味相投

第一百二十三章《原來係伏？》

123

「唔⋯塵弟，不要生氣，最多我們那三千魔雲幣，我和逸弟全都不要了，全都給你，那可以了嗎？你想一想，你的子瑜，可是一個大美人兒，但是女孩家的使費一定高昂啊，又胭脂，又香粉，林林總總的。」

「對對對！」林逸一旁附和道。

「我嘅子瑜唔使用呢啲喎！」雲落塵睜大眼睛，一臉怒氣。

「呃⋯雖然你的大美人是天生麗質，絕代風華，但是美女也要吃飯吧，什至日後的生兒育女，都要花魔雲幣啊～」

「三千魔雲幣，已經足夠一個普通樸素的三人家庭活上一年啊，你也想想自己，也想想你的紅顏，你的孩子啊，日後的生活，難道真的是一輩子窩在冰龍殿嗎？」陸福將嘴巴湊到雲落塵的耳邊，不懷好意的輕聲道。

「你⋯哼！下不為例！」雲落塵一下子就被三千魔雲幣給收買掉，三千魔雲幣，可是等於農民近乎一年的收入啊！

「冇錢，將來又點樣養得起子瑜呢？依加辛苦啲都係值得嘅！」雲落塵在心中暗想道。

「嘻嘻⋯塵弟，努力！」陸福壞壞一笑，便瞬速溜走了，留下一頭霧水的雲落塵。

「起行了！！」前方的負責人大聲吆喝，於是所有婚隊的人員也開始起動了。

為了三千魔雲幣，雲落塵也迫於無奈的走到花轎的旁邊，那兩個開路大漢一看，就露出一個會心但是苦澀的微笑「少俠，忍辱負重，才是真漢子啊⋯林某，對你五體投地⋯」

「大家咁話⋯」雲落塵一個抱拳，便不解的走到花轎右前方的木柄上。

「一！二！三！起！」一陣子後，其中一個車夫大喝的道，於是雲落塵便依從指示，把花轎的木柄給用力提了起來。

「唔！」

但是，雲落塵用力一拔，卻發現木柄絲毫沒有動搖。

「你個野係咪壞左啊？」雲落塵無語一問。

「來多兩個人，幫一幫那個右前方的少俠！」

「嗯！」於是，馬上有兩個婚隊的人員，放下嫁妝，趕了上來，走了在雲落塵的身邊。

「一！二！三！再起！」頓時，前方的人再次呼喝一聲，兩個幫手連同雲落塵三人一起用力，將木柄艱辛的抬起。

霎時間，連接花轎的四條木柄也一律被車夫們抬至大概一米多高。

「快！」兩個幫手馬上咬緊牙關，急切的對著雲落塵說道。

「哦！」於是，雲落塵便彎下腰來，將木柄放到自己的左肩上。

「放！」頓時，兩個幫手突然放下手來，花轎連同新娘子的重量就一下子添加到雲落塵身上。

「嘩調⋯」雲落塵只感覺到肩上猶如扛上了一座巍然屹立的馬鞍山，重得快要整個人被壓了下去泥土之中，身子頓時左搖右擺。

但是，雲落塵沒有辦法，唯有硬撐下去，咬著銀牙，用盡喝奶的力氣才勉強的撐直自己的身體，但是雙腿依舊在微微抖動。

「走！」一會兒後，婚隊也開始起行了，八個車夫跟從前方負責人的腳步，一步一步的走。

走了不到十步，雲落塵就已經感到筋疲力盡，大腿的肌肉痠痛得難以忍受，而且肩上也被沉重的木柄給壓垮著，實在不好受。

轉念一想，雲落塵終於明白林逸和陸福為何會願意放棄三千魔雲幣的獎金了，這只因為車夫這份工作，可謂艱苦至極，根本不是普通人能承受的範圍內，，一邊扛著近千斤的花轎，一邊走下山坡，這份工作，絕對是以性命去拚。

「你兩條仆街！又陰我！！」雲落塵頓時顧不上身邊的人，悲壯傷心的對天大喊道。

「嘻嘻⋯」突然，雲落塵的耳邊傳來一道風流快活的笑聲，雲落塵橫眼一看，就看到陸福正與他並肩而行，但是手中卻拿著一根小草，正在剔牙，輕鬆無比，兩者形成強烈對比。

「福哥！你一早就知道呢一個係一個伏黎！係唔係！」雲落塵馬上咬牙切齒的質問著陸福。

「唉⋯塵弟，讓我和你說一個故事吧⋯」

「白雲鎮內，有一個富裕的家族，名為李氏家族，家主李江，因為早年夜夜笙歌，被弄得陰陽不調，因此多年來也只是誕下一個男丁，取名為李小安。」

「但是，不幸的是，他的兒子，卻又遺傳了他的隱疾，一整天陰聲細氣，陰盛陽衰，十足一個女人般，他的爹之前已經為他娶了近十多個小妾，每天在房中也努力幹事，但是，就是一直沒有子嗣⋯」

「十幾個老婆⋯嘖嘖⋯偶像啊⋯」

「臭小子，重點不在這，雖然這真的是挺令人羨慕的，而是李江日漸年老，身體健康已經大不如前，而李小安也年近三十了，李江為了後繼有子孫去繼承他龐大的家族，所以就一怒之下，在北法天大肆宣傳，說要為李小安尋找一個身材最為豐滿的女子，因為他們覺得，臀部越大，身材越豐滿，就越能生啊⋯」

「呵呵，而黃牛先生的閨女，黃小蚊，她，其實一人就已經重達⋯二百二十斤（一百三十公斤），而為了她的身材，李家刻意吩附了木匠去度身訂造了一頂加大型的花轎，其實正常的花轎也只不過是一二百斤，但是這一頂，可是選用了能承受千斤之力，但是卻比一般木材重三四倍的千古木⋯所以才會兩者合共千斤之重⋯」

「你老味，你唔早講？」

「這一件事早已經在北法天上傳得街知巷聞了啊，難道塵弟你不知嗎？」陸福嘴上掛著一個玩味的笑容，輕笑道。

「屌你老味，做肉類切割員咪最多一個月打唔到飛機，但係我依加咁樣抬一抬，分分鐘整親條大陣，咁我一世嘅幸福咪仆街？！福哥，你仲話唔係陰我？」雲落塵怒睜著雙眼，近乎咆哮的對著陸福說。

「呃⋯我也不會想到車夫會受傷啊，最多⋯我私下再給你二千魔雲幣⋯讓你補一補腰吧⋯」

「三千！」

「好！」

於是，為了日後和郭子瑜的幸福，雲落塵也被三千魔雲幣給收買了，迫於無奈的要硬生生的撐下去。

「我們到了白雲鎮⋯」

由早上七點走到了十點正時，婚隊終於到達了傳說中的白雲鎮了。

對唔住，今晚因為樓豬身體抱恙所以請一請假
所以仲差大家兩更

早日康復

聽日正式回復正常
但差大家三更

take care

休息多一日，聽日全力追更

真係病唔就好好休養啦，你無久我哋，唔好俾太大壓力自己

抖下啦，最多要你加更

講笑咋，休息多啲，等你

第一百二十四章《白雲鎮！》

124

在雲落塵的前方，正有一座龐大巍然，壯闊不已的城鎮映入眼廉，在眼前，正有一幅高聳入雲，古色古香，高近三十米，長近千米的大城牆屹立，長得望不到盡頭，而單單是城門，就已經有十米之高，城門之上，則有一面大牌匾，銀勾鐵筆，威風堂堂的寫著「白雲鎮」三字，再向上望，就是一座城塔，城塔在鎮中一柱擎天，至高無上，正是城內的城主大堂。

而城門前，還有一道寬近十米的護城河，河上搭上一條獨木橋，橋上人頭湧湧，水洩不通。

整座白雲鎮壯寬無隙，堅固無比的屹立在大地之上，在遠方望住，彷彿有種千山萬水，皆在我眼內的壯麗感覺。

「白雲鎮，是北法天兩大主城之一，被世人稱為永不磨滅的主城，與北法天東面的建蘭城齊名，湯池鐵城，金城石室，城內十萬民眾，萬眾同心，無私無畏，而城鎮富可敵國，風調雨順，國泰民安，兵強馬壯，而城主—關書，一直勵精圖治，為民處事，修為更達九品魔導士之境，與傳說中的大魔導士也只是一線之隔，絕對是一方霸主，沒有他鎮守一方，白雲鎮絕對沒有可能完好無缺的在北法天屹立至今。」陸福在旁對著雲落塵讀著白雲鎮編年史。

「福哥，你就黎連六千蚊都唔使比啦⋯我驚我冇命享⋯」

「塵弟！男子漢大丈夫，如果你連小小辛酸也捱不住，那麼你又何德何能可以一生一世守護著你的子瑜啊～你要知道，弟妹這個級數的美女，是絕對能夠引起天下群雄大亂啊⋯日後的路，恐怕比現在的辛苦萬倍啊～」

然而，陸福一針見血的說中了雲落塵的要害，一下子就令到他無言以對「我⋯我⋯我忍⋯」

「有前途！」

於是乎，婚隊辦了通關程序，穿過了城門，一進了城，便看到了一條鋪滿大磚的康莊大道出現在眼前。

這條正是城內的「第一街」，為了能讓軍隊順利出入城鎮，大道被設計到寬得可以同時容納三四十人並肩同時而行，街頭的兩邊有著兩塊牌匾，左面寫著「李家」，右面寫著「關家」。

「白雲鎮兩大家族是刻意被城主安排到第一街的街頭，主要是希望能第一時間保衛白雲鎮最重要的東門，另外也是方便城主大人能隨時從城牆上的城主大堂來往家園，而白雲鎮兩大家族，一就是城主關大人的家族，另外一個則是我們今日要到的家族，李江的李家了⋯」

雲落塵好奇的看了一看街口，就發覺「第一街」的後方，全部也是各式各樣，林林總總的商店，有客棧，有青樓，有賣兵器的，有賣藥丹的，有賣地產，有賣食物，而且喧鬧叫買聲不絕。

「上古神兵—黃僧劍，吹毛斷髮，削鐵如泥，只售三千魔雲幣⋯」

「中級回魔丹！十個魔雲幣一枚！一分鐘內逐漸回滿一個九品中階法師的魔力！出門打架必備！」

「白雲鎮最大的青樓，上線啦！亭亭玉立，如花似玉，柔情似水的女子在雪花樓恭候各位大爺光臨！」

雲落塵也沒有聽到太多，婚隊就已經派人通知了李家的人，隨即，便有一行人憂心如焚，匆匆忙忙的走了出來，走在最前方的，正是一個花甲之年，滿頭白髮，但是紅光滿面的老人，此人正是李家家主 — 李江。

他雙眼一看，就馬上盯上了那頂大大的花轎，目光也有些柔和起來，右手則在拍一拍胸膛「各位大俠，我李江在此衷心感謝各位一路以來也盡心竭力，不顧死活的為我家媳婦護航，沒有你們，恐怕我的媳婦也不能平安歸來了」

「李家主客氣了，受人錢財替人消災啊！」其中一個車夫大喊道。

「呵呵，對了！各位還是快點到一旁找陳管家吧，他將會負責向大家發放獎勵及聘金，如果大家有空的話，也可以到後院稍為休息一下，今晚也可以出席我們舉辦的喜宴，讓李某一盡地主之情！」於是，李江再次抱拳向著婚隊的人員以表示謝意。

雲落塵見機不可失，便馬上放下了花轎，一手伸入陸福的法袍中，並且拿出了那塊綠色的石頭信物，想也不想就衝到門前找到了那位陳管家，便遞上了那個信物。

「陳管家，信物呢？」

那個陳管家一看到雲落塵手心上的那塊綠寶石，雙眼馬上發光，一臉敬意的看著他「原來⋯是冰龍殿的少俠啊⋯」

「嗯⋯」

「少俠，請！」

隨即，陳管家便從懷中取出了一塊一模一樣的綠石頭，然後遞給了雲落塵。

「唔該曬！」雲落塵看到那兩塊石頭，心中一想到它們可以為自己換來三千魔雲幣的獎勵，頓時心中美滋滋的。

之後，雲落塵拜別了陳管家，便找到了林逸和陸福兩人，商量一下後，便決定還是不出席李家的婚宴了，改為到白雲鎮上逛一逛，然後再回冰龍山上開始修練了。

「李家主，我們兄弟三人還有一些事情要辦，所以恐怕未能出席愛兒的婚宴了，不過我們三人在此恭賀李家主能盡快抱孫，最好就三年抱兩，兒孫滿堂，同時兒子也能夠白頭到老，甜甜蜜蜜。」陸福恭恭敬敬的對李江說道，一下子就把李江哄得滿顏歡笑，笑得合不攏嘴。

「承你們貴言，多謝三位少俠的恭賀了，既然三位未能出席，那麼李某也不強求了，如果三位日後有機會，也可以到李家與李某一同共喝啊！」

「一定一定！」

於是，一番話後，三人便走出了李家門口，轉為到城內逛一逛。

續

三人在路邊買了三四顆包子吃，便開始在街上觀摩，而三人之中也只有雲落塵從沒有到過白雲鎮，所以他就猶如大鄉里出城般在街上喧嘩吵鬧，一路震驚於街邊新奇的事物。

「嘩！青樓啲女仔嘜原本真係咁正架？」雲落塵看到在一棟「雲霧樓」的客樓門前有一名打扮妖嬈，身材豔麗的女子站在門前，身穿一身鮮血色的薄紗，根本掩蓋不住胸前的一片波濤洶湧，什至能夠隱忍的看到一點點的粉紅，而下身的一雙雪膩的美腿也在輕紗下搖搖擺擺，看得一眾中年男子垂涎不已。

「嘻嘻⋯塵弟，找一天弟妹不在的時候，我再和你去一遍，好不好？」陸福嘴角上揚的對雲落塵笑道。

「呃⋯都係唔使啦⋯」雲落塵一想到小白能夠隨時隨地的窺探自己心中所想，如果一個不小心，讓她知道了他到過青樓的話，恐怕就仆街了。

然後，雲落塵就向陸福借了三十個魔雲幣，在街角買了兩個精緻的木偶，便打算打道回府，返回冰龍殿上領取獎勵了。

路上。

「點解好似成個白雲鎮都冇咩野買嘅？」

「嘻嘻，塵弟，這是因為在大街大巷上，也是一些正當大型的商舖，他們也只不過是在售賣一些普通的物品，但是如果你想真正尋寶的話，那麼你就一定要到小巷那裡的市場才行啊⋯」

「你又唔早講⋯」雲落塵滿頭黑線。

「呃⋯我還以為你只是記掛著青樓啊⋯」

「⋯」

從白雲鎮走到冰龍山，其實如果腳程夠快的話，一個小時就能夠到達，只不過剛才的婚隊行動緩慢，才需要近三個多小時才能到達。

時間一點一滴的流逝，中午十二時，三人終於到了冰龍山山頂上。

雲落塵也不多說話，一個箭步便沖進了龍祥塔內，推開大鐵門，便看到了前台上那兩個秀色可餐的小姐姐依舊一臉微笑的站在那裡。

於是，雲落塵便拿著那兩塊綠石頭，遞給了那兩個小姐姐。

「呃⋯唔該⋯我想兌換獎勵啊⋯」

「好的⋯你⋯是今天早上的那個⋯新人吧？」小姐姐輕輕一笑。

「係啊⋯」

「嗯！任務已經確認完成，這裡就是你的獎勵了，合共三千魔雲幣，麻煩你點數一下。」前台的小姐姐把那兩塊綠石頭收起，然後就在櫃內取出了一袋魔雲幣。

雲落塵看到那一袋金幣，馬上把它小心謹慎的收來，畢竟那可是自己的老婆本來，然後他無意一看，便看到前台的枱上有一本厚厚的書籍，上面寫著「可兌換的物資」

於是雲落塵便好奇一打開書本，便看到了書大致分為兩部分，一部分是要有魔雲幣兌換的日常物資，而第二部分則是需要冰龍幣去換取的內部物品，而當中就包括了《冰龍法典》了。

枕頭 — 五十魔雲幣

上品鐵劍 — 一百魔雲幣

中級回魔丹 — 十五魔雲幣

護身皮甲 — 五百魔雲幣

上佳暖玉（可提升練功時吸納元素速度） — 一千魔玉幣

洗髮精 — 十魔雲幣

肥皂 — 五魔雲幣

⋯⋯⋯⋯

火系魔法典（內有五種低級魔法，三種中級，一種高級）二百冰龍幣

木系魔法典（內有五種低級魔法，三種中級，一種高級）二百冰龍幣

金系魔法典（內有五種低級魔法，三種中級，一種高級）二百冰龍幣

土系魔法典（內有五種低級魔法，三種中級，一種高級）二百冰龍幣

光系魔法典（內有一種中級魔法，一種高級魔法）二千冰龍幣

暗系魔法典（內有一種中級魔法，一種高級魔法）二千冰龍幣

雷系魔法典（內有一種中級魔法，一種高級魔法）三千冰龍幣

《冰龍法典》 第一部 一萬冰龍幣

《冰龍法典》 第二部 一萬冰龍幣

《冰龍法典》 第三部 一萬冰龍幣

《冰龍法典》 第四部 三萬冰龍幣

《冰龍法典》 第五部 五萬冰龍幣

（第一至三部中各有四種神術，兩種低級，兩種中級）

（第四部當中，也有四種神術，三種低級，一種高級）

（第五部當中，也有四種神術，兩種低級，一種中級，一種高級）
⋯⋯

有文啦！

Okay

新讀者留名

第一百二十五章《水龍法典！》

125

「嘩⋯」

「做成日嘅肉類切割員都只不過係得一個冰龍幣，咁要做到幾時先有一萬個冰龍幣啊？」雲落塵有點震驚於眼前看到的一切。

「塵弟，《冰龍法典》可算是冰龍殿的最大依靠，又怎麼可能隨便給弟子呢？所以沒有在殿上浸淫數年，是根本沒有可能學到當中的神術啊⋯」陸福再一次出來解釋道。

「咁又係⋯」

「不過，其實想一想，肉類切割員也只不過是一個一星級的任務，油水根本不大，一個冰龍幣的獎勵也十分合理，而其實，你可以隨時留意一下，有時候，殿方也會發出一些高難度的任務給弟子挑戰一下，難度越高，獎勵越大，想當初三年前，就有一個八星級的任務從殿方發出，完成後之更加可以得到一萬冰龍幣啊～」

「八星級？」

「對！當初好像是有一個修為達到武君的修行者叫做陳陌，他在冰龍山下招兵買馬，收編了不少修行者和真正的軍人，眼看自己的勢力日漸增加，羽翼漸豐，便趁著關城主出外辦事的時候，大舉攻城，打算自立為城主。」

「而已，當時的冰龍殿便馬上急切的發佈了一個八星級的任務，主要是要潛入叛軍軍營中將那個陳陌給斬首掉，以除白雲鎮危機，不過那個任務實在太難，根本沒有弟子能夠完成，反而還有四名弟子因行動敗露而慘遭殺害，最後陳陌也由趕回來的關書大人給擊斃了⋯」

「嗯⋯」

「所以你要努力啊⋯」

於是，在陸福的一番建議下，雲落塵便用剛才拿到的三千魔雲幣買了一個枕頭，一件護身皮甲，三顆中級回魔丹和一塊暖玉，合計一千五百九十五個魔雲幣，按照陸福的話，花這筆錢是為未來作投資。

不久之後，三人便離開了龍祥塔，走到了自己的三十三號宿舍中。

一走到入內，就看到了一個睡眼惺忪，頭髮凌亂，但是樣貌卻有點陰險的男子從睡房走了出來，此人正是杜離。

「杜離！你終於醒來了啊！」陸福說道。

「福小子，這兩個人是？」杜離有點疑惑的看著雲落塵和林逸兩人。

「離哥，你又忘記了嗎？我之前不是跟你說了嗎？這兩個是新一屆的內門弟子，這個是雲落塵，另外一個就是林逸。」

「哦⋯那麼就歡迎大家了，我是杜離⋯」杜離草草的說了一句之後，便走回睡房中，抱著綿被，再次呼呼大睡了。

「呃⋯他⋯就是這樣子，就是有點外冷內熱，人還是不錯的，逸弟塵弟，你們兩個，就不要見怪啊⋯」陸福有點尷尬的說。

「明白。」

「你們一會兒還是好好的修練一下掌門派發的《水龍法典》吧，不然明天上課就不行了。」陸福說罷之後，便跑到了自己的房中開始修練了。

剩下的雲落塵和林逸兩人相視一笑，便也跟著返到了睡房當中，開始修練了。

雲落塵首先將剛才買到的暖玉掛在頸上，務求能加快一點修練的進度。

然後，他就拿出今早派發的《水龍法典》，開始翻閱起來。

「開始要做野啦！為左天仔！為左子瑜！為左師姐！」雲落塵心中暗道。

————

「水龍捲 — 低級魔法，揉合自身水元素，形成一個水龍捲，擊向敵人，如能命中，則能擊飛對手。」

「水龍盾 — 低級魔法，以水元素，在水臂位置凝結出一面以水龍龍骨而成的盾，可抵擋大量攻擊。」

「水龍劍 — 低級魔法，以水元素凝聚出一柄由水龍龍牙打造而成的上佳鋒利長劍，可用於進攻。」

「水龍泉 — 低級魔法，在前面的地方上用水龍締結出一個水系領域，一方面可以增強水系魔法，另外也可以削弱其他屬性的元素魔法。」

「水龍息 — 低級魔法，由水元素凝固出一條水龍，並且向前方噴射出一口龍息。」

「水龍拳 — 低級魔法，在拳頭上凝結水龍，可大幅加強出拳威力，對敵人做成更大傷害。」

「水龍縛 — 中級魔法，召喚水龍從地而起，緊緊圍繞著敵人，將敵人封鎖在原地，令其動彈不得。」

「水龍護身 — 中級魔法，召喚出水龍盤據在自己身上，為自己提供保護。」

「水龍嘯 — 中級魔法，將水元素配合魔力，召喚出一條遠古沉寂的水龍，直衝向著前方的敵人進攻。」

「水龍奔騰 — 高級魔法，以大量的水元素配合魔力，在前方位置上召喚出數條遠古水龍，所有水龍都會不斷穿插盤據在地上，將地面上一切敵人絞殺，召喚水龍的數量和面積也受修為影響。」

———————

雲落塵花了一個小時略略的讀了一下各個魔法的要訣和修練方法之後，由於天資聰穎，所以也大致上掌握了《水龍法典》上的魔法，於是便叫上了林逸，一起走到了宿舍外面的小小修練場，打算來一來實戰。

「塵弟，你這個主意實在太好了，你看看就算強如福哥，也只不過是在床上打塵練功吸納天地靈氣去擴闊元素脈，根本沒有什麼人好像我們般走出來實戰⋯」林逸看一看周邊其他宿舍的前地也是空無一人，於是微笑說道。

「嗯⋯佢地依然重視魔法的對轟，雖然龍天譽都講過魔法嘅運用，對比起修為黎講都好重要，但係佢地都係比較注重修為，不過唔緊要，你我兩兄弟自己都可以照練⋯」

「這一次，貌似是我們兩兄弟第一次的切磋啊⋯」林逸一看到有戰爭，馬上就在摩拳擦掌，心中興奮不已。

「嗯！黎啦，逸哥！」

「好！」

「水龍劍！」

聖誕快樂

技能名撐字數

樓豬諗呢十個魔法諗左成日啊

水龍捲

水龍劍

冇
文
啦
？

打好啦，夜少少出

唔係要用盾擋架咩

文呢 我生日都未出

生日快樂

五分鐘後出

等你

第一百二十六章《切磋切磋！》

126

「水龍劍！」

林逸低聲喝了一聲，右手向下一伸，頓時一柄淺藍色，上方刻有水龍符文的利劍便憑空出現在他的手中。

隨即，林逸看了一看手中的利劍之後，十分滿意，便馬上紮步向前衝向雲落塵，右手從上而下的直劈，打算來一個下馬威。

雲落塵也並不慌亂，反而輕描淡寫的張開手掌。

「水龍捲！」

瞬間，場內狂風大作，一道寬近五米的水龍捲就出現在雲落塵面前，吹得他頭髮凌亂，連眼睛也睜不大，而雲落塵也不顧得自己的髮型了，張手一推，水龍捲便以風馳電掣之勢直沖向林逸。

但是，對於林逸那不亞於雲落塵的反應速度來說，水龍捲的速度依舊不夠快，林逸立即橫步一滑，便一個閃身的躲開了直衝而來的水龍捲了。

雲落塵看到林逸的敏銳，不由得暗暗驚嘆，此人的操作及反應實在了得，也有些暗自慶幸，林逸是與他坐在同一條船上，走在同一條路上，不會為敵，否則的話，有一個有如此操作和修為的明日之星做自己的敵手，恐怕雲落塵也會煩得每夜難眠，廢寢忘餐了。

可是，雲落塵卻沒有因為水龍捲不能命中林逸而感到失望，反而嘴角勾起一個壞透的笑容。

剛剛才躲避開了水龍捲的林逸去勢還沒有停止，一看到雲落塵的笑容，頓時感到有點意外和心寒。

進知雲落塵就趁著林逸的滑步還沒有停下來的時候，再次抬起手掌，大喝一聲「水龍縛！」

霎時間，一聲龍吟聲響遍場中。

兩秒後，一條粗壯的水龍便在林逸下方的地面破地而起，林逸雖然能夠看到水龍的來勢，但是舊力未盡，新力未生的他根本沒有能力閃避，只能眼睜睜地看著自己被水龍吞噬。

隨即，水龍就一下子就猶如蟒蛇般纏繞著林逸，令他動彈不得。

「水龍拳！」

雲落塵馬上把握時機，在右拳頭上凝聚出一條水龍的模樣，一個箭步的沖了上前，一個直拳便重重的打在林逸的小腹上。

「砰！」

雲落塵拳頭上的水龍彷佛神龍出海般猛然直沖向林逸，揉合雲落塵本來的拳頭，沉實的打在林逸身上。

一個水龍拳一下子就打得林逸向後翻了數個圈才緩緩停下，瞬間，林逸只感到五臟六腑猶如長江翻滾一般的難受，但是他也知道水龍拳的威力卻不至於會傷到他，只不過是能令他難受一陣子而已。

「塵弟，你這個連擊技，真是厲害⋯」這一個連擊技，靠的就是用水龍捲去分散敵人的注意力，並在他們躲避的路線上施放水龍縛，令到水龍縛這個會有稍為延遲的控制性的技能能夠準確命中敵人，務求達到一擊即中。

「哼，等你今朝早仲打擾我到小瑜嘅甜蜜時光！我問你服未？」雲落塵不屑的對還在地上按著肚子打滾的林逸說了一句。

「我⋯不服！再來！」

瞬間，林逸又一個蜈蚣彈的跳了起來，雙眼再次發出對戰爭的狂熱。

「哼！」

「冰龍護身！」林逸大喝一聲，然後，林逸全身上下便馬上被披上了一層薄薄的淺藍色護盾，而且還有一條小小的水龍在盾上不斷遊走。

「哼哼，小塵子，我看你還有什麼方法打敗我！」林逸一臉得意揚揚，只因在他心中，由大法師所施展出的中級護身魔法，是絕對沒有可能被一個高階法師的低級或中級魔法給打掉，就算是弱點攻擊，也不至於能傷他半分，這是永恆不變的定律。

「嘻嘻，大逸子，睇住啦⋯水龍縛！」雲落塵再次在林逸的位置上施放多一次水龍縛，而林逸卻因為輕視雲落塵的關係而不躲不避，反而硬硬的吃了那一記水龍縛。

頓時，林逸的那一面水龍護身盾上再次出現了一條水龍，把他給五花大綁起來。

「小塵子，這一記水龍縛，就只能削弱一下水龍護身啊～嘖嘖，我還沒有感受到水龍縛的威力啊～」林逸得意的扭一扭屁股，忘形的對雲落塵冷嘲熱諷。

「大逸子，今次你仆街啦。」雲落塵嘴角上揚，輕笑道。

「水龍奔騰！！」雲落塵閉上眼睛，再抬手一張。

頓時，林逸腳下大概十米乘十米的地面上忽然輕微震動了起來，同時，地下也傳來一道又一道的龍吟聲。

此時，林逸終於有點害怕了，雖然高階法師的中低級魔法不能傷到大法師半分，但是沒有人說過高階法師的高級魔法不能。

但是，當林逸打算發動雙腿逃逸時，卻發現雙腳根本不聽使喚，無論花費多少力氣也如泥牛入海般，動彈不得。

這時候，他終於想到剛才雲落塵抬手一記「水龍縛」的目的根本不是在於破盾，而是要把他給禁錮起來。

等了五秒之後，地上忽然有一條粗近五米的水龍由地而起，筆直的沖向林逸身上。

「砰！」頓時，雙者互相對撞了起來，只見林逸身上的淺藍護盾的色澤瞬間暗淡了不少，而那條水龍則在擊中林逸後再次穿回地面。

「吼！」「吼！」

不久之後，又有水龍破土而出，只不過這一次是兩條一模一樣的水龍，從兩面不同的方向沖向林逸。

「砰！砰！」

兩條水龍再一次擊中林逸，頓時，他身上的護盾又暗淡了不少，已經接近肉眼不可見的程度了。

「吼！」「吼！」「吼！」

第三次，三條水龍形成犄角之勢將林逸給包圍在內。

「啪啦！」三條水龍同時間猛撞向林逸，而隨著一聲清脆響亮的聲音傳出，林逸的水龍護身盾終告破裂，龍吟聲也停止了。

「等你仲咁得戚咁叫我抬轎！」

「水龍拳！」

雲落塵咬緊牙關，再次在拳頭上凝出一條水龍，一下子轟到沒有任何護盾的林逸身上。

「轟！」這一次，林逸猶如炮彈般向後退飛了數米才緩緩落步，並呈大字形般躺在地上，無力回天。

而同時，在連續出擊後的雲落塵也有點疲憊了，嘴唇開始發白，只因雖然雲落塵有著源源不絕的元素來源，但是他的魔力卻與一個普通高階七品法師的底蘊並無太大差距，在魔力全滿的情況下，也只不過是能一下子使出一個高級，兩個中級和三個低級魔法了，如果要繼續轟下去，那就一定要服回魔丹才有可能的。

「大逸子，我問你服未？」

雲落塵劍眉上揚，低頭對林逸說道。

「唔服⋯再來一場⋯」

於是，兩人便繼續開始切磋了，不過林逸卻以魔力消耗過大，沒有魔雲幣買回魔丹為由，禁止了雲落塵使用高級魔法。

從而，林逸的水龍護身便變得有點無敵，需要雲落塵用真正的操作才能幹掉護盾。

通過不停的切磋，兩人同時對《水龍法典》上的魔法運用配合和操作走位方面也提升了不少。

於是，兩人便由下午一點一直打到下午六時，才依依不捨的停了下來。

「喂！」

出來啦

水龍縛 — 中級魔法，召喚水龍從地而起，緊緊圍繞著敵人，將敵人封鎖在原地，令其動彈不得。

縛嘅時間係無限？

招高級魔法起手到打完都應該十秒 都禁錮幾耐下

又唔係無限
禁錮水牢係低級魔法，大概可以縛四五秒
而水龍縛係中級魔法，而且施法時間更長，更加難命中，所以以雲落塵嘅修為，大概可以縛到十秒

找曬d文數未

仲有三篇
但係樓主十日要去一個冇WiFi 嘅地方
所以可能要靠紙言去出文
而找數就要留番出年先得

第一百二十七章《木瓜豐胸？》

127

「嘩！你們兩個臭小子在幹嘛啊！怎麼把地下給打得個爛成這樣啊？」陸福練功後出來，就看到門前的一片小土地，已經變得狼籍，塵土飛揚，地上翻起一個又一個的土洞，爛得不堪入目。

「呃⋯福哥，我地兩個⋯係到切磋一下啫⋯」雲落塵撓一撓頭，有點不好意思的道，畢竟初來乍到，兩個人竟然將人家的前地給打成這個樣子，實在說不下去。

「不要緊⋯一會兒叫人來剷一剷就可以了，來吧，差不多要去吃飯了。」

於是，陸福便叫醒了杜離，帶上雲落塵和林逸，一起步行到飯堂了。

所謂的飯堂，與現代的普通食堂也差不多，一千多平方呎大，又是一排一排的枱凳整整齊齊的擺放著，再加上一個取食物的地方。

四人同行，一起到了櫃臺那邊拿了一個托盤，上面放有一碗白飯，一塊咸蛋肉餅，一些青菜和一碗木瓜湯，在山上算是不錯了，便一起走向了枱凳的方向了。

「杜大哥，你現在是什麼修為啊？」林逸好奇的側頭一問。

「大法師。」杜離只是輕輕的說了一聲，便繼續低頭吃飯了。

「多少品啊？」林逸不願放棄的繼續問。

但是，杜離卻沒有再理會林逸了。

「呃⋯逸哥，你，都係食飯啦，正所謂，食不言，寢不語啊⋯」雲落塵見勢色不太對，便馬上為兩人解圍了。

頓時，陸福投來一個讚許感激的目光，而林逸也自討沒趣，乖乖的吃飯去了。

吃到一半，突然有人拍了一拍雲落塵的肩膀。

雲落塵馬上轉身望向，就看到一個皓齒星眸，粉妝玉琢，睜著一雙水靈靈大眼睛的漂亮小姑娘正笑吟吟的看著雲落塵。

「小舞？」雲落塵一眼就已經認出了那個就是今早見過面的董舞舞了。

「嗯⋯雲哥哥，子瑜姐姐在那一邊，你⋯要來嗎？」董舞舞玉指向後一指，雲落塵再向後一望，就看到一個曼妙吸引，豐盈窈窕的女性背影坐在凳上，在冰龍山上，擁有這麼魔鬼身材的女子，除了郭子瑜之外，恐怕也沒有其他人了。

於是，雲落塵向林逸，陸福和杜離說了一聲過後，便拿著餐盤，走到了郭子瑜的位子上。

「呃⋯請問呢一位美女，呢到有冇人坐啊？」雲落塵站在郭子瑜的後方，刻意拉高聲線的說道。

「有啦！」只聽到郭子瑜不悅的說了一聲，但是隨即，她就已經發覺了那是雲落塵的聲線了。

於是，郭子瑜轉身一看，就看到雲落塵正拿著餐盤，一臉笑意的盯著她。

郭子瑜馬上跺一跺腳，嗔道「臭落塵臭落塵！就只懂得調戲我！」

隨即，雲落塵坐在董舞舞和郭子瑜的對面，側頭微笑道「瑜瑜，其實⋯我仲識調教你⋯你使唔使試下？」

想了一會兒後，郭子瑜終於明白了雲落塵的含意，絕美的臉蛋上蕩出一抹誘人的嫣紅，看得人神魂顛倒，低下頭來，用細如蚊蚋的聲線道「那個⋯日後再說吧⋯」

聽到一個大美人兒在自己面前這麼說，雲落塵也心神一蕩，開始在腦海中幻想起來了。

一旁的董舞舞忍不住，輕聲咳了數聲，瞬間就打破了雲落塵的幻想空間「咳咳！兩位，還有女孩子在這裡，你們可以不要這樣，好不好？」

雲落塵於是便將魔爪移到董舞舞身上「小舞，你年紀『小小』，點解會知調教點解嘅？」他刻意的在「小小」這兩個字上加強語氣，目光一瞥董舞舞胸前那有點平坦而且還沒有發育完成的小胸脯，微微一笑。

頓時，雲落塵一句話就說得董舞舞羞紅了臉，有點語無倫次，結結巴巴的道「我⋯我⋯我怎麼知道自己為什麼知道啊！」

「嗚嗚⋯子瑜姐姐，這個大壞蛋說我那裡小啊，他在調教⋯啊不！他在調戲我啊！你怎麼不管教一下啊！」董舞舞馬上氣鼓鼓的指著雲落塵，將自己的小腦袋趴在郭子瑜的懷中，撒嬌的說道。

「呵呵，小舞，那你，還真的是小了一點啊⋯」郭子瑜輕輕拍一拍董舞舞的腦袋，柔聲說。

霎時間，董舞舞一抬起頭來，腦袋就接觸到郭子瑜胸前的那一雙驕人完美的峰巒，輕輕一撞之下，就弄得胸前輕輕搖晃著，一陣波濤洶湧，看得雲落塵眼也快突出來。

同時，董舞舞一雙大眼睛望著眼前郭子瑜的，再低頭看一看自己的，就瞬間自卑咬牙切齒，委屈不已的坐在凳上，眼中披上一層薄薄的水霧，兩眼紅紅，不發一言。

「唉，小舞，唔好傷心住，你都係芳齡十六啫，仲有大把機會發育，依加⋯食多啲木瓜，會大啲架⋯」雲落塵柔聲安慰的對董舞舞說，於是指一指枱上的木瓜湯，再在胸前比劃一下。

「真的嗎？」董舞舞抬起頭來，睜開一雙淚光點點，黑白分明的大眼睛，仔細的問了一問。

「嗯！我講真架！」雲落塵點一點頭。

「好！」

於是，董舞舞便低頭開始狂吃木瓜，甚至狂雲落塵和郭子瑜手中搶走了他們的木瓜湯。

郭子瑜看著董舞舞，不由得搖一搖頭，笑了一笑，輕歎「小舞她⋯和小天，真的好像啊⋯都是這麼的天真爛漫⋯」

雲落塵馬上捉著郭子瑜滑溜雪白，柔如無骨的小手「瑜瑜，小天佢，仲係到，唔使擔心住⋯我一定會努力救番佢架！」

「嗯⋯」

「對了，落塵，你今天，去了哪裡啊？」

「今日我個師兄帶左我地去龍祥塔果到接左個任務，做完之後就收左三千個魔雲幣⋯啊！之後再同林逸練左陣⋯啊！加埋福哥果三千，應該係六千⋯」

「六千？這麼多？」郭子瑜頓時驚訝不已，一臉不可思議，睜大眼睛。

「當然啦！你夫君我咁『能幹』，嘻嘻，呢六千蚊，就當係我地日後完成哂一切使命之後，歸隱山林，生兒育女嘅支出，好唔好？」雲落塵淫蕩一笑。

「但係前提係要我報左大仇⋯」雲落塵在心中暗暗加上。

「嗯⋯」一邊聽著，郭子瑜就忍不住在心中幻想著日後可以無憂無慮的和自己心愛的人一直生活到老的生活了。

「等等，你⋯你這混蛋！誰說過要為你生孩子啊！」但是，郭子瑜過了一陣子才醒過來，發覺原來自己又被人調戲了，臉蛋又揚起一片紅彤，跺著粉腿。

「唔同我生咁同邊個生啊？」雲落塵揚起眼眉，得意洋洋的看著佳人紅得發盪的臉蛋，實在是美不勝收啊。

「這⋯這⋯和你生小孩不是問題，但是你可以不要當著小舞面前說嗎⋯」郭子瑜低下頭，輕聲對雲落塵說道。

「唔⋯雲哥哥，子瑜姐姐，放心啊，你們繼續說，剛才我一句也聽不到⋯」一旁的董舞舞一口咬著木瓜，一旁口齒不清的說道。

「你⋯」郭子瑜頓時更羞了。

「好啦好啦，唔講⋯快啲食啦⋯」

小舞好可愛 有邊個忍到手唔調戲佢

第一百二十八章《杜離發奮》

128

「嗯⋯但是落塵，你明天可以帶我去一起去做任務嗎⋯我們宿舍的那兩個師姐也懶得跟豬一樣啊，話也沒有跟我們說多半句⋯更何況⋯我，好久沒有和你待在一起啦⋯」郭子瑜親昵的將自己的雪白小手搭在雲落塵的手上，雙目脉脉含情的看著雲落塵。

「嗯！冇問題啊！你叫到，我實到！」雲落塵快速的點一點頭，有甚麼事情比陪伴美女未婚妻更重要呢？

「塵哥哥，我要又去！」還在吃木瓜的董舞舞急忙又舉起手來。

雲落塵頓時一瞪眼看著董舞舞「小丫頭，做電燈膽？」

「嗚嗚⋯你不帶我去是不是？」

「子瑜姐姐，你知道嗎？今天我明明看著塵哥一手拖著一個女人去龍祥塔那邊做任務啊⋯他現在居然不帶我，明明大家都是女兒身，哼！這不是偏心嗎？嗚嗚⋯」董舞舞雙手馬上掩蓋雙眼，不斷的裝哭，在郭子瑜看不到的地方，董舞舞的嘴角居然揚起一個壞壞的笑容。

雲落塵頓時就感受到一道極為兇狠的目光死死的盯著自己，為了求生，於是他馬上改口說「呵呵⋯小舞妹妹，我帶你我帶你，不過你今日朝早係咪眼花睇錯野啊？」

「好啊！呃⋯對！對！不好意思啊子瑜姐姐，我今天早上還沒有睡醒，原來塵哥哥牽著的是那個林逸，不是甚麼女人啊⋯」董舞舞嘴上拼掛著一個一朝得志的笑容，對郭子瑜說。

「嗯⋯那好吧，明天上完那個主修和副修的課，我們便在宿舍那邊等吧⋯」郭子瑜最後說道。

「嗯！好啊⋯不過塵哥你，想選甚麼副修啊？」董舞舞第一時間興致高昂的跳了起來。

「我諗⋯煉藥掛⋯因爲無論係回魔丹定係藥丹，都好重要，更何況我呢啲注定一生唔會平安順利嘅人⋯都係有藥丹係手係好啲嘅⋯」

「嗯⋯我和小舞也這麼認為⋯女孩子拿著一個礦剷多噁心啊⋯還是煉丹比較好」

「呵呵，咁聽日我地落堂之後一齊去做任務？」雲落塵瞬間就精神起來，彷彿昔日中學時期，穿著一身校服，放學後牽著女朋友漫步街頭般青春啊！

「嗯！那明天，不見不散！」

眼見吃得差不多，雲落塵便依依不捨的和郭子瑜道別，返回到那個淫賤四人組的那邊。

一坐下，林逸就立即搭著雲落塵的肩膀「快說，你剛剛究竟和郭美女說了甚麼，為什麼她的臉會紅成這樣子啊？」

這一次，連杜離也忍不住好奇心，抬起頭來，一臉期待的望著雲落塵。

頓時，雲落塵也想起了，陸福好像說過杜離也是拜倒在郭子瑜石榴裙之下的其中一人，甚至被迷得失去方向。

面對這樣的室友兼情敵，看來言行舉止也要小心一點才可以啊。

「呃⋯我同佢講話佢好靚，之後⋯佢就臉紅啦⋯」雲落塵不慌不忙的說了一個謊話。

一時間，林逸和陸福兩人也心神領會，明白雲落塵的意思了，畢竟大家將來也會有一大段時間要朝夕相處，如果第一天就因為一個紅顏而弄得不和的話，那麼對日後的日子就不太好了。

「你是⋯那個林逸吧？」杜離開口說道。

「我係雲落塵啊⋯」

「嗯對了，塵小子，你和郭子瑜有甚麼關係啊⋯」

「呃⋯呃⋯」一時之間，雲落塵反應不過來。

「唉⋯塵小子，看你的樣子，也只不過是霜雪女神的其中一個追求者而已吧⋯我說啊⋯郭女神算是給臉子你了，願意給你坐在那裡，我上一次想去找她，她連凳子也給踢爛了啊⋯」杜離於是開口斷定了雲落塵和郭子瑜的關係，根本不給他說話的機會，只因他們三人當時也坐在郭子瑜的對面，被雲落塵的背影給掩蓋了，只能看到郭子瑜的臉紅的樣子而看不到兩人牽手的親蜜舉動。

「呃⋯呃⋯」頓時，雲落塵被說得有點不知所措。

「怎麼了？」杜離問。

「冇⋯既然郭子瑜係女神，咁女神又點會下嫁凡人呢，係唔係？而且⋯你有冇諗過⋯話唔定郭子瑜有一個修為達法皇，又靚仔，又聰明嘅男朋友呢⋯」雲落塵於是將錯就錯，打算慢慢的說服杜離收手。

誰知，杜離的痴情卻非如此平常「哼！修為高又怎麼樣，我也能修練到那個地步，樣子帥，人聰明又怎麼樣⋯我⋯我就把那個男人給弄得毀容！再削掉他的腦子，我就看他如何帥，如何聰明！我說過，郭子瑜，一定是我的！」

頓時，杜離的一番說話就聽得雲落塵毛骨悚然。

「你⋯」雲落塵瞬間驚嚇得講不出聲來。

「別說了塵小子，我要馬上回去修練了，早一步到達法皇之境，盡快將女神給搶回來！」

於是，杜離便一個勁兒的衝出了飯堂，只剩下雲落塵，林逸和陸福三人張大嘴巴的在吃塵。

「呃⋯塵弟，聰明反被聰明誤啊⋯」林逸歎聲道。

「看來，塵弟你⋯無意中，激發了杜離的決心，甚至為他指引出一條明路啊，日後恐怕又會多了一個情敵了⋯真不知道他應不應該感謝你⋯」陸福在一邊歎氣，一邊在幸災樂禍的說。

雲落塵只覺得哭笑不得「唉，智者千慮，必有一失，更何況⋯呢啲野⋯水來土掩，兵至將迎，都係之後再算啦⋯」

「嗯，還是不想了⋯那我們也走吧！還有，你不是智者⋯」

「⋯」

於是，三人便走出了飯堂，同時也發現郭子瑜和董舞舞也一早走得無影無蹤了。

「福哥⋯你仲差我三千蚊⋯」

「呃⋯臭小子，你還記得啊⋯」

「當然！我條腰仲痛緊啊！」

「呃⋯好吧好吧！回去給你吧⋯」

「嘻嘻⋯一言為定！」

一回到宿舍，三人就走進了睡房之中，卻看到杜離正抱膝蓋坐在自己的床上，雙目閉上，雙手合十，而且還有一絲絲淡淡的靈氣不斷從杜離的鼻子中走進他的身體裡，正是擴充元素脈的徵象。

「唉⋯塵弟⋯紅顏禍水啊⋯我在這裡四年，也沒有看過杜離他如此用功啊⋯」陸福在雲落塵耳邊細聲說道。

而雲落塵則攤一攤手，無語的道「唉⋯你估我想架咩⋯」

「好自為之吧⋯」

「嗯！」

原本三人還打算練一練功，再好好的談一談冰龍殿上的美女才就寢，誰知三人在經過了李家婚事的折騰後，也忍不住疲勞的轟炸，只是沖一沖水，甚至還沒有刷牙就已經躺在床上呼呼大睡了。

今晚先找數一更

第一百二十九章《蒼老師！》

129

翌日清晨六時多。

雲落塵還在床上呼呼大睡時。

旁邊傳來林逸和陸福的聲音。

「杜大哥呢？」

「你⋯出了門啊。」

「哦？」

「他這個變態⋯其實他本來才是一個三品大法師，誰知他昨晚一下子練到天光，居然在一個時辰前一舉打破了瓶頸，順利的突破至四品大法師，甚至已經到達了中階的階段（每一個品階內，也有分為初階，中階，高階以及顛峰，就好像是經驗值的%，突破顛峰，即可提升階位）⋯」

「他⋯現在已經出了去上課了啊⋯唉！我還沒有見過他準時上課，平時每天不遲半個時辰不心安，今天居然早了半個時辰，唉⋯紅顏禍水啊⋯」

「唉⋯塵弟在不知不覺間樹立起了一個情敵⋯還是一個懂得努力改變，力求上進的情敵⋯真是難搞啊⋯而他居然還在睡覺！」陸福續道。

「誰叫他泡上了一個國色天香的大美人兒啊⋯向來也是英雄配美人⋯或許，這就是他的命吧⋯不過，無論如何，我也會站在塵弟這一邊，就算⋯就算⋯」林逸想了大半天也想不到如何說下去。

「就算他做了多滾蛋的事情⋯」

「唉，冤家啊⋯不過塵弟還真是沒有認識錯你⋯」

「還是不說了，不如先叫醒這個狗雄先吧⋯如果再睡下去，你們恐怕就趕不及去吃早點和上課了啊⋯第一節課就遲到⋯你們可能是冰龍殿的第一人啊⋯」陸福在旁說道。

「看這小子不斷的流口水，肯定是夢到漂亮的妹子了⋯」林逸看著床上的雲落塵，一邊推測道。

「那還不快點叫醒他？不然妹子可能就失身啊！」而陸福則大義凜然的說道。

「好！拯救妹子，乃我輩之大任！」

「啪！」

於是，林逸一個巴掌就拍向雲落塵的臉頰，發出一聲響亮的聲音。

「啊！」雲落塵頓時就被拍醒來，一下子就彈了起來，而夢境也一概消失得一乾二淨，只剩下一臉驚魂未定的樣子。

「你？！」

「你兩條蛋散！我個蒼老師啊！！」雲落塵一看看周圍，就馬上將目光兇狠的投向林逸和陸福身上。

「呃⋯塵弟，我倆只是路見不平，拔刀相助而已⋯」林逸還舉著右手在雲落塵的臉頰前方，有些不好意思的笑道。

「林逸，單挑啦！」

「呃⋯塵弟，快要上課了，你⋯也不想第一節課就遲到吧⋯」陸福在旁說道。

「哼！今晚先打你！」

於是，雲落塵便立即起了床，一番梳洗，便穿上了另一件一模一樣的淺藍法袍，和林逸陸福兩人出了門。

三人組首先到了飯堂匆匆忙忙的吃了個早點，有數個饅頭，數條油條和一杯豆漿。

而已，在吃飯的途中，陸福也對了雲落塵說了一遍杜離的事情。

「呃⋯估唔到，原來佢又係一個痴情嘅人⋯」

「唉，其實，杜離，絕對是一個天縱之才，在五年前，選拔冰龍九子的那一年，杜離也參加了內門爭霸賽，鋒芒畢露，受人矚目，而他⋯最後卻不幸屈居第十，吃了閉門羹，但是也可算是冰龍九子之下的第一人了⋯」

「由神枱上被人拉了下來，他根本接收不到如此挫折，從此之後，他性情大變，開始荒廢修行，沉醉美色和酒杯了，經常以任務為由，在山下的青樓和酒館流連⋯而現在，想不到，居然會是一個女子，重燃他對修練的慾望⋯唉⋯真是諷刺啊⋯」陸福搖頭嘆息。

「咁睇黎⋯我都唔可以放鬆啦⋯不過，我都感受到，我嘅樽頸，都開始鬆動啦⋯或者，只需要一個契機，我都可以提升啦⋯」

「哦？那你努力吧！」

「嗯！」

⋯⋯

於是，三人草草吃了早飯，但出了飯堂之外。

「福哥，你和我們一起上課嗎？」

「呵呵⋯當然不是了，你們的課，是為了第一年入殿的內門弟子所設計的，而在殿上待了超過一年，並且通過考驗的弟子，就不需要好像你們般每一天也上課了，唔⋯大概⋯每個星期一至兩節課吧，因為，殿方也希望大家也可以放更多時間在進行任務上⋯他們說從戰場上學習，比起在廣場中切磋來得更好啊⋯」

「所以⋯我現在回去睡一兒，起來之後再接一些任務，有可能今晚也要在山下過了，所以今晚還是不要太掛念我了⋯」陸福嘻嘻一笑我對雲落塵和林逸兩人道。

「頂！」

「你！」

兩人一聽到陸福能夠如此自由的回去睡覺，心中羨慕得要死了，眼睛死死的盯著陸福。

「呵呵，再見了兩位！」而陸福也一下子就溜得無影無蹤了，因為他恐怕在此留多一秒，會被兩人先姦後殺掉。

「唉⋯塵弟，我們還是走吧！」

「好⋯」

兩人便慢慢走向了龍和殿前方的廣場。

⋯⋯

一會兒後，兩人終於到達了宏偉的龍和殿前的廣場，只見場內已經站了大概五六十人，想必大家也到齊了。

「人到齊了！」

「歡迎各位新來到冰龍殿的內門弟子，我，還是先作個自我介紹吧！」

「我是冰龍殿的內門弟子之一，梁伯虎，如無意外，大家將來一年的主修課，也是會由我執教了。」一個看上來二十多歲，俊朗出眾，風流倜儻，臉上帶著一絲固執的青年男子走了上廣場前方的台階上，對著台下的眾人說道，而此人正是冰龍九子排行第二的梁伯虎！

「梁師兄，早上好！」諸多新屆內門弟子一聽到台上的人原來就是在北法天中享負盛名，名動天下的冰龍九子當中第二人的梁伯虎，頓時崇拜尊敬不已，猶如初次見到偶像般。

「各位師弟，早上好！」

Err...原來今日找唔之前嘅數住
原因係因為樓主將會係新年開始出國十日
為左維持番一日一更嘅承諾
所以要係呢幾日儲下文係之後嘅時間裡面出
希望各位讀者見諒

出年先找埋差大家三更嘅數啦

玩得開心啲

去邊

🇫🇯知唔知呢個咩國家？🇫🇯

咩黎

斐濟

第一百三十章《小小小舞》

130

「大家過五關斬六將的通過多輪比試，並成為我們冰龍殿的內門弟子，相信定必有所追求，有人是對實力，有人是對錢財，有人是對名利，有人是對整個天下，我說得對不對？」

「對！」台下眾人大喊道，就連雲落塵也回應道。

他，是為了守護郭子瑜才上殿的。

「但是，大家的同一個目標，也是想有足夠的實力，在這個弱肉強食的世界上立足吧？」

「對！」

「我一直也覺得，要提升實力，就一定是以戰養戰的方式，大家前天所進行的比試，沒錯，也算是戰鬥的一種，但是，我說，此戰不同彼戰。」

「哦？」台下眾人不解道。

「要最大限度地提升實力，就必須要無止境的壓縮自己的潛力，將自己迫向極限裡頭，但是，如果一味的在殿上和師兄師姐們切磋交流，我可以肯定，你們一生也只會停留在一點之上，永遠也不能夠成為一名高手。」

「那麼要如何才能成為一名高手啊？」台下一人問道。

「正所謂亂世出英雄，真真正正能獨當一面的高手，就必定要從真正的戰場上學習，在戰場上，沒有人會對你手下留情，沒有敵人會為你設想，你無時無刻也要看著生離死別，或許，下一秒陣亡的，會是你⋯而這就是戰場」

「但是，如果你能透過不斷經歷生和死的感覺，並且保持自我，就可以將自己的潛能給開展出來，因為一個絕世高手，背後肯定不會少得一陣腥風血雨⋯」

「所以，我們冰龍殿，為了培訓大家，增強大家的戰鬥力，也推出了一個任務的機制，大家可以透過接收不同任務，去投身於這個世界的戰場之上。」

「死亡，是絕大多數任務的後果之一，但是，無上的實力，也是能從任務當中獲得。」

「而我們冰龍殿，為了大家能順利的保命，甚至是完成任務，就想出了透過每日一節的主修課，教導大家如何能將《水龍法典》，甚至其他的魔法典籍，在戰場上活學活用起來，同時也希望大家不會荒廢修練。」

「當大家上完這一年的主修課，並且通過了我們的考驗，就能夠獲得資格，全身投入於任務及戰場之中，將自己打造成一個高手！你們，想成為一位高手嗎？！」梁伯虎大喊道。

「想！」一番熱血沸騰的話就聽得一眾新生內門弟子血脈沸騰。

「而在此之前，大家還是一步一步的循序漸進的來吧⋯要將基本功打好，才去想日後的發展吧！」

「知道！」眾人回應道。

「大家昨天，應該也有翻閱了一下我們派給你們的《水龍法典》吧？」

「有！」

「《水龍法典》算是一本易學兼威力強大的典籍，當中的十種魔法，可謂是十項全能 攻守俱佳，在江湖上絕對是不可多得的好魔法書之一，而今天是第一天，就等我們一起演練一下，《水龍法典》中的水龍十式先吧！」

於是，台下的六十四名內門弟子，便按照指示，排成了八人一行的陣式。

「第一式，水龍捲！」梁伯虎喝道。

隨即，台下的眾人便在手心中凝聚出了一道水龍捲。

「第二式，水龍盾！」

⋯⋯

續

經過大概了一個時辰的時間，梁伯虎一直教導台下的眾人如何一步一步的使出水龍法典中的魔法，但是對於資質聰慧的林逸和雲落塵來說，這十式魔法，兩人昨天都不知道用了多少遍了，這兩個小時，絕對是一種對時間的折磨。

「好了！今天就到此為止了，明天，我們將會正式進入到魔法的運用和對戰上，還沒有能力使出魔法的各位，今天晚上，要多多努力啊！」

「現在，你們可以到藏經閣的旁邊的五豐院，那裡就是你們上副修的地方了。」梁伯虎說罷，便一拂衣裳，離開台上了。

⋯⋯

「逸哥，你揀咩啊？」雲落塵問道。

「唔⋯裁縫的話，我肯定是不能啊⋯恐怕十指全給刺爛也沒有縫好一件皮甲⋯鍛刀和採礦，又好像非常辛苦啊⋯唔⋯我還是選擇武技嘛，或許，我也能夠成為一個魔武雙修的人啊！你呢？」林逸思考了一會兒之後說道。

「我揀煉丹啊⋯丹藥係戰場上好重要啊⋯」

「嗯，那好吧，我倆兄弟就在副修上兵分兩路吧！你煉丹，我打架！」

「嗯！」

於是，雲落塵便拜別了林逸，在隊伍後方，找到了郭子瑜和董舞舞的身影。

「瑜瑜，早晨啊～」

「早安啊～落塵～」郭子瑜一看到雲落塵，一雙美目馬上瞇成一輪月牙兒，甜甜一笑，並且趁著人不多的時候，將自己的手臂親昵的挽在雲落塵的手上，漫步走上。

雲落塵頓時感受到佳人胸前的柔軟溫熱，正從他的手踭傳來，雲落塵忍不住誘惑，向下一瞥，就看到郭子瑜的一對呼之欲出的峰巒，在他手臂的擠壓下，居然被硬生生的挺了起來，把她的雪白長裙給弄得極為立體，一時之間看得雲落塵神魂顛倒，同時感受著銷魂蝕骨的柔媚。

或許是感受到雲落塵灼熱的目光，郭子瑜不禁俏臉一紅，低下頭來，但是仍然沒有放下手來，只是輕聲柔道「你⋯看夠了沒有⋯小舞她還在旁邊啊⋯」

「呃⋯夠啦夠啦⋯」雲落塵終於稍為回復心中的平靜，收回了目光，有些尷尬的說道，再看下去，恐怕鼻血很快就會流下了。

「唉！算了吧子瑜姐姐，塵哥哥一看到你，魂魄也差點飛走了，還怎麼會看到我啊，連早安也不跟我說⋯唉⋯」一旁的董舞舞則酸溜溜的說。

「呃⋯小舞，我未講啫⋯小舞，早晨啊～」雲落塵撓一撓頭，對著董舞舞說道。

「嗯⋯早安啊，塵哥哥！」

「不過，子瑜姐姐⋯的手感還行吧？」董舞舞望了一望郭子瑜，便不懷好意的將小腦袋湊到了雲落塵的耳邊，笑吟吟的說道。

頓時，雲落塵整個身體就給董舞舞的一句話而弄得石化了，看著那個笑得露出一排雪白牙齒的女孩子，想不到這一個年紀輕輕，粉妝玉琢的丫頭居然會是一個女流氓！

但是，一瞬間，雲落塵就已經回復正常，反擊說道「梗係好啦，小瑜係我女朋友黎架嘛，起碼34C，邊似得你，小機場⋯嘻嘻⋯」

「你？！你這個大壞蛋大壞蛋！」霎時間，董舞舞就被雲落塵給一句調戲得體無完膚，可愛的臉蛋上抹出一遍紅潤，咬緊銀牙，一雙小粉拳打在雲落塵的胸膛上。

而雲落塵則投給了董舞舞一個「同我鬥？」的輕蔑眼神。

「怎麼了，小舞？」還挽著雲落塵的郭子瑜好奇的望著董舞舞問道。

「呃⋯呃，沒甚麼⋯」自知理虧的董舞舞則唯有硬生生的吞了那一口氣，大大力的跺一跺腳，十分委屈。因為畢竟是她調戲雲落塵在先，誰知被人完美無瑕的反擊掉，難道跟郭子瑜說是自己說她的手感好嗎？這樣說的話恐怕會被郭子瑜嚴重鄙視啊！

「嗯！那就走了吧！」然後，眼看沒有事情發生的郭子瑜就一手繼續挽著雲落塵，另一隻手拖著董舞舞，走向了藏經閣。

在郭子瑜的後方，董舞舞則一臉悲憤交加，不服氣的盯著雲落塵，而雲落塵也輕佻的看了一看董舞舞，就回頭繼續和郭子瑜說話了。

「哼！小塵子！看著瞧吧！」

「哼！小小小舞，放馬過黎啦！」

「你？！又說我小？！」

「你們兩個真是⋯」

第一百三十一章《藥丹經》

131

走了大概十五分鐘，三人終於到達了藏經閣。

所謂的藏經閣，位於龍和殿的後方，被一排排的宿舍和大殿給夾在中間，是一座比龍和殿細了一大半，樸素但不失威勢的小殿，高十米，長二十米，門前有著四個身穿淺藍淺袍的弟子，以及兩名身穿一身鎧甲，手執長劍的人在把守著，只因裡面放有大量珍貴典籍。

而一旁，則是一座大型別院，院門上方掛上了一面牌匾，寫著「五豐院」，正是雲落塵三人要去進行副修的位置。

一踏進院門，就看到前方有著五扇大門，正前方一扇，左右各兩扇，每一扇門的上方也分別寫著「煉丹」「鍛刀」「礦業」「裁縫」「武術」。

於是，雲落塵便與郭子瑜、董舞舞便攜手同行，進入了「煉丹」的那一扇門裡。

一打開大門，又出現了兩座小別院，一座寫著煉丹房，而另外一間則寫著藥材室。

三人便一同進入了那間所謂的煉丹房中。

煉丹房大概是普通學校實驗室的三至四倍般大，空間感大，房裡擺放著一排又一排長木枱和大量木凳，而每張枱上則擺好了一個小型藥鼎，相信是用來煉丹的。

「新來的三位同學，還是快一點就坐吧⋯我們即將開始了⋯」雲落塵還在四周張望的時候，房中傳來一聲虛無縹緲的聲音。

於是雲落塵馬上向房的前方張望，就先到一位仙風道骨，滿頭白髮，下巴留著一把長長的白鬚，猶如一位年過百歲的泰山北斗般，令人不由自主的產生出敬畏之意。

三人便自成一枱，坐在了課室的第一張木枱上，而後方則坐著了大概二十名的弟子，他們也在喃喃自語。

「你們看到嗎？那個就是被譽為霜雪女神的郭子瑜啊⋯嘖嘖，真是漂亮，又懂得冰系魔法，身材也完美啊～」

「對對對⋯旁邊的那個妹子，樣子也很可愛啊⋯不過就是胸部小了一點兒啊，差了一點點⋯可惜可惜⋯」

「嗯！又真是小了一點，不過應該還有機會二度發育的⋯」

「希望吧⋯不過，真的是想不到啊⋯她們兩個大美女，居然和我們一起上同一個副修課啊⋯嘖嘖，我們真是幸福啊～」

「不過，坐在兩位妹子旁邊的那一個是誰啊，難道兩位美女已經名花有主？」

「不可能吧，你看，那個人樣子真醜啊⋯郭美女怎麼可能會看得上他啊⋯」

「大哥，你有聽過嗎？一朵鮮花插在牛糞上，就是這樣子的意思了⋯不過，他應該也只是一個追求者而已吧⋯嘖嘖，真醜⋯」

「明白明白⋯」

⋯⋯

聽到後面弟子們的討論，雲落塵激動得快要噴血了，而郭子瑜和董舞舞兩人則笑得花枝亂顫。

「子瑜，女仔要笑不露齒啊⋯」雲落塵無語的說道。

「哦哦哦⋯」郭子瑜一聽到，馬上合上了雪白亮麗的牙齒，但是仍然忍不住的在發笑，嬌軀微微在顫。

「嘻嘻⋯塵哥，想不到，你居然會是一篤牛屎啊⋯哈哈哈⋯」董舞舞在旁加鹽加醋的笑道。

「小舞，你信唔信我下次燒哂冰龍山上面全部嘅木瓜？等我睇下你仲點二次發育？」雲落塵瞪著董舞舞說道。

「你⋯」瞬間，董舞舞就給秒殺掉了。

⋯⋯

「好了好了，大家好，歡迎各位選擇了煉丹術作為你們的副修，我是冰龍殿十大長老之一，韋玉清，排行第七，所以大家也稱呼我作七長老。」眾人看到了眼前的這位老者，居然是大名鼎鼎，名動江湖，剛剛出關的冰龍殿十大長老之一，頓時就有些崇拜這位七長老了。

「在六十四名新生內門弟子之中，居然有二十一個弟子選擇了我們的煉丹術，呵呵，煉丹術的受歡迎程度，絕對是可見一班啊～」韋玉清的聲音並不邁，反而極有中氣，與他的樣貌不相符。

「我們煉丹術，主要分為兩大部分，其一，是煉製魔法丹藥，其二，是煉製藥丹。」

「魔法丹藥，故名思義，是用於魔法身上的丹藥，普通的，有大家可能會接觸到，用於加快身體回復魔力速度的回魔丹，而稀有的，有能斷絕一切魔力及元素運行的絕魔丹，也有能暫時增加魔法威力的金絲丹。」

「而藥丹，則是出外打架的療傷聖物，甚至有些藥丹的藥力可以用來增加修為，不過它們就太過罕見了，而低級的，有可以用來止血止痛的止血散，中級的，有可能加快身體恢復的蒼百丹，高級的，則是一些天材地寶提煉而成的神丹妙藥，增加修為不在話下，起死回生更是可能，例如傳說中的回魂丹甚至是連我也沒有見過的神龍骨丹⋯」

略略的作了一個介紹後，韋玉清便派給了每一位弟子一本《藥丹經》。

一打開《藥丹經》，裡面就是大量的丹藥資料以及煉製方式。

⋯⋯

低級回魔丹 — 在兩分鐘內回滿中階一品法師之魔力 所需材料：百合，砒魔石，土荊皮

中級回魔丹 — 在一分鐘內回滿中階九品法師之魔力 所需材料：雷公滕，骨魔石，天竺黃，土荊皮

高級回魔丹 — 在半分鐘內回滿一品大法師之魔力 所需材料：雷公滕，聖魔石，土荊皮，龍涎香，土荊皮，龜甲

絕魔丹 — 禁錮魔力及元素的使用，持續時間受修為影響，一品大法師大概可以維持一分鐘藥效 所需材料： 螻蛄，絕魔草，寒水石，紫蘇

金絲丹 — 在短時間內大幅提升所有魔法的威力 所需材料： 雞血滕，人蔘，熊膽，金櫻子，甘甲，鹿茸

⋯⋯

止血散 — 止血止痛，消炎殺菌 所需材料：硫磺，雷丸，蓮子

蒼百丹 — 加快身體恢復速度及氣血運行循環 所需材料： 凌霄花，靈芝，天麻，木香

回魂丹 — 起死回生（瀕死狀態） 所需材料：回魂草，萬年人蔘等多項珍貴藥材

神龍骨丹 — 增加五百年修為，起死回生（瀕死狀態） 所需材料：遠古神龍骨，其他不詳

續

雲落塵一看到有關於神龍骨丹的介紹時，瞬間就目定口呆起來了，只因在七師父口中，連他也沒有看過，一顆難求，能起死回生的傳說級藥丹，自己的懷中居然有足足兩顆！

本來還以為小白在贈送神龍骨丹時的介紹裡有些吹噓水分，誰知這樣的丹藥卻真的是貨真價實，小白居然願意將這兩顆神龍骨丹饋贈給自己，這樣恐怕已經逾越了師姐弟之間的感情了吧？

「師姐，嘜原來你⋯真係對我咁好架⋯」雲落塵頓時只覺得心中暖洋洋的，一股被人疼愛關心之意湧至心泉。

「師弟，終於知道師姐的好了吧？」突然，雲落塵的心中再次傳出小白甜美的聲音。

「師姐？你係邊啊？我⋯」雲落塵忽然一愕，便馬上追問起小白的去處，因為只是分離一天，雲落塵就已經感受到心有所失，開始掛念著小白了。

可是，過了一陣子，雲落塵的心中仍然沒有收到任何回應，頓時不禁失望了起來。

同時也想道「唔通係我太掛住師姐？有幻覺？」

⋯⋯

絕魔丹係咩玩法 要黎落毒唔比人用魔法?

係

第一百三十二章《子瑜流淚》

132

「落塵？你沒事嗎？」霎時間，郭子瑜的聲音將雲落塵從腦海中抽離了出來。

「嗯？」雲落塵頓時一愕。

「七長老剛才吩附我們到旁邊的藥材室那邊拿一些基本藥材，今天就先煉製低級回魔丹和止血散啊。」

「哦⋯」

「嘻嘻，塵哥哥剛才肯定是在想著妹子啊⋯不然怎麼會如此失魂落魄啊⋯嘻嘻，是在想著子瑜姐姐嗎？」

「小舞不要亂說！」郭子瑜霞飛雙頰，有些羞澀的嗔道。

「哎！不對啊⋯子瑜姐姐就在你旁邊，直接看就是，不用思念啊，應該不是她⋯」董舞舞壞壞一笑，意味深長的看著雲落塵。

「呃⋯」一陣子，雲落塵被說中了心事，頓時有些結結巴巴。

「啊！塵哥，你在想其他妹子！是不是！」董舞舞馬上把握機會，一手捉住了雲落塵的衣領，並將自己的臉蛋湊了上去，一副質疑審判的眼光望著雲落塵。

雲落塵突然間聞到一陣少女清香，看著董舞舞近在咫尺，黑白分明的大眼睛，那一雙美眸猶如清泉般透徹，彷彿能看透雲落塵心中所想般，同時，一旁郭子瑜也忍不住伸出了小腦袋，一臉好奇的看著雲落塵。

被兩個大美人兒緊緊的盯著，雲落塵只感覺到全身上下好像被人窺視得一清二楚般，忍不住心中一緊。

「呃⋯呃⋯我諗起師姐啫⋯」雲落塵不由自主的說道。

「哦～」郭子瑜美目中閃過一抹失望，臉蛋也有些酸溜溜，但是瞬間也回復了正常，輕輕一笑便帶過了，但是郭子瑜的一切神情也被雲落塵給捕捉到。

「師姐？甚麼師姐？很漂亮的嗎？」董舞舞卻依舊不怕天下大亂的說道。

雲落塵眼見勢色不對，立即橫眼一瞪「小舞！同我去攞藥！」便一手拖走了嬌小玲瓏的董舞舞出去。

⋯⋯

「喂喂喂⋯嗯啊⋯臭塵哥⋯輕力點輕力點，很痛啊⋯」一走出了課室，董舞舞就鼓起香腮，不滿的對雲落塵嬌嗔道。

但是，一個嬌滴滴的女生說了這一句話，卻引來不少其他弟子的注意。

「唉⋯傷風敗俗啊⋯光天化日下，一男一女居然如此，真是⋯」

「對啊，這個女子如此不守婦道，唉⋯不過這一個男，相信也不會好得那裡⋯」

「嗯，大哥你說得對，果然醜得很⋯」

⋯⋯

聽到旁人的閒言閒語，雲落塵和董舞舞頓時張大了嘴巴，董舞舞則羞紅了臉，一雙小粉拳打一打雲落塵。

「都是你都是你⋯嗚嗚⋯本姑娘的清譽已經被你沾污了，嗚嗚⋯臭塵哥，爛塵哥，你要對我負責任⋯」

「你？！喂你唔好吹大啲？你你⋯自己講架喎⋯」雲落塵有些反應不及。

「我就是喜歡這樣子說！怎麼了？！你想始亂終棄？」董舞舞挺起小胸脯，美眸盯著雲落塵，大聲的說道。

「你們看啊！這個人拋妻⋯」董舞舞於是翹起腳尖，一手指著雲落塵，大聲吆喝。

雲落塵感受到旁邊眾人兇狠的眼神，馬上掩著董舞舞的櫻桃小嘴，低聲道「姑奶奶，係我錯係我錯⋯」

「哼哼！等一會兒我就跟子瑜姐姐說吧⋯唔⋯就說我倆已經生米煮成熟飯了，嗯嗯就這樣子好了。」董舞舞看著雲落塵心虛的眼神，心中舒爽得很。

「董大小姐，你真係咁想我死？」雲落塵挽著董舞舞的手，雙目哀求的看著她。

「哦？難道，我配不上你嗎？」董舞舞壞壞一笑，眼神威脅著雲落塵。

而被迫低聲下氣的雲落塵唯有吞聲下氣「呃⋯點會呢⋯董大小姐⋯係我配唔上你，我點高攀得起你啊⋯」

「嗯！說得真好！」

「我的胸怎麼樣？」董舞舞挺胸抬頭，對著雲落塵說道。

「細到仆街⋯」雲落塵目光一眷，細聲喃喃的說道。

「甚麼？！」董舞舞頓時睜大眼睛。

「呃⋯唔好意思，講左真話添，呃⋯我係話好大好大！大過乳牛⋯」

「嗯！好吧！這一次就放過你吧！你如果再敢笑我的話，哼哼！我就挺著肚子的對子瑜姐姐說，看你怎樣？」

「大舞舞，我唔敢啦⋯」雲落塵聽著董舞舞的計劃，不禁背脊一涼，如果董舞舞真的這樣做，恐怕雲落塵就算有不死身，也會被郭子瑜給亂棍打死了。

而一旁的小丫頭，聽著雲落塵的誇獎，瞬間心中極爽，臉上掛了一個得戚又甜甜美美的笑容，皓齒星眸，光豔迫人，杏面桃腮，不得不說，董舞舞真的是一個頗為可愛開朗的少女，日後肯定又是一個傾國傾城，禍國殃民的小妖精，只不過就是太彪悍，太難被收服了。

被人防不勝防的調戲了一番，雲落塵心中極為不爽，於是便不多說話，就拉著董舞舞進了藥材室，按照指示，拿了三份的藥材，就馬上返到課室中。

⋯⋯

續

課室裡，雲落塵就看到郭子瑜有些悶悶不樂，神遊外物般。

「小瑜？」雲落塵關切的拍了一拍郭子瑜的香肩。

「啊⋯嗯？落塵，你回來了⋯」郭子瑜微微一愕，便回復了面無表情的臉。

「做咩啊？」雲落塵捉著了郭子瑜柔軟雪膩的小手，柔聲道。

「沒⋯沒事」郭子瑜有些逃避雲落塵的眼光。

「你⋯嬲我？」雲落塵小心翼翼的問了一句。

「沒有。」郭子瑜搖一搖頭。

「你有。」

「沒有！」

「你有！」

「沒有啊！」

「你實有！」

「對啊！我就是生氣你！」郭子瑜再也忍不住了，一層水霧蓋在眼前，眼淚奪眶而出。

「小瑜⋯」雲落塵忽然一驚。

「我活生生的坐在這裏，在你眼前，在你臉前，但你卻在思念其他女子，你⋯知道我的心有多疼嗎？你明白嗎？」郭子瑜一副委屈的樣子，只見兩行淺淺的淚痕在郭子瑜細潤如脂的臉蛋上輕輕流下，一副梨花帶雨的樣子，我見猶憐。

看到佳人流淚，雲落塵心中一陣劇痛，若有所失，馬上用自己的右手，在郭子瑜的臉頰上，為她輕輕擦掉那數顆晶瑩剔透的淚水。

「真係滑～」雲落塵忍不住的脫口而出。

「你？！」郭子瑜破涕為笑，但是卻發覺不應如此輕易放過雲落塵，於是馬上變臉，咬牙切齒，一副恨鐵不成鋼的樣子。

「就算那個只是你的師姐⋯但是我也⋯」

「哦～小瑜呷醋！」

「我沒有！」

「你有！」

「我⋯就是呷醋！但是，如果我不是深深愛著你這個混蛋，我又怎麼會對你這麼在意！又怎麼會呷醋啊！」郭子瑜紅了臉蛋，跺一跺腳，嬌嗔道。

「世間所有人對我的想法我全不想管，因為我就只是重視你對我的看法！你不喜歡的事情，就算是全天下人也讚成，我也不會去做！」

「小瑜，我應承你，日後，見到你嘅時候，每一分每一秒，我嘅心都淨係會諗住你，唔會再有其他人。」雲落塵心中一動，於是輕輕握一握郭子瑜的小手，雙目深情的看著她，認真無比的說道。

「就算你唔係我身邊，我都會一直掛住你，想念你⋯咁樣，你⋯你仲嬲唔嬲啊？」

「哼！」郭子瑜嬌嗔一下，微微的傾身，但是雲落塵卻依舊能夠看到郭子瑜的梨渦嫣然一笑，風情萬種，花顏月貌，甜美的笑容在兩行淺淚的映襯下，更顯得秋水伊人，弱水三千。

「就先聽著吧⋯」

「咳咳⋯」頓時，一聲咳嗽聲傳出。

咁多位讀者新年快樂
新一年最緊要身體健康，平平安安
永遠唔好放棄對民主同自由嘅追求
最後
光復香港，時代革命

樓豬明日將會出國九日
屆時未必能夠收到WiFi 去出文
所以預先請定假
敬請留意
如果好彩收到，樓豬一定照出
但係如果收唔到，就要委屈下各位讀者，或者可以從頭睇多一次先
等樓豬番黎再找過啲數

推
不過咁樣點後宮

主角係現代人，雖然好多人都想妻妾成群，嬌妻美妾，但係真正實行起上黎嘅時候，未必咁易過到自己心入面果關尤其是係郭子瑜咁愛自己嘅時候
所以可能日後有啲事令到主角突破心理關口？

兩條友耍花槍

文啊

應該喺斐濟好開心

又請假

第一百三十三章《煉丹術》

133

「咳咳⋯」頓時，一聲咳嗽聲傳出。

正當雲落塵還以為是董舞舞又打算乘虛而入，打算反駁時。

「呃⋯七長老⋯」郭子瑜聲音一抖。

這時，雲落塵才將目光投向台上的韋玉清，卻看到七長老正在滿臉紅光，一手把玩著長長的鬍子，笑吟吟的看著郭子瑜和雲落塵兩人。

「年輕人，珍惜眼前人，要信守承諾啊～」韋玉清的聲音猶如一絲毛線般傳入雲落塵和郭子瑜的耳朵裡。

頓時，兩人也感到有些羞澀，不禁低頭不語，猶如一對被人訓斥的小情侶般。

「哈哈哈哈哈⋯好一對羞澀青春的年輕小情侶啊～嘖嘖，真像我以前啊～哈哈哈哈」七長老看到二人的神情，忍不住的在台上哈哈豪邁大笑起來，但是在兩人眼中，七長老的笑容卻更像是在苦澀的強顏歡笑般。

「七長老，你就別在笑我們兩個了吧⋯」郭子瑜莞爾一笑，對韋玉清柔聲道。

「好啦！不說了，我們還是開始了吧！」韋玉清輕咳一聲，擦一擦眼角，稍為整理一下衣裳，便開始下正題了。

⋯⋯

「各位同學，煉丹術之中的煉字，是甚麼字部？」

「火！」

「對，是火字部，那說明了甚麼？」

「不知道！」眾人大喊道。

「那就說明了，我們煉丹術，是需要用火去煉製丹藥的。」韋玉清微微一笑，張開右手，不久，一個熾熱小小的火球便出現在韋玉清的手心中，原來，韋玉清是一個水火兩系雙修的法師！

「但是，七長老⋯我們不懂火系魔法啊，也沒有火系元素脈啊！那我們，是選錯了嗎？」不少弟子也有些疑慮，同時也有點失望，只因大部分的冰龍殿弟子也是水系法師。

「呵呵，沒關係，因為煉製丹藥，沒有人說過一定要有火元素，你們可以用柴火等外物去燃燒藥鼎的，只不過，懂得火系魔法，在煉製高級藥丹時，就可以透過控制身體內的火元素，以達到隨心所欲的火候掌控，這遠比使用柴火的來得更佳，所以，煉丹對於火魔法使用者來說，是絕對更好的。」韋玉清不慌不忙的解釋道。

「哦！」眾人頓時恍然大悟。

「好了，首先就煉製低級回魔丹吧，先將砒魔石碾碎，製成石粉」

「咯咯咯咯⋯」

「對了，然後再用藥鼎加熱百合和土荊皮，直至兩者溶化。」七長老續道。

話罷，董舞舞把一巴掌大小的百合和土荊皮加至鼎中，雲落塵便伸出右手，催谷體內的火元素，隨即，一個火紅色熾烈的小火球便出現在他的手中，然後雲落塵再將火球放置在藥鼎的下方，再由郭子瑜用木棒在鼎內搞拌，不久，兩者便開始溶化成液體。

「這時再加上石粉，用小火焗一會兒，就即可完成。」

郭子瑜按照指示的放下砒石粉，再閉上藥鼎。

大概十五分鐘後，一陣幽香清新的藥香味便從鼎中傳出，同時藥鼎也傳出「咆」一聲，令三人忽然一驚。

於是，雲落塵便收下了維持了十五分鐘的小火球，小心翼翼的打開了鼎蓋，頓時一陣白煙冒出，仔細一看，就看到三顆麥提莎般大小的藥丹排列在鼎內，靜靜的等待著。

「恭喜你們，想不到第一次就成功了啊～嘗一嘗吧！」這時候，七長老就站在了三人的後方，瞄一瞄藥鼎，便對他們三人驚道。

話罷，雲落塵馬上從從藥鼎內拿出了其中一顆仍然熱得盪手的低級回魔丹，微微一吹，便放到了口中。

藥丹一吞，雲落塵只感覺到一股暖流從喉嚨中分開成無數道小暖流，不斷的在運行全身，同時，剛才為了維持火球而消耗掉的一部分魔力也緩緩的回復，不到半分鐘，雲落塵就已經感受到魔力充沛。

「真係勁⋯」雲落塵不禁讚歎了一聲，日後的戰鬥上，有了回魔丹的幫助，對於不用擔憂元素蘊存的雲落塵來說，絕對可以更長時間的持續戰爭。

「呵呵⋯世間有著一種超級回魔丹，可以讓一位大法師無間斷的連續施放兩個禁咒，那才算厲害⋯」七長老在一旁插嘴道，頓時就令到雲落塵老臉一紅，有種大鄉里出城被人發現的感覺。

「噗哈⋯」一旁的兩位小美女也忍不住的嘲笑雲落塵起來。

然後，郭子瑜和董舞舞分了那兩顆剩下的回魔丹，又按照七長老的指教，在藥材室內執了三份藥材，再開始煉製了三顆止血散了

在雲落塵的火系魔法幫助下，三人第一次嘗試又成功了，早早完成的三人又問准了七長老，再拿了三份藥材，又煉製了三顆低級回魔丹，再平均分配了。

煉丹煉成癮的郭子瑜再一次問七長老可不可以再拿藥材時，卻被和藹可親的七長老給打發掉了「三個小兔崽子，你們知道嗎？每人每天也只可以配領一份藥材，剛才讓你們煉製多一份回魔丹，就已經是為你們破了例，如果我讓你們繼續再拿，那麼藥材室就不用存在了吧，直接派給你們好了！」

「呃⋯」頓時，三人有些失望過來，就好像小孩子剛剛得到了新玩具但父母卻不准自己遊玩般，十分鬱悶。

七長老看著三人失望的眼神，不禁失笑「但是，如果你們想再要藥材，你們可以在龍祥塔那邊自己購買，如果不想花錢，那麼也可以在龍祥塔那裡領一領任務，在山中採集足夠的藥材，一來可以交一部分給殿方去領取冰龍幣和魔雲幣，剩下的你們也可以走來五豐院，用藥鼎自己煉製，這樣就一舉兩得了。」

「好主意啊！」三人一聽到七長老的建議，三個人六隻眼馬上閃出精光，一臉興奮不已。

然後雲落塵也不多說廢話了，告別了韋玉清之後，便一手拖著郭子瑜，另一隻手捉住董舞舞，大步大步的趕向了龍祥塔方向。

話說樓豬為左出文
突登跑左上左山收WiFi

放假輕鬆吓，唔洗特登就我哋

竟然有文

樓主好波

go go power ranger

樓豬今日晏晝返黎啦

斐濟有咩玩

幾時會有文？

應該聽日開始番

做義工

有咩搞作?

去下山區調戲細路仔

FBI is watching you

又話儲文 之後出既

儲得3700 字
兩章就冇哂啦

文呀我等得好辛苦呀

屌
樓豬尋日昏睡左十幾個鐘
唔好意思
今日出番

第一百三十四章《開始任務》

134

⋯⋯

途中。

「我⋯有些餓了⋯」董舞舞一邊走，一邊輕撫著平坦的小腹，鼓起香腮，睜大眼睛，一臉無辜的看著雲落塵向郭子瑜。

「嗯⋯我也有一點了，畢竟也連續上了一個半時辰的課⋯」郭子瑜也加上一句的說道。

「咁⋯去左食野先啦⋯」雲落塵迫於無奈，唯有帶了兩個美女先去飯堂吃一頓才繼續去採藥。

⋯⋯

中午十二時，飯堂之中。

三人忽忽悠悠的吃完了午餐，郭子瑜眼見雲落塵吃得滿嘴油，頓時梨渦淺笑，從懷中取出了一條雪白並綉有一朵小花的小手帕，嫻熟溫柔的為雲落塵輕輕擦一擦嘴角。

雲落塵感受著伊人的那條順滑的小毛帕，並且聞到一陣淡淡的幽香，頓時心中幸福得很，看著眼前郭子瑜的絕美雪白臉蛋，她也正含情凝睇的凝望著他，嫣然巧笑，風髺霧鬂，令到雲落塵有一刻懷疑到，自己是不是身處於夢境之中，否則怎麼可能會有郭子瑜這一位賢淑並重，蘭質蕙心，如花似玉的美女甘願成為他的女人，與他一起同甘共苦，並且毫無怨言呢？

雲落塵看著佳人的臉頰，不禁看得如痴如醉。

「啪！」誰知，一旁的董舞舞卻一巴掌的拍在雲落塵的臉上，令他從幻境中拉回現實中。

「邊個？！」雲落塵頓時一愕，便盯著董舞舞。

「是我！怎麼啦？不滿意嗎？」董舞舞彪悍的挺一挺還沒有完全發展的小胸脯，眼神挑釁的對著雲落塵的說道。

雲落塵微微一驚，就馬上想了剛才董舞舞說過的那番話「等一會兒我就跟子瑜姐姐說吧⋯唔⋯就說我倆已經生米煮成熟飯了」。

「唔係唔係⋯大舞姐，我好滿意⋯」

「嗯，那就好，不過塵哥，你剛才又在想著甚麼美女啊？是我嗎？還是你的那個師姐啊？」董舞舞滿意的點一點頭，隨即便換上了一個無恥下流的笑容，對著雲落塵問道。

「梗係唔係啦，我似啲咁嘅人咩？我啱啱係一直諗住小瑜個樣，完全冇諗過其他人！」雲落塵急忙搖頭的澄清道。

「嗯！我相信落塵！」聽到的郭子瑜十分滿意雲落塵的答案，馬上衝他甜甜一笑，一雙美目彎成一輪明月，皓齒星眸，美不勝收。

「噁⋯真是沒眼看⋯」計謀失敗的董舞舞節節敗退，唯有拉著郭子瑜和雲落塵，一起離開了飯堂。

⋯⋯

不久，三人到了龍祥塔，打開了塔前的沉重鐵門，又看到了那兩個標緻漂亮的前台姐姐。

那兩個前台小姐姐一看到雲落塵帶著的董舞舞和郭子瑜，不禁眼前一亮，既有驚訝，又有羨慕妒忌，只因兩個小姐姐確實算是姿色中上，但是對比起董舞舞和郭子瑜兩人，一個可愛玲瓏，一個國色天香，一瞬間就將兩人給比下去，黯然失色。

雲落塵有些驕傲滿意的瞄一瞄兩位小姐姐，彷彿是在說「怎麼樣？我的女友，漂亮吧？你們兩個，差得遠了！」

不顧太多，雲落塵便走到了那一面大木板前，而旁邊也有一兩個內門弟子在觀察著有甚麼任務。

⋯⋯

採藥任務（1920910）

內容：冰龍山山腰處，有大量已經成熟的藥材，弟子可以到該處採收各種藥材，採集越多，獎勵越豐富，次數不限，不過請注意，山腰處有部分地方或會有山獸出現，弟子必須跟從山上指示牌，不要胡亂闖山，否則後果自負，敬請留意。

性質：官方

獎勵：
一份普通藥材：一個冰龍幣及一個魔雲幣
一份中級藥材：五個冰龍幣及五十個魔雲幣
一份高級藥材：一百個冰龍幣及一千個魔雲幣
一份傳說級藥材：一千至五千個冰龍幣，魔雲幣不限

預計為期：不適用

要求：所有弟子

難度：不適用

⋯⋯

「嘩，啲獎勵好豐富下喎⋯」雲落塵一陣子就找到了韋玉清所說的那項任務，不禁驚嘆道。

「對啊！那麼我們就馬上起行了吧！」郭子瑜舉手一跳，興奮萬分的說道。

「嗯！」

於是，雲落塵便帶著董舞舞和郭子瑜到前台那邊證明身分，確認了任務之後，便離開了冰龍殿，走到冰龍山的山腰處。

⋯⋯

「塵哥，我們現在是向那邊走啊？」董舞舞途中問道。

雲落塵則撓一撓頭「呃⋯其實我都唔清楚⋯佢又冇特別話係邊，我諗行下行下就會搵到掛⋯」

「嗯！只要跟著落塵就沒有錯了！」在山腰處，人影也不是經常出現，於是郭子瑜便放下心來，放棄了易容，親昵的挽著雲落塵的手臂，臉上掛著一個無憂無慮的笑容，同時也把自己的小腦袋依靠在雲落塵的肩上，好一對檀郎謝女，比翼雙飛的小情侶漫步天際，而一旁的董舞舞則伸手拖著比她高出不少的郭子瑜，臉蛋氣鼓鼓的模樣，睜著眼睛的望著四周，三人走在一起，彷彿一家三口溫馨的行山般。

「唉⋯子瑜姐姐，你真的是中毒太深了⋯」董舞舞咧嘴嗔道。

「我不管了，我願意中毒啊～」郭子瑜依舊甜蜜的笑著。

「萬一他將我們賣給山賊呢？」

「我信他不會！就算他真的要賣，也會先賣走小舞你啊～」

「你？！」

「兩位靚女，唔好講廢話住，不如睇下前面果棵係咩黎？」雲落塵打斷了兩人的廢話，手指向前一指。

新讀者lm

樓豬最近狀態好差
成日走數
希望大家體諒一下
我會盡快收拾心情
回復正常

早啲訓，食好少少，身體健康先可以應付挑戰。

樓豬支持住啊

抖夠先啦樓豬

人呢

樓豬仲係到
預計未來數日將會回復

樓豬唔想求求其其寫出嚟
亦唔想為找數而找數
所以希望大家體諒一下

本身儲咗成個月諗住可以一次過追爽下 點知....

係樓豬嘅錯
大家之後一定會睇到爽

期待

第135章《林逸的悲劇》

135

也不多花費時間，三人便一個箭步的衝到了五豐院。

一踏進五豐院，再走入煉丹室，三人卻發現一陣強烈的燒焦味和黑煙從室內傳出，只見房中的七長老正搖頭嘆息的看著面前坐著的四名弟子。

「火候不是一味大就能夠煉藥啊⋯慢功才能出細貨啊」

「說了多少遍啊，先加百合啊～唉⋯算了，已經三個時辰了，你們今晚還是先回到宿舍仔細想一想，明天才回來吧」七長老低頭嘆氣的說道。

那四名弟子神情也十分無奈，但也唯有服從韋玉清的命令，緩緩走出了煉丹室。

⋯⋯

「七長老？」待那四個弟子走了之後，郭子瑜才踏進煉丹房，甜甜的叫了一聲。

「啊？！你們三個回來了啊⋯」此時，韋玉清才發現了他們三人的存在。

「嗯！長老！我們已經在山下採集了三十多份藥材，準備好煉製低級回魔丹了啊！」董舞舞在一旁歪頭說道。

「哦！這個進度，實在是太快了啊～唉⋯如果每一個弟子也有你們資質的一半，那麼我就不用如此費心了～」韋玉清滿意的點一點頭，對三人說道。

「長老⋯你都係唔好再讚我啦，我會臉紅架⋯」雲落塵「羞澀」笑道。

隨即，韋玉清也哈哈一笑「臭小子，真是⋯」

然後，三人也不多說話，便專注於煉丹上面，花費了一個小時，順利的煉製出三十顆低級回魔丹，平均分配了每人十顆。

然後，告別了韋玉清，三人便帶著剩餘的藥材，走到了龍祥塔那邊賣掉了，順利的拿到了十五枚冰龍幣和十五枚魔雲幣。

⋯⋯

晚上七時，三人草草的在飯堂吃了一頓飯之後，雲落塵便護送著郭子瑜和董舞舞回宿舍了。

在路上，皎月高掛在天空，一條滿佈積雪的道路上，兩旁種有茂盛的冰樹，在月光的透射下，更顯得耀眼。

樹蔭下，三個身影在緩緩的走著，兩個比較高挑的身影，旁邊則有一個較為矮小的身影。

雲落塵一手撫摸著平坦的小腹，一手拖著郭子瑜雪膩柔軟的小手，在路上漫步起來。

雲落塵抬頭望向郭子瑜的臉蛋，只看見放棄了易容的郭子瑜雪白漂亮的皮膚在皎潔明月的映射下，更顯得細潤如脂，粉光若膩。

明眸皓齒，高挺的鼻子，梨渦淺笑，碩長優美的脖子，長如瀑布的秀髮，曼妙身材，一一也在月光之下表露無遺，看得雲落塵眼花繚亂。

一邊欣賞著佳人完美無瑕的模樣，一邊感受著路上吹來的寒風，雲落塵只感到身上所有沉重的包袱也在這一刻完全卸得一乾二淨，身輕如燕的樣子，令到雲落塵感覺到極為虛幻不實。

甚麼報仇雪恨，甚麼提升實力，在這一刻也被拋諸腦後。

「如果這一條路，可以繼續走下去，那麼，我希望我可以一輩子的走下去⋯」郭子瑜忽然輕聲說道。

「嗯！」此時，雲落塵才緩緩的從剛才的幻境之中抽取出來。

「日後⋯一定會有機會！」雲落塵信誓旦旦的說。

「嗯！」

然後，雲落塵便繼續帶上了郭子瑜和董舞舞，目送她們走進了宿舍之後，才返回自己的宿舍當中。

一走進了自己的三十三號宿舍裡。

就看到杜離，陸福和林逸也同樣在閉上眼睛，盤坐床上，吸納天地靈氣和元素。

隨即，雲落塵也不多浪費時間，馬上返回自己的床上，也開始起吸收周遭的元素。

只因雲落塵自己也清楚，只需要一個契機，他就能突破瓶頸，一舉晉升，突破高階七品之境！

⋯⋯

翌日清晨六時。

雲落塵一起床，就發現杜離和陸福就已經離開了，應該是外出去接收任務了，於是雲落塵便叫上了林逸，一起到飯堂吃早餐，然後準備到廣場上課了。

⋯⋯

龍和殿前的廣場中。

雲落塵和林逸找上了董舞舞與郭子瑜，四人站在了一起。

「各位師弟師妹們，昨晚還睡得好嗎？」此時，梁伯虎再一次出現在廣場上，只因他就是負責弟子們的主修課程。

「睡得好！」眾人大聲回應。

「嗯！那就好了！今天，我們不會重複昨天的訓練，只因要成為一名高手，固步自封是絕對不能夠接受的！今天，我們將會進行一對一的模擬比武！」

「一會兒，我們會將你們六十四人分為三十二組，兩人一組！自行切磋！但是在開始之前，切記，大家乃冰龍殿的內門弟子，本是同根生，同門師兄弟，在交流時，一定要點到即止，不得下過重手甚至是殺手，一經發現，立即逐出師門！」梁伯虎嚴肅認真的對著眾人說道。

「明白！」眾人同時回答。

「好！那現在就開始分組吧！周三伯，曾偉憐一組，嚴晉，嶙昶一組⋯⋯」於是，梁伯虎斷斷續續的說了下去。

「雲落塵，鄭秀凰一組」

「鄭秀凰？邊個黎架⋯」

「恭喜塵弟！」林逸壞壞一笑，便沒有再繼續說下去了。

「林逸，郭子瑜一組」

「董舞舞，琴城青一組」

當梁伯虎說罷，雲落塵便輕輕一握郭子瑜柔軟滑膩的小手，柔聲道「小瑜，唔使比面我，一陣大大力咁打佢就得架啦⋯」

「嗯！」郭子瑜嘴上泛起一個恬美幸福的笑容的答應道，一雙美目彎成一對月牙兒，猶如天上仙子般美不勝收。

但是，在林逸的眼中，面前的這個少女的笑容，卻像是道催命符，彷彿一個禍國殃民的小妖女般，舉手投足之間就能傾國傾城。

「嫂⋯嫂子⋯你⋯」

一聽到林逸叫她作嫂子，郭子瑜馬上臉蛋一紅，但是很快就回復正常，輕輕咳一咳，秀眉輕蹙「林逸，平時欺負我家落塵，欺負得很爽，是不是啊⋯今天，就讓我為落塵出這一口惡氣吧！」

郭子瑜揮一揮小粉拳的在示威，鼓起雙腮，樣子極為可愛動人。

「嫂子⋯手下留情啊～」林逸不禁有些害怕起來，並不是說修為技術不及郭子瑜而不敢面對，而是一旦林逸真的是下真功夫打傷了郭子瑜的時候，恐怕雲落塵絕對不會放過自己，這可是一條不歸路啊，不打又會被郭子瑜痛揍一頓，打又會被雲落塵大大力揍。

這絕對是一個兩難的局面啊！

「難道我就真的這麼容易欺負嗎？」林逸不禁怨嘆的長嘯道。

久別重逢，樓豬回來了

等到頸都長鳩埋

皇天不負有心人呀

第136章《琴城青》

136

「唉，你們三個現在倒是輕鬆，唉⋯可憐我這個弱質纖纖，弱水三千的小女子，居然要和今屆的狀元切磋⋯這可不是在折騰我嗎？」一旁的董舞舞插嘴道。

「哦？正走過來的那個，就是琴城青？今屆的狀元？上山時就已臻三品大法師，六十四個人裡面修為最高的那個？」林逸疑惑的看著一旁正緩緩走來的一個年輕人。

只見那個青年人一身淺藍長袍，身型修長，目若朗星，氣宇軒昂，風流瀟灑，猶如濁世美公子一般，嘴角揚起一個淡淡的笑容，正看著站在一起的四人。

「嗯⋯就是他。」

「你們好，我是琴城青，很高興認識你們，哦？請問這一位就是董舞舞了嗎？一會兒切磋，一定要手下留情啊～」只聽到琴城青禮貌的伸出右手，友善的看著郭子瑜道。

「呃⋯」郭子瑜輕輕皺一皺眉頭，有些不悅，因此並沒有伸出手來向琴城青握手，令到琴城青的手懸浮在半空中，顯然有點尷尬。

「我子瑜姐姐的大名早就響遍整個冰龍殿，我就不信這個混蛋真的是認錯了！哼！根本就是想泡子瑜組組，真可惡！本小姐居然被人用作跳板！」站在郭子瑜旁邊的董舞舞同樣也不悅，氣鼓鼓的看著琴城青。

林逸等四人也是心知肚明，知道這個琴城青走來的最大目的就是為了結識郭子瑜，根本不是甚麼在切磋前見一見對手那麼簡單。

「琴兄！我諗你一定係認錯人啦，你面前嘅呢位，唔係董舞舞啊，佢係郭子瑜，亦都係我嘅未婚妻，我諗琴兄你，都係自重好啲⋯」雲落塵一個大踏步的走了上前，廣闊的身軀擋著了郭子瑜的前方，一手握著琴城青的手，臉帶微笑的看著琴城青。

「你？！」頓時，琴城青睜大眼睛，一臉不可思議的看著眼前的這個男子，但是驚訝之情就只是維持了一陣子，眼光中就只剩下輕蔑。

於是，琴城青便強顏歡笑，大聲說道「原來你就是在殿前比試中過五關斬六將，連番帶給一驚喜的神奇小子，雲兄啊！真是聞名不如見面啊！」

琴城青然後親切的上前一手抱著雲落塵，把頭湊上了雲落塵的耳邊，猶如一對難兄難弟，相見恨晚般，但卻聽到他低聲的對雲落塵道「就你這小子算那根蔥啊？論樣貌，或許你是不錯，但最多也是和我不相伯仲，但是論修為，嘖嘖，高階七品，以你的年齡來說或許算是中上，但是對我來說，比起螞蟻也只是強上了一點而已，我一根手指頭也能擊潰你，何足掛齒呢？」琴城青不屑的對雲雲落塵說道。

「向來也是英雄配美人，你這般弱小的修為，配得上如此美人嗎？就念在你與子瑜昔日的情懷，你自行退出吧，算是給回你一點臉子吧⋯」

一旁的郭子瑜，林逸和董舞舞完全聽不到琴城青的一番尖酸刻薄的言辭，相信他們聽到的話，一定都會上前和琴城青大打出手，但是雲落塵卻臉不改容，只是維持著嘴上和睦的笑容，淡淡的說「激將法，都要對合適嘅人先有用，琴城青，總有一日，我會令到你後悔你今日所講過嘅野⋯」

「嘿嘿，好大的口氣啊，臭小子，我就放長雙眼，看看你有甚麼能力去守護著這麼漂亮的媳婦⋯我跟你說，郭子瑜，最後一定是屬於我的！」

琴城青在雲落塵耳旁說完話之後，便後退了數步，依舊保持著笑容，抱拳對其他三人說道「董小姐，我們一會兒切磋時再會，而林小弟和郭小姐，山高水長，我們後會有期，琴某先行告辭⋯」

「好走不送！」林逸在後方喝道。

⋯⋯

「唉，如果有個男人可以好像塵哥一般的，不顧對方的身分地位，也敢走上前去保護我，那麼我一定嫁了出去啊⋯」董舞舞滿眼星星的看著雲落塵的背影。

雲落塵聽得有點尷尬，但是仍然轉身的看著董舞舞「咳咳⋯小舞，你係我妹妹，如果有人咁樣蝦你，我都一定會出黎去保護你。」

「真的嗎？」董舞舞有些意想不到，於是睜著一雙已經滿淚汪汪的大眼睛看著雲落塵。

「真！」雲落塵也無比認真的點一點頭。

「但是⋯為甚麼是妹妹，而不是⋯」董舞舞眼神有些失望，但是仍然鼓起勇氣的在郭子瑜面前問道。

雲落塵頓時聽得心頭一震，他又如何不知董舞舞對自己有情，雲落塵也非草木，自然也對這個可愛活潑，粉妝玉琢的丫頭十分喜愛，但是卻有種友達以上，戀人未滿的感覺。

就現在的情況來說，雲落塵也清楚，他對董舞舞，是一種哥哥對妹妹的感情，而不是一種戀人的感覺。

因為，雲落塵知道，自己心中已經有一個同樣可愛活潑的小男生，那就是依舊處於生死關頭，昏迷不醒的楚平天了。

雖然那個是一個男孩子，但是雲落塵也知道，楚平天也是同樣喜歡著自己，在解決楚平天的問題之前，雲落塵的心中根本不能夠容得下董舞舞，一想到在楚平天昏迷期間，如果自己又喜歡了一個與他差不多的女孩子，雲落塵的心就忍不住的極為愧疚。

更何況，雲落塵的心中，是希望能夠撮合董舞舞和楚平天，令到楚平天能放下自己。

畢竟接收別人同性戀是一回事，但是自己變成同性戀卻是兩碼子的事情。

「我都唔知⋯但係⋯小舞⋯你比少少時間我⋯之後我一定可以比你一個答覆⋯」

「嗯⋯塵哥⋯我等你⋯」董舞舞情深似海的看著雲落塵。

然後，雲落塵望向郭子瑜，就看到她的眼神閃過一絲信任和醋意，但是目光卻有些刻意迴避雲落塵。

正當雲落塵想對郭子瑜說些甚麼時，郭子瑜卻用一根手指頭輕輕按著了雲落塵的嘴唇，柔聲道「我明白的⋯」

頓時，忍到這一句的雲落塵卻沒來由的心中一痛。

這，就是到處留情的後果嗎？

三妻四妾，就真的是好嗎？

⋯⋯

續

「唉⋯想不到，這個琴城青，居然也對大嫂有意，事情真是複雜啊⋯」一旁的林逸則插嘴道。

先有師兄杜離，現在又多了一個一表人才的琴城青。

以雲落塵的實力，真的能夠能力拚兩人嗎？

林逸不禁有點擔心起來。

而林逸不知道的是，甚至連冰龍九子之首的龍心大弟子，也是對郭子瑜念念難忘。

如果林逸知道的話，說不定就會為雲落塵準備好後事了。

三個情敵，隨便一人的修為也比起雲落塵的高出不少，而且，龍心大公子的真實修為，到現在，還是一個謎啊！

唯一知道的是，龍心的修為，比起杜離，只高不低！

試問只有高階七品實力的雲落塵，又有甚麼能耐去抵擋三個大法師以上的魔修者呢？

⋯⋯

「複雜你個頭，你也不睜大你的狗眼睛，看一看那個琴城青，他除了修為比塵哥哥高了一點點之外，還有甚麼好啊？憑甚麼子瑜姐姐會看上他啊？林逸你真是一個大笨蛋！」董舞舞為了維護雲落塵，於是毫不留情的對林逸道。

「小舞，我也是你哥哥好不好？甚麼狗眼睛啊⋯⋯」林逸極為不滿董舞舞對雲落塵的態度和對自己的有這麼大差別。

「呸⋯我甚麼時候有認過你這個哥哥？不知醜⋯」

「呃⋯」

「不過，我更想知的是，那個琴城青，究竟和塵哥說了些甚麼啊？」董舞舞眼神複雜的看著雲落塵。

同時，林逸和郭子瑜也好奇的看著雲落塵，只因兩人也感受到琴城青剛才的氣勢以及敵意。

「咪又係大家寒暄一下喳嘛⋯咦？好似就快開始啦，不如我地遲啲再講⋯」雲落塵不禁有些尷尬，於是便匆匆離去，留下好奇的三人。

雲落塵不說，是因為他知道，這一件事，是屬於他一人的。

一旦說了，林逸和董舞舞就一定會幫助自己去對付琴城青。

以兩人的實力，合力對抗琴城青並不是甚麼不可能的事。

但是，身為一個男人，如果連自己的女人，也需要自己的兄弟和妹妹幫忙的話，這，還是一個男人嗎？還是一個負責任的男人嗎？

也是因為如此，雲落塵過不了自己的那一關，所以他選擇了沉默。

天天同舞舞sheshe

唔想手足再俾黑警屌完鬆入黎睇!! 4個必用 apps

借個位嚟

請大家幫手正評，lm，避免沉底

快啲寫啦

呢一排嘅出文可能會變左做隔日一篇
但係好快會回復正常

聽住先

第137 章 《美麗動人鄭秀鳳》

137

成功擺脫三人的雲落塵於是跟從指示，走到了他所屬的區域。

「鄭秀凰⋯鄭秀凰，個名又幾好聽喎⋯唔通又係一個靚女？」雲落塵在心中漫無目的的幻想著。

「以前係香港，靚女簡直係買少見少，但係依加，無論係小瑜定係小舞⋯嘖嘖，素顏都靚過啲大明星⋯唔通本公子就真係咁好豔福？」雲落塵越想，心中對於鄭秀凰的期望就越來越大。

在心中，鄭秀凰，又是一個風華絕代，花枝招展，如花似玉，環肥燕瘦，溫柔可人的美人兒了。

正當雲落塵心中還在浪花花的想著時，一道悅耳萬分的聲音從後方傳來。

「請問⋯閣下⋯是雲落塵，雲公子嗎？」聲音當中，包含了一絲少女的羞澀靦腆，又有一份青春的活力，令人一聽，就會想繼續聽下去。

雲落塵一聽到聲音，心中一喜，「果然係個靚女」，於是馬上收拾了一下心情，回復了一派溫文爾雅，文質彬彬的公子模樣。

「咳⋯正是本公子，敢問姑娘，是鄭⋯」雲落塵柔順的說道，然後轉身望向後方的鄭秀凰。

正當雲落塵的目光一射到鄭秀凰時，心中頓時震驚不已！

在雲落塵的眼中，是一個秀外慧中，明眸皓齒的年代少女，臉蛋一陣豔紅，更顯得楚楚動人，這一張臉，絕對是一張資質上佳的臉蛋，比起郭子瑜和董舞舞，或許是稍遜一籌，但是也算是一流美女了。

但是，令到雲落塵驚訝的，並不是這位少女的臉蛋，畢竟雲落塵有郭子瑜這一位未婚妻，相信世上並沒有太多女子能令他驚嘆。

真正的原因，卻是這個女子的身材！

這名少女，上身完美無瑕，一張絕美的臉蛋，但是頸部以下的地方卻是不太正常⋯

只因鄭秀凰的下身極為寬廣，虎背熊腰，魁梧壯碩，只論肩膀，就比雲落塵橫了一半有多，而且盤骨也十分健壯，在厚厚的衣服掩蓋下，依舊可以從四肢中看得出鄭秀凰的肌肉線條。

鄭秀凰，名符其實就是一名身型彪悍的女漢子。

但是，一張弱質纖纖的臉蛋，配上連男人也很難練得到的魁梧身材，卻是極有違和感，令人總是覺得怪怪的。

一看到雲落塵既熾熱又帶點震驚的目光，鄭秀凰俏臉一紅，有些狹蓄，不好意思的說「雲公子，你⋯沒事嗎？」

「呃⋯呃⋯冇野啊⋯你，就係鄭姑娘？」雲落塵突然也發覺自己的表演有些唐突，畢竟人家也是一名黃花閨女，自己一個大男人眼光紅紅的盯著別人，始終不太好，於是便收拾了一下心中之想，轉而和善的問道。

「對啊，雲公子，你在選拔賽中的表演，實在是出類拔萃，令人眼前一亮啊，小妹當時也是你的一名粉絲啊。」鄭秀凰俏臉一紅，不禁有些羞澀的說道。

「呃⋯鄭姑娘，唔好講笑啦⋯我連你嘅修為都睇唔透，咁積係你嘅修為仲高過我啦⋯仲話係我fans⋯」雲落塵不禁無語的說道。

「呵呵，你知道嗎，修為的高低，也只不過能反映出一個人的資質如何，但是真正能吸引女人的，可是你那不願服輸，不屈不撓的精神呀～這也難怪人家霜雪女神會對你一往情深啊⋯這也是小妹欣賞你的地方啊！」鄭秀凰不禁嫣然一笑，稱讚道。

「鄭姑娘，我⋯已經有家眷啦⋯」雲落塵不禁有些窖迫的說道。

雖說鄭秀凰的樣貌的確不錯，風華絕代，但是那強壯偉健的身型，對於雲落塵來說，真的是有一些吃不消啊！

本來的臉已經夠白了，如果又攀上了一個強悍的女漢子的話，恐怕就永世不能擺脫掉這個名稱了。

這對於一個男人來說，根本是不能夠接受的！

而且，剛才雲落塵才感受到到處留情對於心愛之人所帶來的痛苦，所以令到雲落塵更加迫切的想盡早斬斷情絲，一旦鄭秀凰對他真的動了真情的話，到時候又如何能對伊人解釋呢？

鄭秀凰突然停了一停，想了一想，然後便大笑了起來，花枝亂顫，與剛才表演出的大家閨秀，小鳥依人的樣子大相逕庭，彷彿一下子變成了另外一個人一般。

「哈哈哈哈⋯笑死我了⋯哈哈哈⋯」鄭秀凰笑得快喘不過氣來。

「有咩咁好笑啊⋯」雲落塵反一反白眼，不解的問道。

「雲小子啊，我跟你說啊，你這臉蛋，真的是挺俊逸的，那份心性也算上佳，只不過，你不是姐姐我的菜啊。」鄭秀凰稍為抑壓了一下笑意，剛才的臉紅耳赤完全消失掉，改為笑臉相迎的說道。

「啱啱仲係叫我雲公子，自稱小妹，做咩笑一笑就變左雲小子同姐姐架⋯」雲落塵心中的疑惑一直困擾著。

鄭秀凰的「玉指」輕輕抬一抬雲落塵的下巴，帶點嫵媚風情的道「小弟弟，人的確是很帥，但是，卻太年輕了，稚氣未脫，姐姐我可是喜歡那些成熟的男人啊，更何況，我比你大了不少，我可接受不了姊弟戀啊，不過你也不用失望，姐姐我可真的是衷心欣賞你的⋯」

頓時，雲落塵聽得心中放下大石，呼出一口氣來。

幸好她不是對我動情⋯否則的話，恐怕又需要下一番功夫了。

但是，同時，雲落塵也想到了，自己好像是被一個女子調戲了！

「小弟弟！」

「姊弟戀！」

⋯⋯

「好柒」雲落塵的心中就只剩下這兩個字⋯

平時，也只有他在調戲郭子瑜和董舞舞，但是現在，大名鼎鼎的主角雲落塵居然被人家調戲了？

這簡直是是可忍孰不可忍啊！

「鄭秀凰，係女人嘅話，今日就同我大戰三百回合啦！」雲落塵頓時怒道。

「呵呵，既然公子有如此雅緻，那麼，奴家也只好捨身奉陪了⋯」

「水龍劍！」

⋯⋯

說罷，兩人便開始戰在一起了。

彪悍的鄭秀凰的修為雖然比雲落塵高，但是雲落塵卻有足夠的技術保救，因此兩人便戰成平手，各有輸贏。

推推推

大師兄返嚟喇

death by snu snu

第138章《劇情全力推進》

138

時間一點一滴的流逝。

雲落塵在山上平平安安的渡過了兩個半月。

每天也是和郭子瑜，董舞舞和林逸等人過著，上午上課修練和煉丹，下午便下山進行任務。

對雲落塵和郭子瑜來說，他們終於能夠過上了一些無憂無愁的日子了，當然是十分滿意。

雖然琴城青仍然保持著在每天的課堂上跟著郭子瑜，但是郭子瑜也是保持著距離，對他不理不睬，頓時令一代天驕，狀元琴城青有些尷尬，但是他依舊沒有放棄掉。

不知是愚癡還是情深。

而另一邊廂，經過每天辛勤的修煉，雲落塵的修為從高階七品一直攀升至顛峰高階九品法師，只差一步，突破瓶頸，就能臻大法師之境，進境之快，令人驚嘆。

而郭子瑜則在這段時間，成功突破了存在已久的瓶頸，成功到達一品大法師。

至於杜離，則是經常沒有出現在宿舍中，每天也是在清晨便外出，終日不見蹤影。

⋯⋯

「呢幾日，點解福哥好似唔見左影嘅？」雲落塵問道。

「唉⋯」林逸突然有些欲言又止，神情有些黯然。

「唔係福哥出左啲咩事啊嘛？」眼見林逸的神情，雲落塵不禁有些緊張起來，便走了上前，緊急的追問道。

雖然雲落塵只是和陸福相處了兩個月有多，日子並不算長，但是也不算短，兩人之間的感情卻已經變得不俗。

陸福性格親和，為人爽朗，說一不二，不信口開河，而和雲落塵，林逸兩人在一起的時候，極有師兄的風範，卻無師兄的架子，無論雲落塵有多少問題，也不厭其煩的解答，知無不言，言無不盡，說是兩人在冰龍山上的引路人也不過分。

因此，雲落塵對於這個陸師兄也極為尊重，也十分關心。

現在疑惑陸福有事，雲落塵當然擔心了。

「不是你想的那樣啊⋯」林逸無語的說道。

「咁積係點啊？」雲落塵繼續迫問。

「我真的不能說啊⋯」

「講唔講啊！」雲落塵突然激動的大聲咆哮起來，一手捉著了林逸，噴得他滿臉口水。

「我說了我說了⋯呸！塵弟，你的口水真臭⋯呃，行了行了，別這樣看著我好吧⋯就是在前天晚上，你睡了之後，我突然有些口渴，便起了床去倒杯水喝。」

「然後呢？」

「然後我見門外有動靜，但躲在一角看看，誰知一開門，嘩！我看到了福哥滿臉春風，霞飛雙頰，嘴上掛著個淫蕩的笑容，靜俏俏的走了進來⋯十足十一個採花賊般！」

「所以，我懷疑⋯福哥，在外面有女人！」林逸肯定的說道。

「哦⋯原本福哥終於都有女朋友啦⋯車，之前仲話咩三個一齊單身一世，仲話女人耽誤修煉⋯嘖嘖⋯都唔知邊個女仔咁唔好彩，搵左福哥⋯」

「呵呵，塵弟，這一層你大可放心，因為，看得上福哥的女子，一定不屬佳品。」

「哈哈哈⋯」兩人頓時發出會心又壞壞的笑容。

「哎，不過塵弟，你千萬不要跟福哥說是我跟你說啊⋯一旦他知道是我說，那麼我就一定慘了啊！」林逸突然一想，便一臉緊張的對雲落塵說道。

「嗯⋯睇下你日後嘅表演點先啦，睇你啱啱仲笑得咁開心⋯」

「你？！」

⋯⋯

「還有七日，掌門就會公佈能參加半個月後內門爭霸賽的八個新晉內門弟子名額了，唉，不知道我能有機會嗎⋯」林逸皺著眉頭，不禁有些擔憂道。

「你擔心個屁！」一旁的雲落塵則嗤之以鼻的怒道。

「你呢兩個半月嘅主修堂，六十三場比試就贏足六十一場，你入唔到嘅話我即場表演食屎都得啊！」

「唉，塵弟，你就別提了，那兩場比試，我居然輸了給弟妹還有那個琴城青，真是屈辱啊⋯不過弟妹也算了，那個琴城青⋯卻真的是很強啊⋯不但修為高人一等，而且戰技和技術也上佳，聽說他這幾天又成功突破了，臻四品大法師⋯塵弟，你不得不防啊⋯」一想起琴城青當日對雲落塵表演出來的敵意，頓時，林逸轉為為雲落塵擔憂起來。

「船到橋頭自然直⋯逸哥，我，仲有一啲底牌，全部用哂嘅話，又未必係一面倒嘅⋯」雲落塵淡淡一笑。

八系法師，兩大寶典，還有鳳凰小白的靈魂傳承，三種的其中之一也可算是得天獨厚的機遇，可是現在卻全部集中在雲落塵的身上！

所以雲落塵並沒有懼怕於那個可以擊敗林逸的琴城青，也沒有對現在的處境感到絕望！

「嗯，塵弟，聽你這一言，為兄就放心了，一會兒找上了弟妹和小舞，我們一起去把那個六星級任務給幹掉吧！完成了那個任務，我差一半冰龍幣，就能夠換到冰龍法典的第一部了！傳說中的神術啊！」林逸越說，目光之中便越來越期待。

「嗯！」同時，雲落塵的眼中也同樣充斥著那份期盼之意。

他並沒有將注意力集中在那本聞名於世，在江湖中盛極一時的《冰龍法典》，而是將賣藥材和完成任務所得的冰龍幣，也全部投放於八系魔法典中！

為的也是希望能夠將雲落塵的一大底牌—八系魔法給威力最大化！

除了水火兩系之外的其他六系之中，雲落塵現時掌握的魔法，全部也只是一些極為低級的魔法，就算是被稱為三神脈的光暗雷系，所發揮出來的威力，也根本不能夠派上用場。

所以，雲落塵才那麼急切的想盡快獲得那六本的魔法典，務求豐富自己的魔法池！令三神脈以及其他系的魔法，能夠在真正的戰鬥上使用！

⋯⋯

正當雲落塵還在遐想自己從天而降，並且使出雷系魔法，渾身也被雷光所覆蓋著，一身閃金，猶如雷神降身般凜然時。

一把少女的聲音打斷了雲落塵的思緒。

「塵哥哥！塵哥哥⋯」董舞舞的嬌嗔聲從三十三號宿舍外響起，少女幼雛的聲音當中卻夾帶著一絲絲的氣喘聲，很明顯的，董舞舞一定有甚麼焦急的事情！

雲落塵頓時睜開眼睛，走向門口並且大開了大門，柔和的看著門前那嬌小玲瓏，可愛小丫頭的身影，不禁心中一喜，微笑談談道「小舞，咩事啊？唔係講好左一陣係飯堂等咩？都未夠鐘，你唔係咁快就肚餓啦？」

而董舞舞見了雲落塵打開了門，瞬間就鬆了一口氣，但是臉上卻依舊保持著一絲緊張，急切道「臭塵哥，還想著吃！你的媳婦兒快弄掉了！」

雲落塵頓時臉色一變，沉聲道「小瑜？！邊個想搞我嘅小瑜？小舞，你快啲講！」

可以點樣再攞嗰啲寶典

咁都要燈自己 等睇表演食屎

你講邊啲寶典？

另外嗰六本寶典同埋祝融淨低嗰半本

之前講過有兩個方法
第一個就係自行領悟元素魔法或者兵器嘅真正精髓，係適當嘅機緣之下，寶典就會自動灌入腦海

而第二個方法就係喺八大神殿入面獲得創殿殿主嘅傳承

好鬼多情敵

第139 章《殺局開端？》

139

雲落塵頓時臉色一變，沉聲道「小瑜？！邊個想搞我嘅小瑜？小舞，你快啲講！」

「是琴城青那混蛋！」董舞舞道。

「又係佢？究竟係咩事？」聞言，雲落塵的臉頰馬上多了一層暴怒，而且更有一條淡淡的青筋暴起。

「是這樣的，本來我和子瑜姐姐打算在去飯堂前一起到殿外的花園那邊逛一逛，正當我們在準備離開並入殿時，卻看到琴城青帶了他的一些爪牙也走了出來，一行十人，包圍了我們兩個⋯」

「我情知不妙，便打算大聲呼叫時，但是⋯琴城青的其中兩個隨從卻先下了手，封了我的穴道，把我給一下子拋了出來⋯然後我⋯就眼睜睜的看著他們帶走了子瑜姐姐⋯對不起啊⋯塵哥，是我的錯⋯我不該說去逛甚麼花園的⋯」董舞舞越說，眼眶中的淚水便不斷在打轉，後悔莫及的哭訴道。

說罷，她也不顧得甚麼女孩子的矜持，一下子就撲進了雲落塵的懷裡。

因為董舞舞的內心實在是太內疚了，內疚得心中極為忐忑。

「小舞，唔使急住，呢件事都唔關你事⋯唔，不如你諗一諗，佢地走左有幾耐？」雲落塵安慰的拍一拍懷中董舞舞的小腦袋，勉強保持著心中的冷靜的問道，但同時，雲落塵的手卻也在微微輕抖，這證實了他內心的不平靜！

表面上的雲落塵平淡冷靜，但其實他的內心卻是比董舞舞更加著急！

那個可是他的未婚妻啊！被十個男人帶走了！誰也會心急如焚吧？

但是，他卻不能這麼表演出來。

因為，他是一個男人，是郭子瑜的男人！

他需要承擔起一切！

「我想⋯也有十分鐘了⋯他們並沒有全力封鎖我的穴位，便匆匆的離開了⋯然後我就花了一些時間去衝破穴道，便馬不停蹄的去找塵哥你了⋯」董舞舞仔細一想的說道。

說罷，她頓時就發現了自己原來還在雲落塵的懷內，心中極為羞愧，俏臉紅得通透，不禁輕輕的掙扎了一下，便依依不捨的離開了那個能令自己安心無憂的懷裡。

「十分鐘⋯」雲落塵也沒有留意到董舞舞的舉動，只因他聽到「十分鐘」之後便心中一涼。

十分鐘⋯足夠他們做很多事了⋯

但是雲落塵轉念一想。

「琴城青想要係冰龍殿立足，佢暫時唔會對子瑜做啲咩住，因為⋯對同門弟子下毒手，係天下嘅大忌，佢日後要面對嘅，係冰龍殿無休止嘅追殺同通緝，佢應該唔會咁傻咁明顯咁出手⋯所以，子瑜暫時係安全嘅⋯佢要既係名正言順咁爭贏我！」雲落塵仔細的分析道。

「而且，佢如果真係要對子瑜下手，咁佢更加冇可能會放過小舞，比佢一個通風報信嘅機會，所以呢一件事嘅目標一定唔係子瑜，換言之，琴城青嘅目標⋯係我！」

「呢一個，係一個針對我嘅局黎！」

頓時，想到這裡的雲落塵不禁呼出一口惡氣，只要郭子瑜安全的話，那麼萬事也有商量！

「小舞，你諗一諗，佢地有冇話過去邊？」雲落塵問道。

「如果琴城青想針對我，咁佢就一定會留低線索比我，等我可以去搵到佢！」雲落塵心道。

「唔⋯唔⋯我當時真的很害怕，所以真的沒有聽清楚⋯但是我好像聽過他們有說過甚麼斷⋯甚麼谷⋯唉！我真不中用，這樣子也聽不到⋯不過，我十分肯定，他們是往東面走的！」董舞舞睜開滿帶淚光，水靈靈的大眼睛的道。

「果然！係斷魂谷！」雲落塵目光一沉，斷魂谷這三個字，他也曾經從當從郭富城口中聽過。

斷魂谷，是冰龍山山腰東面的一處山谷，長年冰天雪地，被厚厚的玄冰所冰封，山谷中地勢極為險峻，既有不少山獸，又有地面滑溜溜的玄冰，三者合計，都不知有多少上山者跌入深不可測的山谷之中，魂斷於此其中，因此，被世人稱為「斷魂谷」！

而且斷魂谷，既不屬於冰龍殿的殿內位置，又不是白雲城轄內，平日人跡罕至，所以也被視為北法天第一的三不管地帶，而且只要將屍體棄於谷中，那就只會有天知地知自己知，卻不會有第四個人知道，因此殺人越貨，同門弟子之間的生死決鬥，通常也會在谷中進行，可說是仇殺搶劫的聖地！

「斷魂谷⋯塵弟，救人要緊，那個喪心病狂的琴城青都不知道會做些甚麼的，我們還是快一點起行吧！」一旁聽到的林逸也意識到事態的嚴重性，所以也認真的說道，因為他也一早知悉有關斷魂谷的傳言。

「對啊！塵哥，我們快點走吧！」董舞舞蠢蠢欲動的同意道，她的心中也只是為到魂落塵和郭子瑜所擔憂，但是她卻不知道斷魂谷的凶名從何而來。

「琴城青也是本門弟子，而且斷魂谷也在冰龍山上，受冰龍殿所管轄，琴城青為了他日後在殿內的發展，一定不會敢在山上殺人滅口的！只要塵哥和子瑜姐姐平安歸來的話，萬事也好商量！」這就是董舞舞心中所想。

「唔好！你兩個留番係到，因為呢一件事，係我同琴城青嘅私人恩怨，同埋，今日嘅事已經唔簡單，我唔希望連累到你兩個！」誰知雲落塵卻沉著臉的對兩人說道。

「他們有十個人啊！塵哥，你一個怎能打十個啊？！」董舞舞頓時猶如一隻憤怒的小老虎般咆嘯道。

「小舞，聽話！你塵哥我，冇你想像中咁廢！」雲落塵稍為加大聲浪的對董舞舞說。

三個啫

等左成個月得三篇 唔太啱數喎

第140章上《今生無悔！》

140

「但是你⋯」

正當董舞舞打算繼續反駁下去時，一旁的林逸卻一手拉著她，「聽話吧，小舞，此事，已經超出了我們的範圍了⋯而且，你也要對你的塵哥有信心啊！」

「逸哥，你⋯」

林逸對著董舞舞擠眉弄眼，一瞬間就令董舞舞停了反駁。

「塵哥，你，一定要平平安安的回來啊，我⋯還要等著你的親口答覆啊！」小丫頭眼睛紅紅，既委屈又羞澀的對雲落塵輕聲道。

說罷，董舞舞又看了一看林逸展現出那從來沒有出現過的認真肅然眼神，雲落塵那像是交代後事的眼光，心頭不禁一震，隱隱覺得此事並非如自己想像中般簡單直接。

「就算⋯就算你此行回不了來，那麼⋯那麼我就一定會為你報仇雪恨，手刃仇人，在大仇得報之後，我⋯我就會在斷魂谷一躍而下，永生永世的陪伴著你⋯」鬼使神差之下，董舞舞無比認真的說出了一直藏在心中的這一句話，但是越說，她的聲音便越來越細，最後的那幾句，甚至是細如蚊蚋，但是雲落塵卻聽得一清二楚，頓時渾身一僵，眼中不禁露出震撼之情。

當董舞舞自己在說完那句話之後，心中立即極為愧疚，看著雲落塵眼中的錯愕之情，她知道，這一句話，正出現在一個不恰當的時機！

明知此時此刻的郭子瑜的情況危急，董舞舞在現在說出這一句跟表白沒有太大分別的說話來，而且對象還是閏蜜郭子瑜的男人，這可算是一種光明正大的橫刀奪愛，更是趁人之危的橫刀奪愛，天理難容。

雲落塵會認為自己是一個機心極重，不顧情義，乘人之危，水性楊花的女人嗎？

雖有愧疚，但卻無悔，董舞舞也不太清楚為何自己會說了出來，她只是知道，這是她自己的心聲，她只是想趁著這個有可能是見到雲落塵最後一面的機會去說出自己的心聲，她不想因為一時的懦弱而在自己的生活之中永遠留下遺憾！

她不想雲落塵在死後，才能感受到自己的愛意。

她不想她的愛情就只存在於墳墓中。

幸福，是要靠自己爭取！

愛，是要對人說！

她知道，雲落塵就算能從此事當中全身而退，平安歸來，但是兩人之間的距離，也會因為今天的這一句話，而被無限的拉遠，連朋友或者妹妹也不知能否做到，更不要說甚麼戀人了。

不說，有可能會永遠的留下遺憾，說了，更大機會的是拉遠兩人的距離，這絕對是一個兩難的局面！

「罷了！就算塵哥把我當成了那些橫刀奪愛的賤女人，我亦無悔！我只知道，和塵哥相處的那兩個半月時光，是我一生之中，最開心快活的時光！比起呆在家族當中不知好了多少萬遍！這兩個半月，已經算是賺了！今生今世，永遠不悔！我不懇求能成為他的妻子，我只求他能平安無事，日後讓我能夠在暗角中偷偷的看著他，那麼⋯我就心滿意足了。」董舞舞心頭一狠，在心中下了定論道。

為左你，特登出一篇短小小嘅
我已經全力開turbo啦

如果大家係小舞，大家會點揀？

老hi都講咗心底話先

但係講咗有可能連朋友都冇得做

阿女，你仲有大把世界，傾國傾城咁嘅樣慌你無人要咩

真愛係唔會變架

第140下章《雲落塵的答覆》

雲落塵自然知道小丫頭的心中所想，同時也心中一震，原本還以為董舞舞對自己是一種愛慕多於一種愛戀，只是董舞舞情竇初開，胡亂的把愛慕當作真正的愛情。

但是今天一言，雲落塵才發現原來小丫頭對自己的用情之深。

你生，我靜靜守候著你，你死，我為你血濺四方，更是無悔的為你殉情。

這，是一種愛到極致，才會把自己的生死致於道外的愛。

董舞舞雖然年輕，但她對愛情，卻是無比的認真和執著。

雲落塵也能看得出，董舞舞並非在信口開河，因為她眼中那言出必行的勢色，就好像已經隨時能為雲落塵殉情一般。

面對如此情深似海的董舞舞，雲落塵又如何能忍心拒絕於千里之外呢？

所以，雲落塵心中那唯一一層對董舞舞的隔閡，也隨著董舞舞的這一句說話而應聲打破。

甚至連董舞舞，也不清楚這一句話對雲落塵的衝擊到底有多大！

看著董舞舞嬌豔的臉頰，那一絲迷人的豔紅，雙目剪水秋瞳，淚光閃閃，配上她氣鼓鼓的臉蛋，顯得楚楚動人，極為猶人憐愛，雲落塵強行忍著把她狠狠的抱入懷中並且吻一口的念頭，不禁失笑道「小舞，放心，我一定唔會令你失望！」

在心中再加了一句「對唔住⋯小瑜⋯」

頓時，董舞舞聽得雲落塵的這句話，身子突然僵硬了起來，一雙白䀸玲瓏的玉手微微震顫，呆滯了一陣子之後，她才驚訝的抬了起頭，一雙蘊藏著柔情和眷戀之情的大眼睛對上了雲落塵平靜的雙目。

「不會令你失望」這一句，是語帶雙關嗎？是對應平平安安歸來，還是說，就那一件事情上，雲落塵的答覆，不會令董舞舞失望呢？

明顯的，這一句的意思呼之欲出了。

「你⋯你⋯塵哥⋯」董舞舞頓時心中小鹿亂撞，心亂如麻，既緊張又期待，一雙小粉拳握得蒼白，說話時也已經有些顫抖。

「多謝你，小舞！」雲落塵不讓董舞舞繼續說下去，而只是溫柔的說道，並且用長長的手指在董舞舞白滑幼雛的臉蛋上輕輕一滑。

「你⋯就係到等我翻黎啦⋯我，唔會令你失望！」雲落塵再一次重複道，目光炯炯的看著董舞舞。

「嗯！塵哥，小舞⋯小舞就在這裡，等待你帶著子瑜姐姐一起回來！」董舞舞此時終於認清了雲落塵的抉擇，頓時心中有些忐忑，雖然十分擔憂雲落塵此行的安危，同時卻也樂得開花，心中又羞又喜又憂，但更多的卻是喜悅之情，因此她也破涕為笑，忍不住甜蜜蜜的答道。

「噁！又一個被人荼毒了的少女⋯真是沒眼看下去！塵弟，你還是早去早回吧！我的那個任務還需要你和一號弟妹啊。」林逸裝出一副厭惡的表情的對雲落塵說道。

林逸這一句話，同時也聽得雲落塵心中一暖，這一句之中雖然有不少嘲弄之情，但是更多的卻是對雲落塵的祝福。

「我會！」因此，雲落塵也不多嬌情，點頭答應。

「甚麼叫做一號弟妹！！林逸！我跟你沒完！」董舞舞頓時也聽得心中一喜，但更多的卻是羞澀之情。

雲落塵微微一笑，也不顧得兩人的打打鬧鬧，便化著一道長虹，飛身而出，趕到斷魂谷中。

途中，雲落塵稍稍收拾一下董舞舞剛才帶給他的甜蜜溫馨滋味，轉為為另一位佳人擔憂。

小瑜，雖然我做左一件錯事，但係，你要等我啊！

琴城青，今日就係你的死期！

⋯⋯

林逸和董舞舞在看到雲落塵衝身而出時，同時也不禁嘆下一口氣來。

「塵弟，你能於此局當中脫身嗎？」

「塵哥，你⋯真的能回來嗎？」董舞舞輕輕嗅著空氣中雲落塵餘下的淡淡氣息，不禁從剛才的喜悅之情變為擔憂。

兩人心中想道。

頓時，兩人四目交接，不知道該說些甚麼，於是一遍寧靜。

「逸哥，為甚麼⋯你我不能前去幫忙啊？」董舞舞終於忍不住打破了僵局，不解的問道。

這也是董舞舞唯一的疑慮，說到此行危險，雲落塵想要保護董舞舞的安全，不讓她前去，這也能說得過去，但是林逸的修為，比起雲落塵更高，林逸的幫忙，絕對可以成為雲落塵的一大助力啊！但為什麼雲落塵又不讓林逸去呢？

「唉，小舞，你以為我不想去斷魂谷嗎？只是，有些事情，你是女人，你，不會明白⋯」林逸輕輕搖頭，有些唏噓的嘆道。

「哦？」董舞舞聽著則歪著頭，示意林逸繼續說下去。

「男人，有著自己的傲骨，有著自己的尊嚴！」

「如果，女人出事的時候，男人不能親自出手解決，而是要靠別人之手的時候，那麼⋯他們之間，就必定會有一道隱形的隔閡，就算女人不介意⋯但是，對男人來說，這是一種打擊，男人會對自己失去信心，認為自己沒有力量去親自守護自己心愛的人，這樣⋯對於一段感情來說，是一個不可忽視的心魔，或許在某一天⋯這個心魔會爆破，然後的事情，相信也不用我多說了吧⋯」

「就是因為這樣子？」董舞舞有些鬱悶的問道。

「而且，此行絕對是九死一生，這一件事，其實是一個局，一個針對塵弟的殺⋯」突然，林逸發現自己好像說多了一些東西，便馬上說停了口，但是心中仍然有些不安。

隨即，他便感受到一道凌厲的目光正在狠狠的瞪著他。

「小⋯小舞，你⋯幹什麼這樣看著我⋯你剛才不也說了⋯甚麼如果你回不了來，我就為你殉情嗎？」頓時，林逸就知道自己已經闖下了彌天大禍，於是心中一虛，便結結巴巴的說道。

「我⋯我剛才是說如果！我⋯只是覺得剛才，剛才塵哥的樣子好像是在交代遺言般，才⋯令我不由自主的說出那一句話⋯」頓時，董舞舞有點心虛的說道。

「口不對心⋯果然是女人的拿手好戲⋯」聞言，林逸低聲喃喃道，但是一字一句卻都全部落入董舞舞的耳中，令她一陣嬌怒。

「林逸！你懂個屁！你馬上給本姑奶奶一五一十的說清楚！甚麼九死一生！琴城青難道敢在山上動手嗎！你快說！否則我就一定會將你拋到斷魂谷中！」董舞舞立即睜大一雙美目，猛狠極致的對著林逸咆哮道，猶如一頭憤怒的美麗小老虎一般的張牙舞爪，與剛才對著雲落塵的小鳥依人，根本就是大相逕庭。

林逸無奈的看著董舞舞「小舞⋯」

「三！」

「你聽我說⋯」

「二！」

「好好好！我說我說！說了之後，塵弟不把我殺了，就真的是怪了⋯」

「一！」

「事情是這樣的⋯斷魂谷，在傳說當中⋯」林逸迫於無奈之下，唯有乖乖的說道。

甘心做朋友咩 唔甘心 唔做朋友都罷！

依家都有情人終成眷屬啦
雖然唔知雲落塵返唔返到黎

今日休息一日 聽日開始刺激了

加速？

快又唔一定會刺激嘅

第141章《三皇子！》

141

冰龍山東面山腰上。

荒蕪的冰天雪地中，望無邊際，正落著微微雪花，眼前雪白無瑕的土地，本應是一片人間美景，但一旁的一處懸崖峭壁卻大剎風景，崖邊血跡斑斑，一些本應屬於人類的血肉遍佈地上，在雪地之上，更有一些露出一角的骸骨，令人作嘔。

而懸崖下面也被濃厚的大霧所遮蔽著，連耀眼的陽光也不能透射下去，細心聆聽之下，除了崖下吹來的陣陣寒風之外，更有一絲絲的嘶叫聲，猶如無數怨靈在崖下不忿的宣洩道，極為陰森恐怖。

而在崖邊大概二十步的位置，站著了一男一女，男的一身淺藍法袍，高若六尺，身材健美，壯闊的肩膀完美的撐起了法袍，而男子的臉龐也目若朗星，儀表堂堂，皮膚黝黑，一臉陽光燦爛的少男，嘴上排掛著的淡淡微笑，更讓人不由得生出好感來。

而男子的對面，則是一名全身白裙的少女，少女身材可謂完美無瑕，在寒風凜冽下，白裙被吹得翩翩飛舞，隱隱約約的露出了少女一雙修長雪膩的長腿，那份若隱若現，更顯迷人。

而少女的腰間，則簡簡單單的綁上了一條鮮紅色的腰帶，在腰帶的襯托下，將少女那盈盈一握的小蠻腰更顯突出，令人很想輕輕的一抱那婀娜蠻腰，那怕是一息之間。

而再向上望，則是那豐盈飽滿的峰巒，雖然規模並非觸目驚心，但是那不大不小，一隻手掌剛剛適合的大小卻是能突顯出少女的一絲青澀模樣，更令人抓狂。

而那曼妙曲線的身材之上，更是一張絕色天香的臉蛋，修長的雪頸，皓齒蛾眉，杏面桃腮，櫻桃小嘴，皮膚細潤如脂，雪白動人，一頭秀麗的長髮在飄逸著，站在漫天雪地上，猶如一名下凡的仙子般完美。

一男一女，站在崖邊，一起感受著寒風細雨，男子深情款款的看著亭亭玉立的少女，一藍一白的身影，驟眼看到，彷彿置身於天堂之上，看著一對神仙眷侶俯視凡間般震撼。

但是仔細一看，卻能看到，面對著那名俊俏男子的熾熱目光，少女卻依舊保持著一臉茫然，臉無表情，猶如被蓋上一層薄霜一般，令人難以捉摸，遙望著遠方，無視著男子。

兩人就是如此，一人在看人，一人在看景，完全沒有出過一聲，整個環境就只剩下了寒風摩擦聲和崖下那慘絕人寰的嘶吼聲。

一陣子後，終於男子終於打破了一切沉寂。

「你⋯知道我是誰嗎？」男子微微笑道。

「不知道。」少女卻完全沒有理會男子的笑容，冷冰冰的說道，但是，少女冰冷的聲音卻依舊十分悅耳。

聽到少女的回答，男子的笑容瞬間就給僵硬了，臉色隱約有些難看，但是他馬上搖一搖頭，臉頰又已經回復了剛才的俏逸。

「不知道不要緊⋯那不知⋯郭姑娘你⋯知道誰是北法天的天帝嗎？」男子緩緩說道，說罷，嘴角勾起一個得逞的笑容。

東南西北中法天，五大法天之中，都各有一個最高的決策人，負責著管理，立法和執法，他們，通常也被世人稱為 — 天帝！

天帝除了自身修為及實力超群之外，更可怕的卻是他們那一呼百應的號召力。

天帝之下，有著為數不少實力高強的強者，隨便一位，跺一跺腳也能令江湖為之一振，揮一揮手，也能擊殺掉雲落塵。

但是，江湖直到現時也沒有被天帝勢力統一，那就是因為世間有著一條為世所知的條約，那就是天帝的勢力，是永世不能投入江湖之內，畢竟朝堂不同於江湖，因此那怕是一個天帝之下的一個凡人，也不能夠投身江湖，否則就會馬上引來天下大陸所有強者所圍剿。

除非一方天帝能夠有能力抵擋天下所有江湖強者，又或者聯合其餘四方天帝，否則的話，天帝是絕對不能染指江湖！

而五方天帝，也都有著屬於自己的傲氣，各自不服對方，而且長期以來也處於明爭暗鬥的狀況，因此五方天帝聯合起來對抗江湖，幾乎是不可能的。

而當男子問少女的時候，少女那冰霜一般的臉頰馬上微微蒼白了起來，一雙玉手也開始微微顫抖起來，只因她知道，北法天天帝的名字，就叫做「琴墨天」！

而北法天天帝琴墨天與眼前的這名公子的關係，相信不是智障也能猜得到了。

因為眼前的這位公子，正是琴城青本人，而那位美若天仙的少女，正是被人帶走的郭子瑜了。

郭子瑜慢慢的將那傳說當中的北法天三皇子琴城青，與眼前的冰龍殿內門弟子琴城青拼合成一。

郭子瑜輕輕收拾一下臉上的少許震驚之情，便馬上回復了剛才的冷然，淡淡的說道「原來是北法天的三皇子，呵呵⋯」

看到眼前的郭子瑜的震驚程度並沒有自己想像中的高，聽著郭子瑜那聲的「呵呵」更像是嘲諷一般，琴城青頓時心中不悅，臉色有點難看。

續

北法天三皇子，未來一方天帝的競爭者，單單是這個銜頭，相信北法天九成的少女也會願意倒貼去追求，不惜一切代價也想和琴城青搭上關係，只因一旦成功攀上琴城青，未來的一方天后，就有可能會是自己啊！就算不是天后，也算得上是皇室貴族啊！這絕對是一個一步登天的機會啊！

而且琴城青儀表堂堂，魁梧軒昂，一副翩翩公子的型象，那淡淡瀟灑的笑容，絕對能令其餘那一成的少女給吸引掉。

高富帥的丈夫，能夠成為未來的皇室成員，試問有哪個女子不愛？

在琴城青的計劃當中，就是把郭子瑜帶到山谷之中，單獨的向她揭露自己皇子的身份，然後郭子瑜一聽到之後便一臉崇拜，想也不想就馬上撲入琴城青的懷中，之後等到雲落塵的到來時，再把他擊斃，了結郭子瑜的最後一絲情結，然後，郭子瑜就只會屬於琴城青一人。

但是，眼前的郭子瑜，一猜到琴城青是北法天三皇子時，眼中雖有少許驚訝之情，但是更多的卻是不屑和鄙視。

第一步的計劃，琴城青就已經失敗了。

只因，他不了解郭子瑜的性格，他不知道雲落塵和郭子瑜之間究竟經歷了甚麼。

郭子瑜當初可是願意放棄自己，不顧死活，也要去救回自己的情郎，試問如斯深情的烈女，又如何會吃琴城青這一套呢？

頓時，琴城青眼中閃出一絲不甘和猙獰，有些憤怒的說道「你？！我有那一方面比不上那個姓雲的爛小子！！你說！」

「皇子殿下，坦白說，你⋯全身上下，每一方面，也比不上我的落塵。」少女嫣然輕笑，一雙美目充斥著無限的眷戀，彷彿雲落塵現在就活生生的站在她眼前般。

看著郭子瑜如此神情，琴城青心中更怒，不禁咆哮著「論修為，他比不上我！論樣貌，我不輸給他！論地位，他甚麼都不是！難道，你就真的願意一直跟著他一起受苦嗎？！」

「修為低⋯比你修為高的人也多的是呀！樣貌，那麼帥有甚麼用，難道去做鴨嗎？說到地位⋯呵呵，我平生最恨的就是那麼靠父蔭，靠家族的二世祖了，沒有琴墨天給你的那些丹藥，你現在連高階法師也不知道能不能到達啊！！哼，而我家落塵，半年時間，就靠著自己由魔法學徒直接攀上了高階九品！你說！你比得上他嗎？」郭子瑜越說，心中的驕傲之情便越來越強，一雙美目彎成一輪明月，嘴上掛著甜美笑容，美不勝收。

但是，郭子瑜的笑容，卻令琴城青更加憤怒，不禁令他產生出一種我甚麼都不是的感覺。

而且，郭子瑜的話也一針見血的刺中了琴城青的痛腳，他也知道自己並非天縱之才，只是靠著父親給予的丹藥，才令他攀到了現在的位置。

但是自己知道是一回事，別人說出來，卻是另一回事啊！

須臾，琴城青的眼中閃過一絲恨毒，「本來為了留著郭子瑜，也打算留雲落塵一命，只是廢了他一生修為便罷了，但是現在，看來，只能用強硬的手段，才能把郭子瑜給搶到手中了！」

而另一個理由， 琴城青不說，但是他卻知道，現在招惹了一個可以從半年內由魔法學徒直接攀上了高階九品的天才，如果給予他足夠的時間，日後一旦到了法皇修為，那麼就只有自己受苦了，所以，現在必須先將未來的巨大威脅給先解決了！所以，這更加加深了琴城青對雲落塵的殺意。

雲落塵，今天不能不死！

看著琴城青極為難堪的臉頰，郭子瑜便有些得逞起來，續道「怎麼了，以為自己很能幹嗎？三皇子？不要說是我家落塵，連你們家的二皇子和太子，也比你能幹十倍了啊！若說落塵是天，那麼，你連地上的泥土也不如！」

「啪！」頓時，一聲響亮的耳光傳遍斷魂谷。

只見郭子瑜那雪膩的臉蛋上慢慢浮現了一個通紅的五指印，而郭子瑜則在輕輕按著臉蛋，眼泛淚光。

「賤婢！不要太自以為是！你難道以為，我不知道你是誰嗎？」琴城青大大力的打了郭子瑜一個耳光，怨毒的怒道，只因郭子瑜已經觸動了他的底線。

而郭子瑜聽到琴城青的話後，臉色頓時蒼白了起來。

聽日繼續！！

等到頸都長

點解咁少人追

標題起得衰？ 睇落去有啲似支那style

唔想樓主棄故

屌 一開頭唔知起咩好
依家我都覺得好柒
新post我要轉書名!!!

點會棄呀

之前有個故追追下棄左故就係太少讀者

推啦

仲未有文等到好辛苦呀

大家一齊諗諗佢

我覺得前面啲hastag好吸引 但冇睇過個標題

集思廣益 大家一齊諗下新書名

我一開始都冇乜諗過書名嘅問題

可以嘗試吓比較香港口語啲嘅風格
例如:我去咗異世界，結果娶咗幾個老婆返嚟

第142章《琴城青的大計》

142

面對任何難關也不會皺一皺眉頭的郭子瑜，現在居然臉色蒼白起來，而且身子還輕輕顫抖了一下？

琴城青看到郭子瑜的神情，心中一樂，只因他知道，他捉著了郭子瑜的痛腳了。

「江湖五皇，東沖西公，南環北郭，中西區，當中的北郭，暴雪冰皇，郭孔波，就是你的爺爺嗎？」琴城青嘴上掛著一個戲謔得戚的笑容。

郭子瑜聞言，嬌軀再次顫抖起來，連平日恬美的嘴唇也開始震顫。

如果說五方天帝乃朝堂之主，那麼琴城青口中的江湖五皇，那就是真真正正的江湖之主，江湖的主宰！

東沖西公，南環北郭，中西區，五大江湖強者，每一位的實力比起五方天帝也是不遑多讓，但是，他們卻沒有進入朝廷，反而是在江湖中闖蕩，五人分別位於五大法天，一個法天，一位江湖天皇以及一位天帝。

雖然他們比起天帝少了一份權傾朝野的大權，但是他們卻多了一份在江湖的人脈，要知道，在江湖之中，人情債可是見慣不怪，但是偏偏人情債卻是最難還的，而五大天皇的手中，正正就把握著大量江湖強者的人情，所以，一旦天皇一出手，絕對也是一呼百應，勢力並不比五大天帝差。

「傳說郭孔波的家族，九代單傳，是萬年傳承下來的冰系法師家族，其冰晶神功分為兩部分，一部分是郭家自己修練，而另一部分，則需要與道侶雙修，方可修練，你現在掌握的冰系魔法，就是第一部分吧。」

郭子瑜依舊一言不發，但是俏臉也掩蓋不住那一分不知所措和驚嚇。

於是琴城青繼續說了下去「郭孔波實力高不可測，但是脾氣暴躁，性情難以捉摸，曾經因為一言不合而冰封了一座郡城，而且平生則最重視面子，可以說，他的面子，比他的性命來得更重要，我說得對嗎？郭小姐？」

不等郭子瑜的回答，琴城青那得戚的聲音再度傳出「而郭孔波育有一子，名為郭富城，為家中獨子，受盡家族的萬千寵愛，郭孔波甚至是動用了自己的人情，與同為五皇之一的西公，譚大公，他的閨女達成了婚約，可謂前程錦繡。」

「而郭富城在成親前最後一次外出遊歷江湖時，卻在途中遇上了一名小家族之中的民女，兩人一見鍾情，一拍即合，情深似海，愛得難捨難離，甚至還奉子成婚，私自在外拜堂成親。」

「而當郭富城喜悅萬分的帶著那個民女和肚中的孩子回到郭家時，卻遇上了郭孔波的雷霆震怒，在與西皇女兒成親前，郭富城卻已經在外私自成親，沒有經父母同意，亦沒有媒人撮合，三書六禮，而且最重要的卻是那名民女的身分，比起世俗家族，或許算是中上，但是對比起郭家和譚家，那麼她們連個屁都不是！」

「你才是屁！！」此時，郭子瑜終於忍不下了，她就猶如一頭獅子般咆哮道，那絕色天香的臉上卻多了一分猙獰，雙目也多了一分血絲，而她的一雙小粉拳，也緊緊的握住，甚至還大力得五指的指甲也深深的插入在手掌的血肉上。

琴城青微微一愕，但是卻隨即緩緩一笑「郭孔波覺得郭富城令他在譚大公臉前掉盡了臉子，成為了江湖之中的笑柄，成為大家茶餘飯後的話題，於是便怒火攻心，一怒之下，將郭富城踢出家族，名字也從族譜中除名，甚至還派人日夜逮捕，從此之後，也沒有人再聽過郭富城和那名卑劣民女的消息了。」

「琴城青，就算你是三皇子，但是，我還是要殺了你！！」郭子瑜怒火不斷在心腔中蘊藏，說話間，已經沒有了剛才的淡然，換來的，卻是強烈的怒火和殺意！

只因，郭子瑜知道，琴城青口中的那名卑劣民女，正正就是她的母親，那位願意為了女兒去強行發動禁咒的母親！

明明是一位偉大的母親，如今卻在別人口中成了一名卑劣民女，只要是稍為有些人性的人，相信也不能容忍了。

郭子瑜頓時已經想衝上前與眼前的這個人渣大打一場，那怕修為不及，但是也要打，畢竟那可是關係到父母的聲譽啊！

但是，郭子瑜卻發現自己的手腳也被人點了穴道，動彈不得，迫於無奈，只能咬緊銀牙，呆呆的站在原地。

續

「殺了我，不難，但是你有想過嗎？你的父親到現時還尚在人世，那是因為郭孔波念及一場父子之情，不願下殺手，讓他隨波逐流，自生自滅，但是如果郭孔波知道，他的那名內孫女，居然結識了一位寂寂無名，修為不足大法師的草民，而那名草民與郭孔波卻沒有任何關係，那麼，你猜，郭孔波會如何做呢？」琴城青緩緩一字一句的談道，嘴上淡淡微笑。

聞言，郭子瑜的臉色一變，心情由震怒轉為不措，本來已經雪白的俏臉更添上了一分蒼白，毫無血色可言，因為她也知道，琴城青所說的真的是實話，那位從未見面但是鐵石心腸的爺爺，為了面子，對於一名無名小卒，是不會有任何留手的，一下就是殺手。

片刻，郭子瑜呼出一口氣來，冷靜了一下剛才憤怒的情緒，便淡淡說道「你現在與我說了你的身分，難道就不怕我泄密嗎？你也知道，天帝進入江湖，所有江湖人必會群起圍攻，這絕對不是一個北法天能夠力抗的事呀。」

畢竟普通世人只知道北法天天帝姓琴名墨天，但是那三位皇子的名諱，卻沒有太多人清楚，因此，冰龍殿幾乎所有人也不知道琴城青背後的勢力，而郭子瑜，也只不過是從昔日父親郭富城口中得知那三位皇子的名字，配合上琴城青的承認，才能推斷出他的真實身分。

「呵呵，子瑜，天下間姓琴的人，沒有一萬也有數千，難道，外面的人會因為你的一句話，去懷疑堂堂的天帝皇子介入江湖嗎，一旦我父皇大怒之下，嚴厲打擊所有誹謗中傷北法天的人，他們將會是第一時間慘遭殺戮的人，你真的認為，你有著那麼大的影響力，令所有人甘冒風險去相信你那荒唐的說話？」琴城青眼神戲謔的看著郭子瑜，嘴上的喜色越見越濃。

「你？！」頓時，郭子瑜被人說得有些臉紅耳赤，看得琴城青滿眼通紅，眼中的擁有慾更大。

「我入冰龍殿，有一部分原因，是因為你，當初你們一家躲在旭日城，被雪雲天和石逍閣掌門之子石門迫婚，然後逃到迷霧森林之中，再到現在成為了冰龍殿內門弟子，子瑜，當初你的一切行蹤，也落在我的眼中，這是因為，我喜歡了你很久。」

此時，郭子瑜內心驚訝不已，驚訝的並不是琴城青對自己有好感，而是在於自己一切行蹤，包括在迷霧森林的那一段日子，居然也清清楚楚的被人看到，北法天天帝的勢力，也太大了吧！

「而另一方面，我則是為了冰龍殿上的《冰龍法典》而來的，冰龍法典當中的乃是真實的神術，實力比起皇家功法來得更強，只要我修煉了它，我的實力定能更進一步！」

「到時候，只要你嫁給了我，以我們的身分和地位，郭孔波絕對會同意這門婚事，那時，我們珠聯璧合，郭家和琴家連氣同枝，以郭天皇和我父皇的勢力，將其餘四大天帝和江湖之中所有派系逐一鏟除，統一江湖朝野不在話下，而我，也會成為將來這片魔武大陸的太子，而你到時候，也會成為我的太子妃，我們二人同心，一起統治整片大陸，那不好嗎？」琴城青一口氣說出了自己的大計，越說，心中的豪邁之情便越濃，到最後，甚至是有種大地在我腳下的感覺。

而他，也相信這一句話，能夠打動世上九成九的少女，畢竟那些情竇初開的少女，也是想要一個大英雄去作為她們的丈夫呀！

但是，當琴城青的眼光望向郭子瑜的時候，卻沒有看到自己預期中的反應，郭子瑜的目光，依舊保持著那分茫然。

於是，琴城青眼珠一轉，轉念一想，續道「當你嫁給我之後，郭孔波必然會大感有臉子，大喜之下，便會讓你的父親重返家族之中，而到時候，你的母親，也能從郭家大牢之中獲釋，最重要，你的雲落塵，也能順利躲過郭孔波的殺手！」

「甚麼！！你說我母親現在就在郭家之中？！」郭子瑜一瞬間便捉著了琴城青話中的要點，大聲吆喝的問道。

「沒錯！我願對天發誓，當初你母親在救你之後，是我親眼看著郭家的三位強者，把她給帶走了！」琴城青言辭誠懇，信誓旦旦的保證。

「母親⋯原來你⋯還在生，那就好了⋯」頓時，郭子瑜的美目當中的茫然盡消，反而一滴一滴的淚水緩緩的從她的一雙美眸中流出，此時的郭子瑜，並沒有甚麼冰山美人的形象，反而像是一個在母親懷中哭訴的少女般，我見猶憐，令人好想把眼前的美人給好好抱入懷中，細心呵護。

琴城青發現了郭子瑜眼中的動容，心中一樂，便繼續動之以情的談道「我保證，只要你跟了我，岳父岳母，必定能重獲自由，到時候你們一家四口，便能重聚在一起，享盡天倫之樂了，而雲落塵，我也會懇求父皇，為他在北法天朝廷當中謀取一識，日後必定富貴榮華，無憂無慮，這樣的話，你，滿意了嗎？」

聞言，郭子瑜皺了一皺秀眉，心中頓時有些猶豫不決，但是當想起當初母親為了自己，強行發動禁咒去抵抗時，那絕望無助的眼神，瞬間便令郭子瑜堅定下來「父母親為了我，實在是受了太多太多的苦了⋯若然我到了此時此刻，仍然只顧及自己的愛情，而忽略了他們，那麼我，就實在是太自私，枉為女兒了⋯落塵，是我對你不起⋯是我的錯，但是請你原諒我吧⋯就原諒這一次吧⋯」郭子瑜在心中默默想道。

郭子瑜越想越委屈，美眸中又多出了數滴淚水，答答的滴在地上，於是緩緩的抬起頭來，一副梨花帶雨的樣子望向琴城青，心中苦澀不堪的道「那⋯好吧⋯只要你⋯」

子瑜真係好天真

我覺得係你好天真 呢個位停 仲唔係以退為進？

唔知呢

今日停更一日 聽日繼續

落塵用咗成星期都未開始上山

諗起魔瞳薩默爾企喺主角後面成幾個月

係落山

第143章《落塵現身！》

143

「那⋯好吧⋯只要你⋯」正當郭子瑜打算委屈的順從琴城青的計劃時，一聲從遠處傳來的巨響卻打斷了郭子瑜的說話。

頓時，郭子瑜抬頭一看，就看到遠方的一道人影猶如一條長虹般，正以風馳電掣之勢衝過來崖邊。

「落塵！！」當人影由一個小黑點慢慢放大，直至郭子瑜能清晰的看到來者的臉容時，郭子瑜馬上驚喜的大叫了一聲，臉上的委屈無奈之情稍減，反而更多的卻是希冀。

一旁，琴城青的樣子卻越來越難看，不禁咬牙切齒的盯著臉前的這個人影，殺意滔天的流出，他也知道雲落塵會來，但是他早來遲來，卻偏偏在說動了郭子瑜的這個節骨眼上來了，令他的一切如意算盤給打翻了，試問琴城青如何能不恨呢？

看著雲落塵的身影依舊不減，琴城青臉上的猙獰之情更濃，迫於無奈之下，大吼了一聲「出來！」

頓時，九道腰帶佩劍的淺藍人影分別從琴城青的兩旁一下子衝了出來，很明顯，他們就是琴城青在冰龍殿內門弟子中找來的爪牙，他們一字排開的擋住了雲落塵的去路，把雲落塵給硬生生的迫在離琴郭兩人二十米之外的地方。

於是，雲落塵急急的穩著了腳步並停了下來，他與那九個人一樣，也是一身的淺藍法袍，身形修長之下，比起琴城青少了一分強壯健碩，但是卻多了一分文青公子的氣息，一雙眸子黑得深不見底，不斷的透露出寒氣，而那一張風流倜儻的臉上，卻是多了一分殺氣和恨意，看著郭子瑜臉上還未消退的掌印和一旁咬牙切齒的琴城青，心中的怒火猶如長江水般滔滔不絕，殺意更盛。

頓時，在寒風聲和崖下吼叫聲的襯托下，崖上一片死寂，但是，殺意卻分別從雲落塵和琴城青二人身上流出，流斥著場上，令其他人不禁毛骨悚然，感到脖頸上涼漂漂。

「排陣！」琴城青的一聲低沉的怒吼從他的喉嚨底中發出。

頓時，擋在他和郭子瑜臉前的那九名冰龍殿弟子由一字排開的陣式，緩緩移動了起來，成了一個圓圈，將雲落塵給包圍了起來。

「鏘！」此時，九人同時抽出腰間鋒利的長劍，動作一致得明明是九把劍的出鞘聲，卻只得一下劍鞘聲。

「琴城青！」站在琴城青旁邊的郭子瑜馬上大聲的吆喝。

眼見九人同時對著雲落塵拔劍，郭子瑜也終於明白，自己剛才真的是十分天真，差點就相信了琴城青的話，中了他的詭計。

剛才琴城青還信誓旦旦的說道會留雲落塵一命，並且為他謀得朝廷一職，這才真正的吸引郭子瑜去答應，但是若然琴城青執意要殺雲落塵，經歷了當初石門事件的郭子瑜，也絕對不會妥協，大不了說是拼個魚死網破。

但是轉過頭，琴城青卻命令九人對雲落塵拔劍，而且還一臉殺氣，很明顯的，琴城青今天並沒有打算讓雲落塵有命回殿，這樣也令郭子瑜認清了，眼前的琴城青，是一個毫無信義可談，處心積慮，陰險狡詐的小人。

琴城青聽到郭子瑜的怒吼，就知道今天針對郭子瑜和雲落塵的局已經失敗了，而且還永久的站在了郭子瑜的對立面上，雖然他以父母安全歸來及雲落塵平安的條件，成功的打動了郭子瑜，但是最後一刻卻被雲落塵的到來而給付之一炬，因此，琴城青對於搶走了自己心儀女子芳心的雲落塵絕對是恨之入骨，切齒痛恨，猶如殺父仇人般，殺之仍不足解恨。

「殺一個高階九品法師，居然也要出動我們九人⋯琴大哥，你是不是太過重視他了⋯」一名修為達一品大法師的琴城青手下蔑視雲落塵的說道。

「陳明真⋯不要大意！」琴城青聞言，便馬上對那名叫陳明真的大法師說道，只因在雲落塵競技場上的表演，大家也是有目共睹的，此人，絕非一個普通高階九品法師。

對於陳明真的諷刺，雲落塵並沒有理會，因為，單靠嘴巴，是殺不到人的。

眼看九人同時包圍，雲落塵的心中並沒有任何膽怯退縮，腦海中反而被強烈的恨意和怒火所充斥，此時的雲落塵，正感受著崖上吹來風雪所帶來的大量水元素，在此環境之下，雲落塵身體內的水元素也在蠢蠢欲動，因此，雲落塵便右手一伸，低聲的喃喃道「皓雪劍！」

續

一瞬間，一柄五呎長，淺藍通透，凜然脫俗的長劍便憑空出現在雲落塵手中，正是水神共工的寶劍— 皓雪劍！

當皓雪劍被憑空召喚出來時，九人手中的佩劍頓時也隱隱的發出一陣劍鳴聲，劍身也同時在微微顫抖，緩緩的向地上指，猶如草民跪在朝堂，看到一朝皇帝時，渾身顫抖，戰戰兢兢的樣子，只因，皓雪劍，乃是劍中之皇，劍中之主，其他的所謂寶劍，在皓雪劍面前，也只能跪下屈服，不能反抗，而那九人的佩劍，也是一樣。

那九名冰龍殿弟子同時微微的低下頭，望著手中隱隱抖動的長劍，大吃一驚，心中突然不由自主的生出一種寒氣侵襲的感覺，雙膝也彷佛頓時軟了一軟，很想當場直跪下去的樣子。

「甚⋯麼鬼東西⋯」一名冰龍殿弟子看著還在顫抖的佩劍，臉色蒼白無力，心驚膽戰之餘，還有一種想放棄的念頭。

不等九人繼續疑神疑鬼，雲落塵目光一狠，便運著輕功，一個箭步的向著那名驚慌失措的弟子直衝，右手之中的皓雪劍毫不猶豫，簡單直接的直刺向那名弟子的心臟，猶如一道利箭般長驅直入。

既然對方執意要動自己女人，這就是觸動了雲落塵的逆鱗，那麼，雲落塵也不必對對方手下留情了，所以，雲落塵一下，便是下殺手！

「哧！」一瞬之間，那名弟子的心房之上，便多了一柄冰雪肅然的長劍直插在上，而那名弟子的神情卻極為複雜，既有遲疑，既有不甘，但是更多的卻是不解。

他不明白為甚麼他的佩劍會猶如臣子般臣服在雲落塵手中的皓雪劍上，不明白為甚麼自己也會想跪倒在地上。

而雲落塵正把握著這個不可多得的機會，以迅雷不及掩耳之勢，便率先將這名弟子拿下了。

「鏘！」雲落塵快速便把皓雪劍從血肉之中抽出，同時，那名弟子沉重的身軀也緩緩的倒下，頓時，本來形成對雲落塵的包圍圈便在一瞬間有缺陷了。

「皓月斬！」皓雪劍才剛剛的從別人體中抽出，雲落塵便馬上發動了下一擊，低喝一聲，便將吹毛斷髮，削鐵如泥的皓雪劍順著剛才抽劍的勢力，以行雲流水之勢，橫斬向一旁的其他弟子身上。

頓時，一道淺藍色近乎透明的半月形劍氣，帶著肅殺凜然，霜雪之力，直衝向一旁四名還在低頭看劍的弟子腰間，劍氣位置被雲落塵控制得極為精妙，不高不低，令還在驚慌之中的四人毫無機會去反抗。

「噗！」須臾之間，劍氣不費吹灰之力般輕鬆的穿越了四人，只見四人的身軀突然猶如被人封鎖了一般，動彈不得。

四人好奇的望一望旁邊的同伴，卻發現他們的眼中除了剛才佩劍異狀帶給他們的震撼之外，還有一絲絲的茫然。

一會兒後，四人同時感受到腰間的位置傳來一陣溫熱而且濕潤的感覺，於是，他們便一起低頭看向腰間，卻發現本來完整無缺的法袍上出現了一道淺薄的裂縫。

今日本來打左4500 字
但係諗一諗 都係分兩日出好啲
因為我驚一次過架話
聽日會出唔切

幾時會打完？

後日掛

不過後日樓豬係唔會出文既

咁樣睇我

第144 章《變故？》

144

溫熱的感覺只是維持了一陣子，腰下的部分便是傳來陣陣痛不欲生的劇痛，令四人下意識的大聲慘叫起來。

此時，一陣寒風再次吹來，「噗噗噗噗！」，瞬間，就只看到四人腰部以上的身軀，被強行的分割了起來，並且隨著寒風細雨而紛飛到地上。

在血跡斑斑的冰面上，八隻腳牢牢的站在地上，切口極為完美平滑，而地上則有四具被腰斬成兩半的人類身體猶如蛆蟲般在地上掙扎，而且還不斷的在撕心裂肺的痛吼。

「慘絕人寰！人間血獄！」其他並未被劍氣波及的陳明真和其餘三人以及琴城青在看到這一幕時，心中就只剩下這八個字，他們也嚇得驚惶失措，同時也暗自慶幸，畢竟那被殘忍腰斬的人不是自己。

經過了大概一分鐘，四人所發出的慘叫聲也緩緩的終結，正正式式的變成了四具屍體。

而站在五具屍體前面的雲落塵，則依舊保持著一臉淡然把懷中的中級回魔散吞入口中，感受著體內快速回復的魔力，一雙清澈的眼睛無情的看著琴城青，沒有絲毫被眼前血肉模糊的景象給影響，只因琴城青等人，已經完全觸動了他的逆鱗，那就是郭子瑜了，龍之逆鱗被觸，滔天大罪！

而琴城青則是一臉驚訝並帶點驚慌，只因只有高階九品法師修為的雲落塵，居然能在舉手投足之間，便將自己帶來，修為達高階七八品法師的人手的一半有多給強行殺死，毫不留情，這件事情，連他自己也不容易做到！

但是，驚恐之情也只是一閃而逝，身為堂堂北法天三皇子，琴城青無論見識和閱歷也十分豐富，比雲落塵強出千萬倍的強者他也見過很多，所以他，並沒有真正的將現在的雲落塵給放在心上，真正恐怖的，乃是他的強大潛力，而那些爪牙，也只不過是從殿上臨時招攬，而非心腹，因此也沒有太大在意，只是目光變得更加謹慎，再也沒有絲毫輕敵。

「準備！」琴城青稍稍收拾心情，便有一種威嚴的聲音對剩下的四人發出指令，而隨著琴城青的聲線，四人的心也稍為安定下來，慢慢的移動，以四角之勢圍著雲落塵，同時手中也召喚出水龍法典中的水龍盾，架擋在自己身體前方，並且繼續舉起手中的佩劍。

雲落塵此刻靜如止水般看著圍繞自己的四人，心中不斷的在盤算著之後的部署。

雲落塵知道，剛才之所以能在數息之間了結五人，靠的就是在其他佩劍臣服於皓雪劍之下的異象和皓雪劍銳利的程度，令到他們一時之間疏於防範，才讓雲落塵有機可乘。

而現在場上剩下的人，無一不對皓雪劍有了底子，而且站位也更加分散，因此，剛才「皓月斬」的突襲手段，不能再度施展！

既然突擊不能，那麼就只能選擇硬碰硬了。

但是，在硬碰硬之前，雲落塵卻想減少一下之後的壓力，突襲四人不可能，但突襲一人，卻不是太難，因此，他便將目光鎖定在一旁實力最高，曾經諷刺過雲落塵的陳明真身上。

「喝！」雲落塵頓時低喝一聲，腳步一踏，身影便猶如一片幻影般衝向那一名叫做陳明真的弟子，旋即輕輕一躍，手中拿著皓雪劍，由上而下，以崩山裂石之勢直劈向陳明真身上。

而身為一品大法師的陳明真微微一愕，但是反應亦不慢，他見勢便馬上將水龍盾舉至頭上，打算格檔著雲落塵的攻擊。

「他手中的寶劍雖然奇異，但也只是由一個高階九品法師所召喚出來，就算再銳利，也不可能將一名大法師的盾給擊碎！」陳明真心中想道，因此，他並沒有選擇避其銳氣，而是選擇與他硬碰。

誰知，當皓雪劍接觸到水龍盾盾面的時候，一下子便將那看似堅如磐石的水龍盾給切割開來，而且銳不可當的皓雪劍更加是去勢不止，以摧枯拉朽之勢斬向陳明真的手臂。

「哐！」瞬間，那被一分為二而碎裂的水龍盾應聲的跌落在地上，而盾上，更是帶著陳明真的一截前臂。

但是此刻，雲落塵心中卻沒有任何憐憫！

然後，雲落塵把握著皓雪劍的去勢，馬上反身一轉，一記手踭重重的擊在陳明真的胸腔之上。

「呯！」一聲沉實的聲音頓時傳出。

須臾瞬息，陳明真還沒來得及慘叫，便被這一記重擊擊得如斷線風箏般倒飛，直至落在十米之外，才緩緩落下，但是卻已經昏迷過去。

續

看到這一幕，琴城青也終於有一點害怕起來，但是目光之中卻帶著更多貪婪，只因他也清楚，雲落塵之所以能如此輕鬆擊敗一名大法師，依賴的就是那憑空召喚出來的絕世神兵，依照那神兵的鋒利程度，琴城青就能推斷出，雲落塵一定是掌握到某種高級的召喚魔法，方可以拿出如斯強大的兵器，只要自己能拿到功法，以四品大法師的修為，配上那柄長劍，那麼實力必然會有一個質的飛躍。

正當雲落塵才剛解決了四人當中實力最高的陳明真，其餘三人的眼睛也通紅了起來，雙手一抖，紛紛也收起了水龍盾和佩劍，反而低下了頭，默默的凝聚體內的水元素和魔力，片刻之後，三人同時大吼了一聲「水龍嘯！」

水龍嘯，水龍法典中的一門中級魔法，實力強悍。

而三人的修為也達高階八品，共同施展出來的威力，絕對不細。

「吼！」三聲震耳欲聾的龍吟聲一同發出。

只見頓時，三條粗壯有力的水龍從他們三人的手中而出，高若兩米的龍頭，巨大的獠牙，目光如炬的龍眼，猙獰的面孔，看了看一眼雲落塵之後，也不多想，便以天崩地裂之勢，猛烈的直衝向雲落塵。

眼看三條無比強大的水龍直奔而來，雲落塵馬上將手中的皓雪劍收起，畢竟皓雪劍也是一個高級魔法，每秒消耗的魔力也不少，修為只有高階九品的雲落塵也經不起那種消耗。

「共工神術—海納百川！」此時兩手空空的雲落塵低喝一聲，伸出一根白皙的玉指，運行著體內的魔力和水元素，配合上他手指的轉動，頓時，一個漩窩便憑空出現在雲落塵臉前，而且隨著手指越來越快的劃動，那漩渦越變越大，馬上就由一個小小的漩渦變為一個大若四米的大渦。

若然小白現在在場的話，定能認得，眼前雲落塵施展出來的魔法，正是當日共工全力以赴去面對祝融時的海納百川，只不過雲落塵的海納百川，卻比共工的差上了千百萬倍。

說時遲，那時快，正當雲落塵的漩渦在不斷擴大的同時，那三條水龍也隨之而起，直接擊中雲落塵的漩渦當中。

「嘭！」雙方力量碰起來的時候，傳來一陣極大的爆炸聲，同時，那三條水龍帶來的巨大衝力，也令雲落塵身子一歪，臉色有些蒼白起來，但是雲落塵卻咬緊牙關，雙腿用盡全力，才硬生生的撐過去。

在那一陣衝力之後，頓時，兩方的力量也爭持不下，三人不斷的在維持著水龍嘯的發動，令到那三條水龍不斷遊走的在攻擊漩渦，而雲落塵則在不斷劃動手指，一直透支著魔力和水元素去維持海納百川的運作，以希望能吞納那三道水龍嘯的強大力量。

維持了一分鐘，一滴又一滴，黃豆般大小的汗珠便出現在雲落塵的臉上，只因長時間展出中級魔法海納百川的消耗，絕非他一個高階九品法師能負荷的，雲落塵的魔力以開始快速的乾枯，依靠的也只是那枚回魔散剩下的藥力，才能勉強維持。

同時，另一旁的三人的情況也不太好，只因水龍嘯也同為中級魔法，魔力的消耗不比海納百川低，而雲落塵有著回魔散的魔力回復，但是他們卻沒有，因此雙方的狀況也是不相上下，並沒有任何一方佔優。

正當雲落塵還在心中盤算著是否要退卻，稍作休息補充的時候。

他卻看見一道淺藍的身影從自己的右邊直衝了過來，繞過了海納百川的漩渦，直接到達了自己的後背。

頓時，雲落塵心中一寒，只因他也知道，琴城青，終於忍不住，在這個鶩蚌相爭的局面出手了，打算來一個漁人得利。

前有三條兇猛的水龍，後有殘酷無情的琴城青，雲落塵正是陷於一個兩難的困境，無論走向任何一邊，也是九死一生，但是琴城青卻沒有給到雲落塵選擇的權利。

「水龍拳！」此時，雲落塵的後方傳來一道冷冰冰的聲音。

瞬間，雲落塵只感受到後心一陣劇痛，身子便失去了平衡，在洪荒拳力從後突襲之下，雲落塵的身體便猶如一道炮彈般直衝了向斷魂谷的懸崖邊緣！

雲落塵的身體，在滑溜溜的冰面上，速度更快！

「落塵！」此刻，站在一旁的郭子瑜眼見雲落塵猛然衝向崖邊，擔心得快要死，便忍不住的尖叫了一聲。

今晚仲有冇？

有冇咁大胃口
樓豬都要護下肝

想要想要

等我聽日全力打文 睇吓聽晚出唔出到
因為我都知道停係呢啲位好仆街

「樓主！」

係咪攞第三本寶典嘅機會

今日好爽

樓豬今晚不行了
聽日繼續

有冇咁易呢

小白幾時再出場

我估過多一陣就會重出了

第145章《謝天華傾電話！》

145

聽著耳邊傳來的巨大風雪聲，看著眼前不斷飛快略過的景色，雲落塵，第一次感覺與死亡來得這般接近。

眼看離那傳說中埋骨千萬的斷魂谷懸崖越近，雲落塵心中突然一動，難道，自己就要如崖下的怨靈一般，埋骨此處嗎？

十米。

五米。

三米。

一米。

「呼！」正當腦海之中還在複雜的想著昔日種種往事時，雲落塵瞬間只感到腳下一空。

雲落塵知道，他終於墮下了懸崖之中了！

但是，雲落塵卻沒有如話本小說當中的主角一般去閉上眼，感受那墮下的快感。

反而，雲落塵全力以赴，運起了當初郭靖所傳授的輕功，將全身的力量也集中在腳上，逆脈施展，務求能在墮崖時減速。

正當雲落塵的雙腿完全離開了懸崖峭壁的時候，雲落塵馬上急忙的四周張舞自己的雙手，以希望能捉著懸崖邊緣，盡可以去尋覓生機。

皇天不負有心人，就在雲落塵的頭部快要低於懸崖時，卻讓他的一隻手猶如謝天華般捉著了邊緣的一角。

頓時，一股肌肉撕裂的強烈劇痛在雲落塵的右臂中出現，只因雲落塵的右手在此刻，既要面對那墮下時的巨大沖力，而且還要應付全身體重懸掛在邊緣時的重量，這對於不是武修的雲落塵來說，絕對是難以忍耐的。

此時，雲落塵的身體在崖邊搖搖欲墜，右手也因為過度用力也開始發白。

正當雲落塵快支持不住，想放棄並鬆手時，雲落塵的腦海便不由自主的浮現出崖上佳人的曼妙身姿，小白體內昏迷不醒的楚平天，在宿舍內等候的董舞舞，她們正在等待自己！自己不能就此放棄！

須臾之間，一股強大的意志力便出現在雲落塵的腦海中，於是他用盡吸奶的力氣，在快要咬破嘴唇的時候，終於成功忍耐了數秒的時間，艱辛的將自己的左手給攀上了邊緣。

「呼！」雲落塵頓時呼出一口惡氣來，心中也隱隱放鬆了一下。

雙手高舉，共同的承受身體的重量，雖然不易，但是這絕對比單手懸掛來得簡單，對於雲落塵而言，這樣的姿勢，堅持個一分鐘也不是不可能，而自己，也可能因此得救了！

「嗚嗚嗚⋯落塵！！」正當雲落塵還打算喘一喘氣，再一舉攀上懸崖的時候，卻聽到崖上傳來一道撕心裂肺的吼叫聲和一陣陣的痛哭聲。

雲落塵仔細一聽，就能辨認出，那把聲音，正是來自郭子瑜，她定然是以為雲落塵已經墮斃了，才會那麼傷心欲絕。

聞言，雲落塵正想回應時，卻聽到另外一道冷冷的聲音在上面傳出。

「別喊了！他還沒死！」這把聲音，對於雲落塵來說，是極度厭惡的，那就是琴城青的聲音。

「答，答，答⋯」此時，還懸掛在崖邊的雲落塵突然聽到了一些腳步聲慢慢的接近。

還沒反應過來時，雲落塵只感到右手手掌突然傳來一陣椎心之痛，抬頭一看，就看到那張琴城青那張令雲落塵極為討厭的嘴臉，一隻大腳掌正踏在了雲落塵的右手上，微笑的俯視著他。

正當雲落塵還打算開口說話時，琴城青的腳底卻在雲落塵的手上左右慢慢移動，用力的摩擦著雲落塵的手掌，令本來已經是在苦苦支撐的雲苦塵更痛苦難耐。

但是，雲落塵卻連哼也不哼，一聲不吭，反而只是緊咬著嘴巴，全力以赴的支撐著身體。

「哼⋯如果剛才不是我留你一命的話，現在的你，就已經是身處崖底，成為萬千怨靈之一了⋯」琴城青冰冷冷的說道。

說罷，雲落塵低頭一看，就看到斷魂谷底，那一片連陽光也穿透不了的雲霧，陪伴著的，則是谷中吹來陣陣的寒流和谷底的萬千怨靈的吼叫聲，令人一看，就不由自主的戰戰兢兢。

而雲落塵也知道，一名四品大法師所施展的水龍拳，威力絕對不止剛才琴城青施展的樣子，而且雲落塵剛剛還正在處於施法階段，疏於防範，並將自己的後背完全露向對方，只要琴城青全力一拳的打在後心之上，毫無疑問是可以將雲落塵立即置於死地。

就算雲落塵僥倖不即場陣亡，但是大法師一拳所帶來的威力，也絕對可以將雲落塵給直接擊飛至崖中，而不會在地上滑行，令雲落塵現在有機會握著一線生機，那就只有琴城青刻意留他一命的原因了。

續

「你真的以為你自己能配得上子瑜嗎？如果你真的這樣想，那麼我就只能說，你真的是太天真了⋯」琴城青續道。

「我跟你說，子瑜背後的勢力，絕對不是你想像中般簡單，人家隨便派出一人，也能將你打得欲仙欲死，魔武大陸，漫無邊際，地方大，同時強者也多不勝數，比你強的人，有如天上繁星，在這個強者為尊的世界，依靠你一人，你有足夠實力，去保護子瑜嗎？定還是你想一輩子站在女人的後面，依賴女人去苟且偷生嗎？無論你是那一種人，我也只可以跟你說，你不配！庸者，不配擁用子瑜！」琴城青微微一笑，萬分得逞的說道。

「琴城青！」此時，郭子瑜也聽到了琴城青的說話，頓時怒聲吆喝，只因郭子瑜既不想雲落塵知道自己背後的家族而心生隔閡，也不想琴城青打擊自己男人的自尊心。

「這樣吧，不要怪本公子不給予機會你了⋯我可以讓你活著的上來，只要你自斷一臂，對我叩頭認錯，承諾永遠離開子瑜，不再回到北法天中，最後，再交出你那本絕世神兵的功法，那麼，我就把你拉上來，並且讓你活著的走！」琴城青眼中閃過一抹貪婪和得意，緩緩的說道。

「哼⋯」聞言，雲落塵兩眼無限怨毒的盯著琴城青，依舊一言不發，但是心中的怒火卻是洶湧的燃燒著，眼中的殺意也越來越濃，對面前琴城青的厭惡程度，不亞於當初的石門甚至是殺父仇人的楊天帝。

「琴城青，你這個賤人，我和你不死不休！」說出這句話來的，並不是還在崖邊的雲落塵，而是在崖上被人封著穴道，極為憤怒的郭子瑜。

看著雲落塵，一番羞辱過後，沒有預期中那泄氣低頭的反應，眼神反而更加堅定起來，琴城青心中不悅，微微的皺著眉頭，同時，也在腳上下多了數分力氣。

「哼⋯」感受到手中傳來的劇痛，雲落塵仍然緊閉著嘴巴，悶聲不響，但是他也知道，他全身的肌肉已經到達了一個臨界點，不是他不想支撐下去，而是身上的肌肉也快要施展不出多一分的力氣了，再不上崖，恐怕就會無奈屈辱的跌到崖中了。

「睇黎⋯唔用寶典入面嘅終極神術⋯今日係過唔到呢一關架啦⋯祝融師傅⋯睇黎今日又要麻煩你啦⋯」在絕路之下，雲落塵最後也只是想到了腦海中祝融寶典最後的一門神術，終極神術—祝融附身去脫身。

在之前的情況下不用，是因為雲落塵忌諱於祝融附身，那帶來一指之間摧山毀河，翻天覆地的恐怖威力，在他還是個七品中階法師的時候，祝融附身也能一擊擊殺百人，以他現在無限接近大法師境界的實力，一下子將整個冰龍山剷起恐怕也不是不可能，到時候帶來的巨大影響和波浪，說真的，雲落塵也不太想去面對。

而且，當時使用祝融附身，雲落塵可是昏迷了五日五夜，如果這個時候再使用，那麼就有可能趕不上七日之後對雲落塵十分重要的內門爭霸場了。

而最後，同時也是最重要，祝融和共工兩大附身，乃是雲落塵的保命底牌之一，不到最後關頭，當然還是不會用了。

但是在現在瀕死的階段，雲落塵再不用，恐怕就沒有機會再用了，而他也顧不得甚麼毀山滅河，內門爭霸場的影響了，畢竟，有甚麼，比性命來得更重要呢？

正當雲落塵打算按照腦海中祝融寶典的指示，將全身火元素凝聚於屬火的心脈，以使用祝融附身的時候。

突然，一股龐大的元素力量，卻籠罩著雲落塵全身。

這股元素波動，不是雲落塵憤怒時帶動的火元素，亦不是雪花紛飛時周遭的水元素。

這一種元素，對於雲落塵來說，有點陌生，但也有點熟悉。

「哼！係時候啦！」此時，雲落塵嘴角露出一個冷冷的笑容。

Surprise !
樓豬打打下 發覺原來出得
咁就不如出左先啦
不過大家記得睇完之後請樓豬食番肝美健啦

第三個神術

鳴呀

吓吓高潮停，想點呀

想你繼續追落去

今晚！！
冇驚喜
都係聽日先啦
大家原諒我吊多你哋一日癮

如果唔夠驚喜嘅話⋯⋯

你個名

唔夠驚嘉嘅話就操爆你個奶

如果今晚出唔切文
大家夠唔夠驚喜

操爆你個奶

大鑊啦各位
樓豬發覺今晚真係出唔到文
但係唔好屌我住
聽日！我會盡快補番比大家！

食蕉啦朋友

咁戴返個鐵bra先啦

唉，聽朝先睇

樓豬對唔住大家
大家今晚早啲訓
聽日晏晝再睇

唉

樓豬連搭巴士都打緊
但係真係唔想比啲垃圾大家
所以比多小小時間我
今晚唔出我唔訓教

第146章《脫身！》

146

頓時，原本還正在趕赴心脈之中的火元素以及充斥在周圍環境中的水元素也在這一瞬間忽然暗淡了下來，雲落塵只感受到體內一股前所未有的強大元素力量，從雲落塵的下方洶湧而來，一頓子便壓抑了擁用寶典之力的水火兩大元素，成為了雲落塵體內最為充沛的元素，而且它的濃度還在不斷節節上升。

「啊啊啊啊！」崖下的不明吼聲依舊繼續，別人聽來，下方的冤叫，絕對是恐怖驚悚，但是對於雲落塵來說，這種嘶吼吶喊，卻是帶點自然的感覺。

這一刻，雲落塵的身體就彷佛和下方葬身於崖底的萬千怨靈容為一體，它們的吼叫聲，它們的冤枉，它們的不服，不斷的化為一股精純元素的力量，源源不絕的湧入著雲落塵的身體。

若非雲落塵的元素脈經當日八大殿主一同打通，被擴闊等闊綽無比，他此時此刻，絕對會被下方那恐怕的元素力量給硬生生的把經脈給撐爆！

但是現在，下方洶湧上來的元素，便有如泥牛入海般，一滴不剩的全部被雲落塵的元素脈給吸納了，化為他自身可以使用的元素！

而這股兇猛無比的元素，正是傳說中的三神脈之一，暗元素！

天下萬物，非黑即白，白為光，黑為暗，崖下無數的怨靈，亦是不明不白，帶著無數不服而埋葬在底，崖上無數的仇殺搶劫，幾乎每一天也有新的白骨埋在底下，長年累月之下，崖下的怨氣絕對已經累積得極為恐怖，而且崖底一年四季，也被谷內厚得驚人的雲霧給掩蓋著，終日不見陽光，配合上冰龍山陰寒萬分的氣候，三個暗元素最喜愛的環境缺一不可之下，大量天地間的暗元素不斷快速的凝聚在這個極陰之地，因此，得天獨厚的斷魂谷中的暗元素的濃郁程度，在北法天甚至是整個魔武大陸也算是數一數二，而且還沒有暗系魔法師曾經如此靠近斷魂谷而成功的存活下來，令到這裡的暗元素只有凝聚，卻沒有人來吸納，做就了一個極高的暗元素濃度的地方，這，就全便宜了雲落塵這個主角了。

「咁比起每日晚夜吸納嘅暗元素，實在差太遠啦⋯」

在剛剛墜到懸崖邊緣的時候，雲落塵的身體就已經不由自主的在吸收崖底的暗元素，就算琴城青如何侮辱雲落塵，雲落塵也依舊一言不發，默默忍受，為的就是能夠用最快的速度去盡量吸收最多的元素。

在一分鐘過後，崖底的暗元素，也被雲落塵吸走了大概一半有多。

「哼！係時候啦！」此時，悶聲發大財的雲落塵嘴角終於露出一個冷冷的笑容。

「暗影魔瞳！」雲落塵在冷笑之後，感受著體內澎湃的暗元素，便輕聲一喝。

頓時，雲落塵那雙原本黑白分明，清澈明亮的眼睛就瞬間變成了一雙連眼白也是完全漆黑的眸子，暗暗中帶點紅色和妖嬈的感覺，此刻，雲落塵猶如一頭從深淵中逃脫而來的惡魔，僅僅是一雙眸子，就能看得人心寒膽戰。

瞬間，琴城青那雙帶著得戚風騷的雙目就對上雲落塵那雙「暗影魔瞳」，在這一刻，琴城青只感到一股狂躁的氣息正從雲落塵那對恐怖的眼睛中源源湧入自己的身體，並且那股力量還在自己的身體中徘徊不走。

「嗡嗡⋯」正當到琴城青還在驚訝於雲落塵那雙詭異的眸子時，那股狂飆的力量便到達了他的頭部，他只覺腦海中忽然一轟，靈魂彷佛被一輛大貨車碾壓過去一般，頓時嗡嗡作響，眼前完全一片空白，全身的肌肉也在這一刻完全放鬆，猶如一條軟皮蛇般的樣子。

雲落塵把握著琴城青那一刻靈魂出竅的時刻，便馬上運起輕功，右腳一踢崖邊，再壓榨掉雙手肌肉的最後一分力量，渾身出盡全力，便一下子的攀上了崖上，而雲落塵那強大的力量加上輕功，令到他去勢未止，身體依舊不斷攀升，甚至一躍跨過了琴城青的身軀，才輕輕的在崖上落下，此時，琴城青的位置甚至比雲落塵還要接近崖邊！

當雲落塵雙腳輕輕觸地的時候，巨大的衝力也令他有些笨拙的多踏了數步才能穩住陣腳，一雙眸子也瞬間回復黑白分明，隨即，雲落塵也馬上揉了一揉那接近被撕裂的雙手，再吞下了一顆可以加快身體恢復和血氣運行的蒼白丹和一顆低級回魔丹，以稍作休整。

片刻之後，雲落塵感到手臂上傳來的陣陣痛感開始緩緩減退，這才揮一揮手臂，以準備之後來的戰鬥。

「落塵！」而依舊站在崖上，亭亭玉立的白衣少女，在看到雲落塵那從崖下一躍而起的翩翩飛舞，頓時也驚喜萬分的大叫了一聲，一雙美目彎成一輪明月，笑容美不勝收，而在她清秀可人的臉頰上，則還有數滴淚水在停留著。

「等我！」雲落塵回眸一笑，對那名白衣少女柔聲道。

「嗯！」白衣少女則帶著信任和滿足的點一點小腦袋。

隨即，雲落塵瞄了一瞄還呆呆站在崖邊的琴城青，便將目光投向那三名還在輕輕喘氣的爪牙身上。

續

「老大怎麼了⋯這⋯這隻蟑螂⋯怎麼可以還沒死？」一人收拾了一下臉上的疲累，大聲道。

感受著體內澎湃洶湧的暗元素，雲落塵信心十足，冷冷一笑的道「曱甴？」

三人看著雲落塵臉上那和睦可親的笑容，不禁心中一驚，但是也強行按捺著心中的不安「他剛才受了老大一擊，早就已經受了不輕的傷，只是等死而已，你我三人一同出手，定能將他擊斃，說不定到時候，琴老大會對我們重重有賞！」

「嗯！」其餘兩人想到了琴城青那出手闊綽的手段，頓時心中一震，本來的不安和憂慮也蕩然無存。

「水龍息！」三人再次催谷體內所剩無幾的魔力，用盡全力的去施展出水龍息這個低級魔法，打算一擊即中的把雲落塵擊斃。

瞬間，剛才那三條巨型的水龍又再次盤旋在三人的臉前，龍鼻同時噴出一口白煙，三雙大大的龍眼怒氣沖沖的盯著雲落塵。

「去！」三人同時大聲吆喝。

「吼！」頓時，水龍張開那血盆大口，三口粗壯的龍息便毫無猶豫，一臉無情的猛衝向雲落塵。

雲落塵那對清晰明確的眼睛看著那三口洶湧而來的龍息，心中依舊平淡如水，只是臉上的笑意越來越濃。

「骨靈神盾！」 雲落塵右手放前，五指展開，微微輕喝，須臾之間，一面六角型，紫黑色，通透可見的大盾便憑空懸浮在雲落塵的面前，而且盾面上還有一根根白骨透出，令人畏懼。

「嘭！」片刻，三口龍息也到達了雲落塵面前，和那骨靈神盾碰撞了起來，頓時，一聲巨響傳出，強大的衝力捲起千堆雪，令到雲落塵周遭一片混亂，連三人和郭子瑜也看不清雲落塵的狀況，便被厚厚的雪霧給遮蓋著。

「咳咳⋯大哥，看來⋯那隻蟑螂⋯終於死了呀⋯」三人當中一名比較年輕的一人見況，便疲憊不堪的弱聲道。

「嗯⋯不過，怎麼我最後看到的那一面盾，好像怪怪的⋯」

「嗯⋯好像是黑色的巨盾⋯他不只是一個水火兩系的高階法師嗎⋯怎麼會有這種黑漆漆的盾術？」

「不會是⋯暗系⋯魔法嗎⋯」一人吞了一口唾沫，有點戰戰兢兢的說道。

「不⋯不會吧⋯三神脈的擁有者⋯又不是街邊的大白菜⋯怎麼會出現在我們臉前⋯」一人說了出來，但是語氣連自己也不能說服。

「嘶⋯三神脈⋯大哥，我們真的是玩出火來了⋯」

「閉嘴！就算他是暗系法師，但是大器未成之前，還是跟我們一樣，而且現在，他還不是給我們殺了嗎？所有死人，也只有一個名稱，那就是屍體！管他生前是甚麼三神脈嗎？」三人當中被稱為大哥的人大聲喝道。

正當三人還在爭吵不已的時候，一道蘊含巨量殺意，冷冰冰的聲音從那片雪霧當中傳出。

「講得冇錯⋯你地三個，依加都可以改名啦。」

「幽幻虛刺！」

說罷，三人只見雪霧當中一道猶如鬼魅的淺藍身影突破而出，一掠而過，還沒來得及看清楚，三人只覺胸腔一痛，同時低頭一看，就看到一柄如幻似真，造型猶如惡魔牙齒般凹凸崎嶇，恐怖的黑色匕首直插入了自己的胸口，直接刺破了心臟，一滴一滴的鮮血滴到匕首上時，令匕首更添幾分血色之意。

「怎⋯怎麼可能⋯」

三人還沒來得及說多數句話來的時候，身體便緩緩的倒在地上，成為了一具真真正正的屍體。

在解決了三人之後，雲落塵便將目光投向崖邊的琴城青，只見琴城青剛剛終於脫離了那種渾渾噩噩的狀況，一雙眸子也稍為回過了神。

「好一個幻術⋯把子真多，不過還是一個跳樑小丑⋯」琴城青一醒來，還有一點點的頭暈目眩，過了一會兒後，這種虛幻不實的感覺才緩緩減低。

琴城青眼光一蹙，瞄到了剛剛倒地身亡的三人，目光便死死的盯著雲落塵，既帶著凝重，貪婪，但是更多的，卻是滔天的怒火。

自己帶來的九個人，每一個的實力也不算差，本來還以為這一次的計劃萬無一失，甚至有些殺雞用牛刀的感覺，進知，眼前的這個雲落塵，居然在自己的眼皮下逐一擊殺，更加重要的是，自己的身分曝光，還依舊拿不下郭子瑜，更走到了她的對立面上，可謂是賠了夫人又折兵。

試問如此，琴城青怎能不怒？

「不錯的幻術啊！雲落塵，我琴城青，今天和你不死不休，你我兩人，定有一人身殞於此！」琴城青原本還風度翩翩的臉龐消失得無影無蹤，變為極為猙獰，一絲絲的肌肉和血管在臉上凸出，咬牙切齒的怒道。

「是你迫我的！」

「潮汐幻滅！」

打埋聽日
呢場交就完啦

話咁快就一個post了

隔咗三日
都係得一篇

今日有了

仲唔快啲推爆佢

推爆你個奶

如果推爆有多兩三篇
我相信在座各位都會有興趣

新post已出
傳說門：
btw 名也改了

新文出左係新post啦
大家記得去留個名
比個正皮呀

記住新書名叫《原來我係天神個仔》

1001